<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>新闻联播</title><link>https://cn.govopendata.com/xinwenlianbo/</link><description>CCTV News</description><lastBuildDate>Mon, 02 Mar 2020 09:50:07 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.0.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>2020-03-01 新闻联播 文字版</title><link>https://cn.govopendata.com/xinwenlianbo/20200301/</link><description>2020-03-01 新闻联播 文字版</description><pubDate>Sun, 01 Mar 2020 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2020-02-29 新闻联播 文字版</title><link>https://cn.govopendata.com/xinwenlianbo/20200229/</link><description>2020-02-29 新闻联播 文字版</description><pubDate>Sat, 29 Feb 2020 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2020-02-28 新闻联播 文字版</title><link>https://cn.govopendata.com/xinwenlianbo/20200228/</link><description>2020-02-28 新闻联播 文字版</description><pubDate>Fri, 28 Feb 2020 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2020-02-27 新闻联播 文字版</title><link>https://cn.govopendata.com/xinwenlianbo/20200227/</link><description>2020-02-27 新闻联播 文字版</description><pubDate>Thu, 27 Feb 2020 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2020-02-26 新闻联播 文字版</title><link>https://cn.govopendata.com/xinwenlianbo/20200226/</link><description>&lt;div class="col-md-8 col-sm-12"&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="110238"&gt;
   中共中央政治局常务委员会召开会议 分析新冠肺炎疫情形势研究近期防控重点工作 中共中央总书记习近平主持会议 响应党中央对广大党员的号召 习近平李克强栗战书汪洋王沪宁赵乐际韩正同志为支持新冠肺炎疫情防控工作捐款
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  中共中央政治局常务委员会2月26日召开会议，听取中央应对新型冠状病毒感染肺炎疫情工作领导小组汇报，分析当前疫情形势，研究部署近期防控重点工作。中共中央总书记习近平主持会议并发表重要讲话。响应党中央对广大党员的号召，习近平、李克强、栗战书、汪洋、王沪宁、赵乐际、韩正同志为支持新冠肺炎疫情防控工作捐款。习近平在会议上发表重要讲话指出，当前全国疫情防控形势积极向好的态势正在拓展，经济社会发展加快恢复，同时湖北省和武汉市疫情形势依然复杂严峻，其他有关地区疫情反弹风险不可忽视。越是在这个时候，越要加强正确引导，推动各方面切实把思想和行动统一到党中央决策部署上来，加强疫情防控这根弦不能松，经济社会发展各项工作要抓紧。各级党委和政府要统筹推进新冠肺炎疫情防控和经济社会发展工作，准确分析把握疫情和经济社会发展形势，紧紧抓住主要矛盾和矛盾的主要方面，确保打赢疫情防控人民战争、总体战、阻击战，努力实现决胜全面建成小康社会、决战脱贫攻坚目标任务。会议强调，要继续集中力量和资源，全面加强湖北省和武汉市疫情防控。要巩固排查和收治成果，切实控制传染源、切断传播途径。要夯实社区排查和防控基础，抽调更多干部支援基层，支持各类在当地的干部积极投身社区防控工作，充分调动群众自我管理、自我服务的积极性，加快补齐老旧小区在卫生防疫、社区服务等方面的短板，深入细致做好群众基本生活保障工作，加强思想政治工作，加强群众心理疏导。要加强重症患者救治，促进高水平团队协同攻坚、多学科专家联合攻关，发挥好重症专业救治力量作用，提高临床治疗精准性、有效性，努力降低病亡率。要及时收治轻症患者，及早实施医疗干预，尽量减少轻症转为重症。要着力提高医用防护物资调拨和配送效率，畅通渠道和堵点，尽快将急需物资送到救治一线。要加强北京等重点省份防控工作，坚决阻断各种可能的传染源。会议指出，要强化特殊场所和重点人群防护措施。养老、救助、儿童福利、精神卫生医疗等机构，人员密集、环境封闭，相关服务对象自身防护能力弱，要压实属地责任，实施更严格的管理措施，防止外部传染源输入，对已感染患者要全力救治。要加强疫情防控一线工作人员、直接接触医用废弃物人员、密闭空间服务人员等人群的防护，有针对性落实防控措施。会议强调，要精准稳妥推进复工复产。各级党委和政府要把支持复工复产、恢复和稳定就业、畅通交通运输、保障市场供给等各项工作做细做扎实。要督促企事业单位严格执行疫情防控规定，落实防控主体责任，积极帮助企事业单位解决防疫难题，协调解决口罩、消毒用品等防护物资不足问题，指导制定符合单位自身特点的防控规范。对复工复产中出现的个别感染病例，应急处置措施要科学精准。要提高复工复产服务便利度，取消不合理审批。要把各项惠企政策尽快落实到位，完善政策配套实施办法，在一体化政务平台上建立小微企业和个体工商户服务专栏，使各项政策易于知晓、一站办理。要总结经验，把一些好的政策和做法规范化、制度化。会议指出，加强疫情防控国际合作是发挥我国负责任大国作用、推动构建人类命运共同体的重要体现。要继续同世界卫生组织紧密合作，同相关国家密切沟通，分享防疫经验，协调防控措施，加强对外宣介和公共外交，共同维护地区和世界公共卫生安全。会议还研究了其他事项。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="110239"&gt;
   汇聚决战决胜磅礴力量 万众一心夺取双胜利——习近平总书记在统筹推进新冠肺炎疫情防控和经济社会发展工作部署会议上的重要讲话引发强烈反响
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  连日来，习近平总书记在统筹推进新冠肺炎疫情防控和经济社会发展工作部署会议上的重要讲话，在广大干部群众中引发强烈反响。大家纷纷表示，要在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，坚定信心，迎难而上，顽强拼搏，把党中央各项决策部署抓实抓细抓落地，一定能够战胜疫情，一定能够完成全年经济社会发展目标任务。习近平总书记的重要指示，为做好疫情防控工作指明了方向，为全面打赢疫情防控的人民战争、总体战、阻击战注入了必胜的决心。“沧海横流，方显英雄本色。”疫情面前，党员干部冲锋在前、人民群众众志成城，汇聚成强大合力！总书记要求，要关心关爱一线医务人员，大家都在抓落实。这是一次危机，也是一次大考。各地各部门更加要坚定必胜信念，咬紧牙关，继续毫不放松抓紧抓实抓细各项防控工作。加强宣传教育和舆论引导，及时回应社会关切，积极推动问题解决。新闻工作者不畏艰险、深入一线，为疫情防控营造了良好舆论氛围。打赢脱贫攻坚战是全面建成小康社会的硬任务。各地扎实推进脱贫攻坚各项工作，积极克服疫情给贫困群众发展产业、外出务工带来的不利影响。恢复生产生活秩序，关系到民生保障和社会稳定。要以“咬定青山不放松”的韧劲、“不破楼兰终不还”的拼劲，沉下心来、扑下身子，狠抓落实。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="110240"&gt;
   中共中央办公厅 国务院办公厅印发《关于全面加强危险化学品安全生产工作的意见》
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  近日，中共中央办公厅、国务院办公厅印发了《关于全面加强危险化学品安全生产工作的意见》，并发出通知，要求各地区各部门结合实际认真贯彻落实。《意见》总体要求以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，全面贯彻党的十九大和十九届二中、三中、四中全会精神，紧紧围绕统筹推进“五位一体”总体布局和协调推进“四个全面”战略布局，坚持总体国家安全观，按照高质量发展要求，以防控系统性安全风险为重点，完善和落实安全生产责任和管理制度，建立安全隐患排查和安全预防控制体系，加强源头治理、综合治理、精准治理，着力解决基础性、源头性、瓶颈性问题，加快实现危险化学品安全生产治理体系和治理能力现代化，全面提升安全发展水平，推动安全生产形势持续稳定好转，为经济社会发展营造安全稳定环境。《意见》指出，强化安全风险管控要深入开展安全风险排查、推进产业结构调整、严格标准规范。强化全链条安全管理要严格安全准入、加强重点环节安全管控、强化废弃危险化学品等危险废物监管。强化企业主体责任落实要强化法治措施、加大失信约束力度、强化激励措施。强化基础支撑保障要提高科技与信息化水平、加强专业人才培养、规范技术服务协作机制、加强危险化学品救援队伍建设。强化安全监管能力要完善监管体制机制、健全执法体系、提升监管效能。《意见》强调，各地区各有关部门要加强组织领导，认真落实党政同责、一岗双责、齐抓共管、失职追责安全生产责任制，整合一切条件、尽最大努力，加快推进危险化学品安全生产各项工作措施落地见效，重要情况及时向党中央、国务院报告。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="110241"&gt;
   中央赴湖北指导组指导督导加强武汉以外市州患者救治工作
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  为深入贯彻习近平总书记在统筹推进新冠肺炎疫情防控和经济社会发展工作部署会议上的重要讲话精神，落实中央应对新冠肺炎疫情工作领导小组部署要求，中央指导组26日下午召开视频会议，指导督导加强武汉以外市州患者救治工作。中共中央政治局委员、国务院副总理孙春兰听取了湖北孝感、黄冈、荆州等8个市州相关情况汇报，详细了解各市州患者救治工作进展和困难。孙春兰说，当前湖北省疫情防控出现了一些积极变化，但总体形势依然严峻复杂，应收尽收取得阶段性成果，救治工作成为当前的紧迫任务。孙春兰强调，要紧紧扭住城乡社区防控和患者救治两个关键，抓好源头控制，坚持中西医结合，全力做好医疗救治工作。要优化援助湖北医疗资源配置，加大对医疗力量薄弱市州的支持力度，把医疗力量薄弱县的患者向地市集中，派专家组巡诊治疗。要认真落实第六版新冠肺炎诊疗方案，推动治疗规范化、同质化，提高治愈率、降低病亡率。要分区分级统筹做好疫情防控和经济社会发展工作，不失时机抓好春季农业生产，及时开展春耕备耕。要压实各级党政尤其是区县的责任，坚决克服麻痹思想，继续发扬连续作战、愈战愈勇的精神，不断扩大湖北保卫战的战果。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="110242"&gt;
   中组部印发通知 要求抓紧做好在新冠肺炎疫情防控第一线发展党员工作
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  根据中央领导同志重要指示精神，近日，中央组织部印发通知，要求各级党组织把在抗疫一线发展党员作为打赢疫情防控阻击战的一项重要工作来抓，激励一线人员坚定信念、顽强斗争，满怀信心投入到抗疫斗争中去。要坚持标准、保证质量，及时把奋战在抗疫一线的医务人员、公安民警、社区工作者、基层干部群众中的先进分子发展入党。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="110243"&gt;
   国务院联防联控机制新闻发布会：除湖北外 全国新增确诊病例5例
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  今天（2月26日），国务院联防联控机制新闻发布会介绍了疫情最新情况，商务部、文化和旅游部以及体育总局介绍帮扶住宿餐饮、文体旅游等受疫情影响严重行业的情况。截至2月25日24时，全国31个省（区、市）和新疆生产建设兵团累计报告确诊病例78064例，当日新增406例；现有重症病例8752例，当日减少374例；累计死亡病例2715例，当日新增52例（其中湖北52例）；累计治愈出院病例29745例，当日新增2422例；现有疑似病例2491例，当日新增439例。除湖北以外，全国新增确诊病例5例，新增疑似病例128例，无新增死亡病例，重症病例减少25例。商务部介绍，目前20家大型连锁餐饮企业复工率已经达到57%；住宿业的复工率也已经达到50%以上，餐饮业的复工主要以外卖的方式为主。疫情期间，对住宿餐饮企业等生活服务收入免征增值税；对中小企业免征一定时间的养老、失业、工伤保险费，对大型企业减半征收。文化和旅游部介绍，对旅游景区开放条件和必要性进行全面地评估，不宜搞“一刀切”，疫情高风险地区旅游景区暂缓开放。体育总局介绍，疫情对体育行业造成了较大的冲击，北京、吉林已经对滑冰滑雪场所给予用水用电等专项补贴；目前北京冬奥会的筹备工作正有序推进。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="110244"&gt;
   国务院联防联控机制新闻发布会：政法机关12项举措依法保障复工复产
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  今天（2月26日），国务院联防联控机制新闻发布会介绍了中央政法委会同最高人民法院、最高人民检察院、公安部、司法部制定出台的《关于政法机关依法保障疫情防控期间复工复产的意见》有关情况。《意见》强调，在统筹推进疫情防控和经济社会发展过程中，政法机关要依法保障企业复工复产。《意见》围绕完善法规政策、执法司法、矛盾纠纷调处，以及政法公共服务等方面提出了12项具体工作举措。这12项举措主要包括推动完善促进企业复工复产的政策法规；大力推进严格规范公正文明执法，认真做好道路交通保障工作，打通人流、物流堵点，解决好生活必需品供应的“最后一公里”问题；依法严厉打击妨害疫情防控和企业复工复产违法犯罪，严厉打击破坏正常交通秩序、依法打击生产、销售伪劣防护产品、物资，生产销售用于防治新冠肺炎的假药、劣药等违法犯罪；准确把握法律政策界限，营造良好司法环境；慎重使用逮捕、扣押、冻结等强制性措施；切实做好矛盾纠纷排查调处工作；高质高效提供政法公共服务和法律咨询服务；加快办理涉企涉职工行政复议案件。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="110245"&gt;
   【一线抗疫群英谱】夏思思：用生命践行医者誓言
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  2020年2月23日，一位在疫情来袭时挺身而出的白衣战士走了，年轻的生命定格在29岁。这位在医生家庭长大的年轻人，用生命践行了救死扶伤的医者誓言。走进武汉市协和江北医院消化内科的办公室，夏思思的办公桌上，红色的听诊器还放在那里，照片中，她站在樱花树下，头戴着花环，笑意盈盈。1月15日，刚刚下夜班的夏思思在回家路上忽然接到了医院的电话，原来她值班时接诊的一位76岁的病人病情加重，初步检查结果显示疑似新冠肺炎，听到消息，夏思思立即返回医院。接下来的几天，夏思思就住在医院里，不断为这位患病老人联系协调会诊，帮助转到传染科，转至定点医院。在同事们的眼中，夏思思就是这样一个总是处处为病人着想的医生。然而5天后的1月19日，又忙完了一个夜班回到家的夏思思出现了感染的迹象。高烧39度多，CT出现磨玻璃影，于是入院接受隔离治疗。她在微信里告诉奋战在一线的同事们自己会尽快归队。她还对母亲说，正月十五元宵节自己就可以出院了。夏思思的病情曾一度好转，给了所有人希望，但是十多天后，不幸的事情还是发生了，2月23日凌晨，夏思思病情突然恶化，她的生命永远定格在了29岁9个月零20天。夏思思的父母都是医生，小时候她就常常陪着父母在医院加班，耳濡目染，让她很早就励志成为一名医生。医学院毕业，勤奋好学的她很快成为科室骨干，“有事叫我，我来。”这是她工作中的口头禅。每次下乡义诊，她总是积极报名。在夏思思所在科室主任邱海华印象里，她悉心照顾病人，对病人像对待亲人一样。邱海华说，夏思思1月中旬接诊的那位新冠肺炎病人后来转到定点医院，经过悉心治疗，现在已经痊愈。夏思思走了，墙上还挂着病人送给她的锦旗。锦旗下面，是同事们为她折的爱心和千纸鹤。其中一只千纸鹤的翅膀上写着：我们将用生命接力，战胜疫情。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="110246"&gt;
   武汉：努力保障社区百姓生活供应
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  为满足疫情防控期间居民的基本生活需求，湖北省正在多方联动、群策群力，加强市场调控，保障城市生活供应，确保百姓的基本生活不受影响。从24日开始，武汉多家大型商超企业都加大了惠民销售，推出更多团购品种和平价优惠套餐。记者了解到，社区可有组织团购代购这些蔬菜包，重点保障辖区内低收入群体购买。政府按“一元菜”的相关政策给予商超企业财政补贴。从24日开始，武汉市按照低于市场价15%的价格向市场投放1万吨冻猪肉。居民可通过团购、代购套餐形式购买。不少电商企业还在平台上更多留下米面油、肉蛋奶和蔬菜水果等20种生活必需品。同时，各大商场超市也在努力保障供应。目前，武汉市粮食、食用油等大宗生活用品储备量有可供应40天以上的储备；蔬菜、猪肉、鸡蛋等生活必需品储备量可供应7到10天；绿叶菜、冷鲜肉等生鲜类食品储备量一般在3天左右。对小区实行封闭式管理后，武汉市1000多家超市门店要为居民集中配送生活物资，订单陡增。为此，武汉市组织了邮政、公交、出租车、汽车运输公司等力量，与各大商超对接，将居民们团购的物资从商超运送到社区。为完成配送任务，从24日开始，武汉市出动580台“公交大篷车”送菜到小区，覆盖了城区942个社区，另外采用电商配送、生鲜直通车、蔬菜直供等多种形式，加大无接触式配送力度。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="110247"&gt;
   《大国战“疫”》近期出版
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  由中央宣传部、国务院新闻办公室指导，五洲传播出版社和人民出版社联合编辑制作的图书《大国战“疫”——2020中国阻击新冠肺炎疫情进行中》近日出版。该书借鉴国际深度报道表述方式，从200余万字主流媒体公开报道中精选相关素材、有机整合汇编，集中反映习近平总书记作为大国领袖的为民情怀、使命担当、战略远见和卓越领导力，全景式介绍中国人民在以习近平同志为核心的党中央集中统一领导下，紧急动员、齐心协力打响疫情防控人民战争、总体战、阻击战的阶段性进展和积极向好态势，彰显中国共产党领导和中国特色社会主义制度的显著优势，展现中国积极与国际社会合作、共同维护全球和地区公共卫生安全的巨大努力。据了解，《大国战“疫”》是目前国内外第一本跟进式介绍中国疫情防控阶段性工作的多文版图书，其英、法、西、俄、阿等五种语言文字版本将陆续对外出版发行。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="110248"&gt;
   人民日报评论员文章：统筹推进疫情防控和经济社会发展工作
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  明天（2月27日）出版的人民日报将发表评论员文章，题目是《统筹推进疫情防控和经济社会发展工作》。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="110249"&gt;
   央视快评：增强必胜之心 责任之心 仁爱之心 谨慎之心
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  本台今天（2月26日）播发央视快评《增强必胜之心 责任之心 仁爱之心 谨慎之心》。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="110250"&gt;
   守望相助 各地全力支援湖北
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  连日来，抗疫一线急需什么，各地就支援什么，从医疗队支援到医疗、生活物资调拨，各地守望相助，全力支援湖北。这几天，21箱玩具从辽宁沈阳紧急运到了湖北，这是辽宁援助湖北的医疗队为了缓解患病儿童的焦虑情绪，让孩子们能够配合治疗，特别向后方申请的。在武汉雷神山医院，正在住院治疗的两岁半的“小可乐”也得到了一个心爱的玩具。在江苏江阴市的一家纺织企业车间，工人杭九云从2月初就第一批复工回到工厂，开始赶制医用防护服，企业改造了车间，目前已经向湖北供应了20多万件医用防护服，杭九云从过去做西服、衬衫到现在第一次转做防护服，感触颇深。疫情期间，阿里健康推出了“放心购药”，联动50多家国内外制药企业提供“买药不出门”服务，解决了湖北地区慢性病患者不方便去医院开药的难题；在湖北黄冈市中心医院扩建工程中，特变电工衡阳变压器公司紧急赶制了两套移动变电站，解决了施工中电力急缺的问题；宁夏宝丰集团紧急采购了7000套医用防护服和隔离服、10万只N95口罩送抵火神山医院；江西南丰县的蜜橘种植户捐赠了60吨蜜橘发往湖北黄冈，这已经是他们捐赠的第二批了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="110251"&gt;
   中国北斗全面助力抗击新冠肺炎疫情
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  在这次抗击新冠肺炎病毒的特殊战斗中，中国北斗卫星导航系统快速响应，全面融入防控疫情的主战场，为抗疫一线提供时空体系精准服务。在武汉火神山、雷神山医院建设中，基于北斗系统的高精度定位设备火速驰援，确保工地大部分放线测量一次完成，为两座医院迅速施工争取了宝贵时间。北斗卫星导航系统作为我国独立自主建设的时空基准和定位导航服务重大空间基础设施，提供着高精度点对点的时空服务。眼下，在我国重点战“疫”区域内，有上百架10公斤至1.5吨载重无人机根据需求，将一线急需的医疗和防疫物资在北斗的定位导航下精准送到医护人员手中。交通运输部还通过全国道路货运车辆公共监管与服务平台入网的北斗车载终端，向600余万入网车辆持续推送疫情信息，推荐道路行驶及运输服务信息。疫情期间，面对迅速增长的物流配送压力，全国各地数十万台北斗终端也进入物流行业。目前，基于全国2600个北斗地基增强系统全天候高稳定性运行，服务可用性高达99.99%，为新冠肺炎防疫工作提供了有力保障。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="110252"&gt;
   春耕备耕从南到北陆续展开
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  人勤春来早，春耕备耕忙。各地在严格落实分区分级差异化疫情防控措施的同时，全力组织春耕生产，确保不误农时，保障夏粮丰收。眼下，全国春耕备耕正在由南向北陆续展开。在我国，夏粮生产是全年粮食生产第一季，产量占全年粮食总产量20%多。最新农情调度显示，夏粮面积保持稳定，苗情总体好于常年。当前，已进入夏粮田间管理关键时期。在产粮大县安徽霍邱，为减少疫情期间农民聚集流动，当地组建了400多支专业化服务队，开展病虫害统防统治，每亩补贴10元，鼓励农民线上预约。农时不等人，江苏句容万亩良田示范基地的种粮大户受疫情影响不能及时返乡，当地及时成立了春耕助农服务队，帮助委托代管。由于使用了电动施肥器，效率比以往手动撒肥提高3倍。为了及时解决春耕中的各类技术难题，农业农村部还动员全国农业技术人员在“中国农技推广”APP平台开展线上技术指导服务。目前，中国农技推广平台已经覆盖全国2400多个县，在线解决了570多万个春耕生产技术难题。春日渐暖，华南已开始早稻育秧，长江流域三月中旬也将开始，工厂化育秧是今年国家主推的方向。在江西新余这个育秧工厂里，流水线生产，物联网管理，秧苗已经长出一叶一芯，再过一段时间就可以插秧了。今年春耕，国家重点推广了统防统治、小麦节水保优等一大批高效提质技术；将投入各类农机具2200多万台套，粮油作物机耕率、机播率分别超过90%和55%。目前，河南等主产省小麦已陆续返青，夏粮生产基础较好，农业农村部提醒，主产区要预防“倒春寒”、病虫害；有条件的地区要恢复双季稻。农业农村部技术专家组今天（2月26日）也赶赴江淮、华南、东北主产区，指导春耕生产。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="110253"&gt;
   北京：严抓疫情防控 有序复工复产
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  北京市严抓属地、部门、单位、个人四方责任，建立全社会共同防控体系，同时有序推进复工复产。近期，每天有六七万人通过民航、铁路进京，北京市外防输入、内防扩散，在严把入口关的同时，加强京津冀地区联防联控，尽最大可能切断传染源。社区是防控的关键环节。北京市所有小区实行封闭管理，区级机关和企事业单位选派5万多名工作骨干下沉到社区（村），14万多名在职党员志愿参与巡逻值守、居民服务等工作。接下来，市级机关和企事业单位也将抽调党员干部到社区防控一线，充实基层力量。在做好防控的前提下，各行业陆续复工复产。金融街作为国家金融管理中心，目前已全面复工，1800多家各类金融机构通过在岗和居家办公相结合的方式，降低人员密度，确保员工到岗率低于50%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="110254"&gt;
   积极复工复产 激活发展动力
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  这段时间各地在防控疫情的同时，加快项目建设进度，积极打通人流、物流堵点，及时出台惠企、稳企政策，复工复产精准有序。今天（2月26日），福建省一批重点项目集中开工、集中签约。在宁德市，一批涉及新能源、新材料的项目开工建设，总投资超200亿元。为确保项目顺利，当地政府靠前服务，积极帮助企业解决用工、交通物流等方面的困难。今年，福建省已确定重点项目1567个，总投资3.84万亿元，目前正有序开工建设。在黑龙江哈尔滨，发电设备生产企业正在为印尼客商赶制燃煤电站汽轮机。为让重点项目尽快复产复工，黑龙江建立了三级工业运行应急保障专班，设立企业诉求受理热线电话和办事平台。总投资210亿元的山东港口重点建设项目这两天恢复建设，位于青岛港董家口港区原油码头二期工程正在加紧施工，当地政府还通过“点对点”运输、就近招聘等方式，帮助施工方缓解劳动力紧张的局面。让重点项目稳步推进。陕西“县县通高速公路”工程全面复工。山西开通复工专列，帮助600多名煤矿工人从徐州回到朔州，顺利返岗。连接银川和西安的银西高铁，当前各工段施工全面恢复，预计2020年年底建成通车。让政策服务精准到位。江西高安推出“线上+线下”服务，主要解决企业用工、防控物资发放等问题。被称为“国际袜都”的浙江诸暨，出台稳外贸8条举措，目前已有1800多家制袜企业复产。广西资源县开通“绿色通道”，畅通物流，200多吨沃柑滞销难题得到解决。让资源要素加速流动。河南铁海快线专列现已恢复运行，目前计划每周开行一列，首批包括玻璃管、汽车配件等货物从郑州出发，通过“海上丝绸之路”发往东南亚、南美。河北唐山积极做好船舶运输服务对接，优化审批流程，提高装卸效率。两天前，一艘满载40万吨铁矿粉的远洋货轮准时停靠在曹妃甸港，为当地钢铁企业送来复工复产急需的原材料。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="110255"&gt;
   国内联播快讯
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  人民银行下调支农支小再贷款利率至2.5%中国人民银行今天（2月26日）表示，在前期已经设立3000亿元疫情防控专项再贷款的基础上，增加再贷款再贴现专用额度5000亿元。同时，下调支农、支小再贷款利率0.25个百分点至2.5%。住建部：分区分级推动企业和项目开复工住房城乡建设部今天（2月26日）发出通知，要求地方各级住建部门，以县（市、区、旗）为单位，按照低风险地区全面推动、中风险地区有序推动、高风险地区确保在疫情得到有效防控后再逐步有序扩大的原则，分区分级推动企业和项目开复工。东北地区中晚稻最低收购价预案执行时间延长国家粮食和物资储备局今天（2月26日）下发通知，将东北地区2019年中晚稻最低收购价预案执行截止日期从2月29日延长至3月31日。通知要求各地严格落实粮食安全省长责任制，统筹抓好科学防控和秋粮收购工作，坚决守住农民“种粮卖得出”的底线。我国医用N95口罩日产能突破100万只记者今天（2月26日）从国家发展改革委了解到，截至2月24日，全国医用N95口罩日产能达到107万只，是2月1日的4.7倍。与此同时，国家统一调度，全力保障湖北等重点地区需求，近期每天调度量都在15万只以上。我国自然资源卫星观测应用体系逐步完善记者今天（2月26日）从自然资源部了解到，省级卫星中心已覆盖全国31个省级行政区。通过对在轨卫星资源的科学调度，基本实现了全国陆域2米卫星数据季度覆盖，有效覆盖比达90%以上。第三届进博会首度举行网上签约今天（2月26日），中国国际进口博览会首度举行网上签约会，包括法国米其林集团、日本武田药品工业株式会社在内的四家企业完成了“云签约”。截至目前，进博会签约展览面积已超过规划面积的50%。国家电投东莞立沙岛热电冷联产项目投产国家电投东莞立沙岛天然气热电冷联产项目首套机组昨天（2月25日）顺利通过满负荷试运行，正式投产，预计年发电量达20亿千瓦时，同时年供热量可达245万吉焦。河北中欧中亚班列今天恢复常态化开行今天（2月26日），河北石家庄开往乌兹别克斯坦首都塔什干的中亚班列的开行，标志着石家庄中欧、中亚班列全面恢复常态化开行。这趟列车一共装载了42个集装箱，货品包括汽车配件、机械设备等。首趟进境水果班列从越南直达广西首趟进境水果班列昨天（2月25日）从越南同登直达广西凭祥。这是国铁凭祥口岸物流中心进境水果直通班列的首次开行。进出口业务一站式办理后，过境集装箱货物无需换车换装，预计每周可发运2至3列进境水果班列。博斯腾湖冬季生态输水达上亿立方米博斯腾湖为新疆孔雀河中下游荒漠植被地区生态输水一个月以来输水量超过上亿立方米，灌溉覆盖30万亩荒漠植被。孔雀河中下游流域遍布着大量野生胡杨林和荒漠植物，是塔里木河下游“绿色走廊”的重要组成部分。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="110256"&gt;
   国际社会：习近平主席讲话体现抗疫必胜信心
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  国际社会高度关注习近平主席在出席统筹推进新冠肺炎疫情防控和经济社会发展工作部署会议时发表的重要讲话，认为讲话提出重点任务和重大举措，对不同地域、不同领域工作作出全面指示和部署，相信中国将有效降低疫情造成的冲击，实现经济社会发展目标任务。柬埔寨贝尔泰国际大学资深教授约瑟夫·马修斯说，习主席的讲话为中国应对疫情、推动国家发展指明了方向。中国应对疫情的有效做法给世界应对疫情争取了宝贵的时间，也提供了有效的做法和经验。印度发展中国家研究和信息系统机构顾问巴塔查吉说，习主席的讲话要求落实分区分级精准复工复产，这对恢复整体经济运行至关重要。中国经济有着强大的韧性。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="110257"&gt;
   多国政党政要：与中国同舟共济 共抗疫情
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  近日，一些外国政党政要向中共中央对外联络部发来视频，表达与中国同舟共济、抗击疫情的决心。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="110258"&gt;
   世卫赴中国专家组负责人赞赏中国防疫措施务实灵活
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  世界卫生组织赴中国考察专家组外方组长布鲁斯·艾尔沃德25日在日内瓦举行的记者会上，对中国采取的务实而灵活的大规模防控疫情措施表示赞赏。艾尔沃德表示，中国采取了非常务实的系统性方案来防控疫情，这些防控措施产生实际效果。艾尔沃德说，中国展现了惊人的集体行动力和合作精神，每个人都被动员和组织起来，就像是在跟病毒打一场战争，他们肩负起了阻止病毒蔓延的共同责任。艾尔沃德还认为，中国防控措施的一大特点是科技驱动。比如，中国通过管理海量数据，尽力寻找每一例病例、所有与确诊病例密切接触者等。艾尔沃德赞赏中国将疫情的有关科研成果快速推广应用，比如多次更新诊疗方案等。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="110259"&gt;
   亚欧地区主流媒体持续与总台合作 积极报道中国疫情防控
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  近期，总台记者加强和俄罗斯与中亚地区的主流媒体合作，参与当地重要的广播、电视节目，向当地媒体提供自制节目，提供重要新闻内容等，及时介绍中国防控新冠肺炎疫情的最新进展。俄罗斯收视率最高的俄罗斯国家电视台近日播出了多期总台的自制节目，总台记者向各地观众详细介绍中国“战疫”具体措施，包括湖北的方舱医院如何运行、各地社区防控措施、多地复工复产等。总台记者在接受俄罗斯和平电视台采访时提到，在这次疫情中独联体国家对中国提供了大量的支持，中国民众对此表示感谢。哈萨克斯坦哈巴尔电视台、白俄罗斯国家电视台、白俄罗斯第一频道、亚美尼亚公共电视台、阿塞拜疆国家电视台也多次引用总台新闻画面。此外，总台合作伙伴《哈萨克斯坦实业报》近日多次援引总台俄文报道发表文章指出，中国政府抗击疫情的措施已经取得成效，这对全球意义重大。全俄广播电视公司“东方24”频道近日播出了总台“中俄头条”与“地铁”FM联合原创歌曲“携手同行”的视频。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="110260"&gt;
   国际联播快讯
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  俄称不能接受在叙伊德利卜停火要求俄罗斯外长拉夫罗夫25日在日内瓦出席国际会议时表示，俄方不能接受有关“在叙利亚伊德利卜停火”的要求。拉夫罗夫说，现在如果在伊德利卜停火就是在向恐怖分子投降。叙利亚伊德利卜省与土耳其接壤，是叙反对派武装和极端组织在叙利亚境内控制的最后一块主要地盘。此前俄方多次表态称，根据俄土领导人达成的协议，伊德利卜的反对派武装应该与恐怖分子划清界限。联合国纪念《北京宣言》通过25周年联合国人权理事会第43次会议25日举行高级别专题讨论会，纪念北京世界妇女大会通过《北京宣言》和《行动纲领》25周年。来自100多个国家的高级别代表、驻日内瓦使节及国际组织代表等出席。中国代表表示，国际社会应携手努力，发扬北京世界妇女大会精神，通过发展推动妇女事业，健全妇女权益保障，加强国际合作，为促进男女平等和妇女全面发展加速行动。我第七批赴马里维和官兵获荣誉勋章中国第七批赴马里维和部队的413名官兵25日被联合国授予“和平荣誉勋章”。联合国秘书长马里问题特别代表安纳迪夫充分肯定中国维和部队为马里和平事业作出的努力。中国第七批赴马里维和部队自2019年5月部署到任务区以来，出色地完成了警戒执勤、超营外围巡逻、工程保障等任务。以称将扩建约旦河西岸犹太人定居点以色列总理内塔尼亚胡25日宣布，以色列将在约旦河西岸马阿勒阿杜明犹太人定居点新建3500套住房。马阿勒阿杜明是约旦河西岸最大犹太人定居点之一。如果扩建计划落实，将实现定居点与耶路撒冷“地理接驳”。本月20日内塔尼亚胡曾宣布，以色列将在位于东耶路撒冷地区的两处犹太人定居点新建约5200套住房。这一计划遭到巴勒斯坦方面的强烈反对。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Wed, 26 Feb 2020 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2020-02-25 新闻联播 文字版</title><link>https://cn.govopendata.com/xinwenlianbo/20200225/</link><description>&lt;div class="col-md-8 col-sm-12"&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="109886"&gt;
   习近平对全国春季农业生产工作作出重要指示强调 把农业基础打得更牢 把“三农”领域短板补得更实
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平近日对全国春季农业生产工作作出重要指示强调，越是面对风险挑战，越要稳住农业，越要确保粮食和重要副食品安全。各级党委要把“三农”工作摆到重中之重的位置，统筹抓好决胜全面建成小康社会、决战脱贫攻坚的重点任务，把农业基础打得更牢，把“三农”领域短板补得更实，为打赢疫情防控阻击战、实现全年经济社会发展目标任务提供有力支撑。习近平强调，当前，要在严格落实分区分级差异化疫情防控措施的同时，全力组织春耕生产，确保不误农时，保障夏粮丰收。要加大粮食生产政策支持力度，保障种粮基本收益，保持粮食播种面积和产量稳定，主产区要努力发挥优势，产销平衡区和主销区要保持应有的自给率，共同承担起维护国家粮食安全的责任。要加强高标准农田、农田水利、农业机械化等现代农业基础设施建设，提升农业科技创新水平并加快推广使用，增强粮食生产能力和防灾减灾能力。要做好重大病虫害和动物疫病的防控，保障农业安全。要加快发展生猪生产，切实解决面临的困难，确保实现恢复生产目标。中共中央政治局常委、国务院总理李克强作出批示指出，春耕在即，农时紧迫。各地区各相关部门要认真贯彻习近平总书记重要讲话精神，落实党中央、国务院决策部署，统筹推进疫情防控和经济社会发展，抓紧抓实抓细春季农业生产。加强春耕备耕和越冬作物田间管理，推动农资企业加快复工复产，打通农资供应、农机作业、农民下田等堵点。落实和完善相关政策，稳定粮食播种面积，鼓励有条件的地区恢复双季稻，确保全年粮食产量稳定。抓好蔬菜、畜禽等生产，畅通鲜活农产品运输绿色通道，加快生猪补栏扩能，把加大扶持养殖场户的政策落实到位。加强重大动物疫病和病虫害防治。统筹抓好脱贫攻坚、农民就业增收、农田水利建设等工作，确保农业生产平稳发展，为打赢疫情防控阻击战、实现今年经济社会发展目标任务提供有力支撑。全国春季农业生产工作电视电话会议25日在京召开。会上传达学习了习近平重要指示和李克强批示。中共中央政治局委员、国务院副总理胡春华出席会议并讲话。他强调，要统筹抓好农村疫情防控和春季农业生产，迅速恢复农业生产秩序，抓紧解决制约春耕生产的突出问题，稳定春播面积，确保夏粮生产首战告捷。要清醒认识粮食生产存在的风险隐患，全面落实粮食安全省长责任制。深入实施“藏粮于地、藏粮于技”战略，加快生产设施现代化建设，推进科技进步，强化生产支持保护。加快恢复生猪生产，保障猪肉市场供应。要加强党对“三农”工作的全面领导，为决胜全面建成小康社会作出“三农”应有贡献。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="109887"&gt;
   习近平同阿联酋阿布扎比王储通电话
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  国家主席习近平25日应约同阿联酋阿布扎比王储穆罕默德通电话。习近平指出，在中国全力抗击新冠肺炎疫情的紧要关头，王储殿下第一时间公开支持中方抗疫努力，阿联酋政府和人民多次向中方提供医疗物资帮助，这充分体现了中阿风雨同舟的深厚友谊和两国全面战略伙伴关系的高水平，我对此表示感谢和赞赏。习近平强调，疫情发生以来，中方始终把人民群众生命安全和身体健康放在首位，充分发挥制度优势，采取最全面、最严格、最彻底的防控举措，坚决遏制疫情扩散蔓延势头。在我们不懈努力下，目前，全国疫情防控形势呈现积极向好态势。中方完全有信心、有能力、有把握战胜疫情。我们在全力以赴抓好疫情防控，同时正在有序推进复工复产，推动经济社会持续健康发展。习近平指出，中方秉持人类命运共同体理念，不仅全力维护本国人民生命安全和身体健康，而且为维护世界公共卫生安全作出了积极贡献。中国政府始终本着公开、透明、负责任的态度及时通报疫情信息，积极回应各方关切，加强同国际社会合作。中方将继续采取切实措施，保障包括阿联酋公民在内的各国在华人员生活和身体健康，并愿同阿方就疫情最新情况保持密切沟通，分享防治经验。习近平强调，去年王储殿下对中国进行国事访问取得圆满成功，我同你达成重要共识，为新时期双边关系发展指明了方向，擘画了蓝图。中方愿同阿方携手努力，不断增进政治互信，在共建“一带一路”框架内深化能源、基础设施建设、金融、投资、产能等各领域务实合作，密切人文交流，推动中阿全面战略伙伴关系在新时期得到更大发展。穆罕默德代表阿联酋政府和人民对中国人民遭遇新冠肺炎疫情表示诚挚慰问，对中方采取有力措施应对疫情表示高度赞赏。穆罕默德表示，阿联酋是中国的朋友和全面战略伙伴，坚定支持中方抗疫并愿继续向中方提供帮助。相信在习近平主席坚强领导下，中国人民一定能够早日战胜疫情。阿联酋人民将同兄弟的中国人民坚定站在一起，共克时艰。阿方愿同中方一道，不断深化相互支持和合作，推动双边关系取得更大发展。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="109888"&gt;
   习近平同埃塞俄比亚总理通电话
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  国家主席习近平25日应约同埃塞俄比亚总理阿比通电话。习近平指出，在中国人民抗击新冠肺炎疫情的重要关头，总理先生两次来信表达慰问并同我通电话，体现了中埃两国作为全面战略合作伙伴的深厚情谊和相互支持。埃方根据世卫组织建议同中方保持正常联系和交往，展现了对中方的信任，我们对此表示赞赏。习近平强调，抗击新冠肺炎疫情是中国政府当前头等大事。我们本着对中国人民和世界人民生命安全和身体健康高度负责的态度，运用举国体制，采取最全面、最彻底、最严格的防控举措，已经取得积极成效，疫情防控呈现良好态势。疫情不会动摇中国长期稳定发展的坚实基础。我们有信心、有能力、有把握，不仅战胜疫情，而且把疫情影响降到最低，实现既定经济社会发展目标。习近平指出，2014年，中国政府和人民不畏艰险、率先驰援，为非洲国家战胜埃博拉疫情作出积极贡献。这次非洲国家和人民以各种方式支持中方抗疫努力，生动诠释了中非患难与共、守望相助的兄弟情谊。当前，非洲国家疫情防控也面临不少挑战，中方愿向非洲国家进一步提供急需的包括检测试剂在内的医疗物资，加快落实中非合作论坛北京峰会“八大行动”中的卫生健康行动，推进非洲疾控中心建设，加强中非公共卫生和疾病防控合作。中方会像保护自己孩子一样，全力为埃塞俄比亚等国在华留学生提供保障。习近平指出，当前，中埃、中非友好合作保持良好发展势头。我愿同总理先生和其他非洲国家领导人一道，推动中埃两国全面战略合作伙伴关系得到新发展，推动中非合作论坛北京峰会成果更多更好落地，切实造福中非人民。阿比代表埃塞俄比亚政府和人民对中国人民遭遇新冠肺炎疫情表示诚挚慰问，对中方采取有力措施应对疫情表示高度赞赏。阿比表示，中方坚持以人为本，始终把人民生命安全和身体健康放在首位，举全国之力应对疫情，既有效防控疫情在中国蔓延，也为阻止疫情在世界扩散作出重要贡献。国际社会对习近平主席在应对疫情过程中的强大领导力和中国的行动力有目共睹，普遍表示钦佩和赞赏。埃方为中方的表现感到骄傲和自豪。埃方坚信在习近平主席英明和坚强领导下，中方一定能早日战胜疫情，并将疫情对经济社会发展的影响降到最低。中国是埃塞的亲密朋友和兄弟，在埃塞有需要时，中国从未缺席。如今中国遇到困难，埃塞人民也将同中国人民站在一起，同舟共济。埃方高度重视埃中全面战略合作伙伴关系，愿同中方一道深化各领域合作，推动两国关系和非中关系取得更大发展。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="109889"&gt;
   习近平《在统筹推进新冠肺炎疫情防控和经济社会发展工作部署会议上的讲话》单行本出版
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平《在统筹推进新冠肺炎疫情防控和经济社会发展工作部署会议上的讲话》单行本，已由人民出版社出版，即日起在全国新华书店发行。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="109890"&gt;
   坚定信心打赢防控阻击战 迎难而上努力实现经济社会发展目标——习近平总书记在统筹推进新冠肺炎疫情防控和经济社会发展工作部署会议上的重要讲话引发热烈反响
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  “中华民族历史上经历过很多磨难，但从来没有被压垮过，而是愈挫愈勇，不断在磨难中成长、从磨难中奋起。”习近平总书记在统筹推进新冠肺炎疫情防控和经济社会发展工作部署会议上的重要讲话，引发社会各界的强烈反响。大家纷纷表示，要坚决贯彻总书记的重要讲话精神，结合各自实际，把各项工作落细落实，把我国发展的巨大潜力和强大动能充分释放出来。武汉胜则湖北胜，湖北胜则全国胜。习近平总书记的讲话，让正奋战在湖北疫情防控一线的广大医务工作者凝聚起不获全胜决不轻言成功的信心和士气。在危机中挺身而出，在大考中英勇奋起。习近平总书记的讲话让冲锋在前、顽强拼搏的湖北一线党员干部群众深受鼓舞。全力做好北京疫情防控工作，这是总书记提出的明确要求。落实总书记要求，京津冀三地在行动。增强信心、坚定信心，有序恢复生产生活秩序。雨水时节刚过，春耕备耕已从南到北陆续展开。今年脱贫攻坚要全面收官，这是一场硬仗，各地正在加劲努力完成脱贫攻坚任务。善于化危为机，努力实现今年经济社会发展目标任务。各地在确保疫情防控到位的前提下，分区分级推动企事业单位复工复产。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="109891"&gt;
   李克强主持召开国务院常务会议
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  国务院总理李克强25日主持召开国务院常务会议，推出鼓励吸纳高校毕业生和农民工就业的措施；确定鼓励金融机构对中小微企业贷款给予临时性延期还本付息安排，并新增优惠利率贷款；部署对个体工商户加大扶持，帮助缓解疫情影响纾困解难。会议指出，要认真贯彻习近平总书记重要讲话精神，按照党中央、国务院部署，统筹推进疫情防控和经济社会发展，强化“六稳”举措，扩大有效内需，努力实现全年发展目标任务。当前要更加注重稳就业特别是高校毕业生、农民工等重点群体就业。一要扩大硕士研究生招生和专升本规模，增加基层医疗、社会服务等岗位招募。二要对延迟离校毕业生推迟报到、落户等时限。对离校未就业毕业生提供2年户口和档案托管，按应届毕业生办理就业手续。三要扩大农民工就业。加大稳岗和就业补助。促进就地就近就业。会议确定按市场化、法治化原则加大对中小微企业复工复产的金融支持。一是鼓励金融机构对符合条件、流动性遇到困难的中小微企业、个体工商户贷款本金，给予临时性延期偿还安排，付息可延期到6月30日，免收罚息。湖北境内各类企业都可享受上述政策。二是增加再贷款再贴现5000亿元，用于中小银行加大对中小微企业支持。下调支农、支小再贷款利率0.25个百分点。6月底前，对地方法人银行新发放普惠小微贷款，符合条件的允许等额申请再贷款。鼓励商业银行加大小微信贷力度，努力使利率比上年明显下降。国有大银行上半年普惠小微贷款余额同比增速力争不低于30%。政策性银行增加3500亿元专项信贷，以优惠利率向民营、中小微企业发放。为支持吸纳2亿多人就业的8000多万个体工商户纾困，会议确定，一是3月1日至5月底，免征湖北境内小规模纳税人增值税，其他地区征收率由3%降至1%。二是个体工商户按单位参保养老、失业、工伤保险，参照中小微企业享受减免。三是引导金融机构定向增加对个体工商户的低息贷款。四是落实除高耗能行业外工商业电价阶段性降低5%政策。五是鼓励各地通过减免城镇土地使用税等，支持出租方减免个体工商户租金。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="109892"&gt;
   中央赴湖北指导组：全力救治感染新冠肺炎的医务人员
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  在抗击疫情战场上，一些医务人员确诊感染新冠肺炎，有的以身殉职。为深入贯彻落实习近平总书记重要指示批示精神，落实中央应对疫情工作领导小组部署要求，25日，中央指导组专门看望慰问感染新冠肺炎的医务人员。中共中央政治局委员、国务院副总理孙春兰视频连线同济医院、协和医院、中南医院感染新冠肺炎的医务人员，详细询问他们的身体健康状况，转达党中央、国务院对他们的关心和慰问，希望他们安心养病、坚定信心，争取尽早康复。她叮嘱收治医院要利用好高水平国家医疗队的资源，精心制定治疗方案，对重症医务人员要“一人一策”提供优质的治疗。各方面特别是湖北、武汉要做好感染的医务人员的关心关爱，协调解决他们在生活、家庭等方面的实际困难，给予周到细致的帮助和照顾。孙春兰说，广大医务人员不惧风险、冲锋在前，为保护人民生命健康作出重要贡献，是抗疫战斗中的勇士。要全面落实进一步保护关心爱护医务人员的政策措施，及时安排医务人员轮换休整，不断加强科学防护和防止医院内感染，做好褒扬激励、抚恤优待、待遇保障等工作，使广大医务人员始终保持强大战斗力、昂扬斗志、旺盛精力，持续健康投入抗疫斗争。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="109893"&gt;
   中组部印发通知 要求各级党组织做好党员自愿捐款指导服务工作 支持新冠肺炎疫情防控工作
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  中共中央组织部近日印发通知，要求各级党组织做好党员自愿捐款指导服务工作，支持新冠肺炎疫情防控工作。通知要求，各地区各部门各单位党组织和党委（工委、党组）组织人事部门要做好党员自愿捐款指导服务工作，要尊重党员意愿，坚持自觉自愿、量力而行，不提硬性要求，不搞强迫命令。捐款主要用于慰问战斗在疫情防控斗争第一线的医务人员、基层干部群众、公安民警和社区工作者等，资助因患新冠肺炎而遇到生活困难的群众和因患新冠肺炎去世的群众家属，慰问在疫情防控斗争中牺牲的干部群众家属等。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="109894"&gt;
   国务院联防联控机制新闻发布会：除湖北以外全国新增确诊病例9例
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  今天（2月25日），国务院联防联控机制新闻发布会介绍了科学防治、精准施策、分区分级做好疫情防控工作情况。截至2月24日24时，全国31个省（区、市）和新疆生产建设兵团累计报告确诊病例77658例，当日新增508例；现有重症病例9126例，当日减少789例；累计死亡病例2663例，当日新增71例（湖北68例，山东2例，广东1例）；累计治愈出院病例27323例，当日新增2589例；现有疑似病例2824例，当日新增530例。2月24日0—24时，除湖北以外，全国新增确诊病例9例，有7个省份新增确诊病例数均在2例及以下，23个省份及新疆生产建设兵团无新增确诊病例。国家发展改革委介绍，将对湖北省、北京市以外的地方以县级为单位分区分级精准复工复产，低风险地区全面恢复生产生活秩序，中风险地区疫情防控与企业复工复产同步推进，高风险地区实行内防扩散、外防输出、严格管控策略。交通运输部介绍，2月16日到22日，高速公路的客货车流量比上周分别增长95.4%和136%。道路上的卫生检疫站已经由20日的17000处减少到24日的8000处。工业和信息化部介绍，每日运抵湖北的医用防护服等医疗物资已连续多日超过湖北方面提出的需求量，一线医护人员所需的重点医疗物资基本得到保障。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="109895"&gt;
   国务院联防联控机制新闻发布会：《支持复工复产十条》措施取得成效
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  国务院联防联控机制今天（2月25日）举行新闻发布会，国家市场监督管理总局、国家药品监督管理局、国家知识产权局相关负责人介绍出台《支持复工复产十条》措施后取得的成效。《支持复工复产十条》措施推出后，国家市场监督管理总局已为87家“因疫情影响不能按时完成换证”的企业办理了特种设备相关许可证延期和免评审换证，大力简化办证程序，实施告知承诺后，办理疫情防控期间所需的5类消毒用品原料以及保障春耕的2类化肥的产品生产许可证，从之前分别需要30天和10天，压缩到目前的1天。市场监管总局针对抗疫工作中群众需要，发起“保价格、保质量、保供应”行动，截至2月23日，与居民消费密切相关的电商平台、商场超市、连锁便利店等流通零售龙头企业全部参与，旗下各类门店总数超过20万家，超市行业复业率达98.9%。市场监管总局还集中公布55家获得国家级资质认定的医疗器械防护用品检验检测机构名录，截至2月24日，共受理口罩、防护服、手套等产品检测16765批次，已完成检测11089批次，为保证防护用品质量提供了技术支持。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="109896"&gt;
   中国-世界卫生组织新冠肺炎联合专家考察组新闻发布会：中国疫情风险正在下降 为世界带来的贡献正在增加
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  在结束对中国为期9天的考察后，中国-世界卫生组织新冠肺炎联合专家考察组昨晚（2月24日）在北京举行新闻发布会，介绍考察情况以及疫情防控建议。考察组通过对不同地点分离出的104株新冠病毒毒株进行全基因组测序，证实同源性达99.9%，提示目前病毒尚未发生明显变异。患者平均年龄51岁，近78%的病例来自湖北。蝙蝠有可能是新冠病毒的宿主，穿山甲可能是病毒的中间宿主之一，新冠肺炎轻症患者从发病到康复平均时间是两周，重症患者需要三到六周。外方专家组认为，中国采取了前所未有的公共卫生应对措施取得了明显效果，中国的方法是被事实证明成功的方法，也在保护国际社会方面发挥了至关重要的作用，为各国采取积极的防控措施争取了宝贵的时间，也提供了值得借鉴的经验，中国正在逐步恢复社会、经济、教育和医疗等各方面的正常秩序。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="109897"&gt;
   一线抗疫群英谱
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  在2003年非典发生时，90后还是一群被保护的孩子；2020年，新冠肺炎疫情暴发时，他们已经成长为一支青春力量，不畏艰险地忙碌在抗疫一线，全力以赴为抗击疫情作出努力。刘宇航：长大后我也成了你25岁的刘宇航是北京支援湖北医疗队的队员，来武汉支援已经快一个月了，记者见到她的时候，她刚刚结束早班的工作。这就是刘宇航现在工作的常态。在武汉协和医院西院区的急诊室，她每天要给病人吸痰、输液、补水、测量体温、安抚病人的情绪，穿着厚重的防护服，刘宇航每次一干就是超过4个小时。她说这次来武汉的一大收获就是工作更有思路。新冠肺炎疫情暴发后，刘宇航第一时间主动报名支援武汉。从没跟妈妈用书信交流过的刘宇航，临出发前，给妈妈留下了一封信。“当时妈妈选择舍小家为大家，把我托付给家人，义无反顾地投入到抗击‘非典’的工作中。既然选择了做一名护士，就意味着病人的需要就是我们的需要。当接到报名通知的第一时间，我没有考虑，只有一个想法，我要‘参战’，妈妈我长大了，我也成了你。”17年前，非典疫情暴发时，当时身为护士的刘德芬也是主动请战。现在她还在北京门头沟的一家医院坚守，已经快一个月没有回家了。95后社区医生：我年轻 让我来社区医院是疫情防控的前沿阵地，肩负着给发热患者做病情初步筛查，为疑似患者、密切接触者核酸采样等工作。在湖北武汉的硚口区长丰街社区卫生服务中心，有这样一群95后医务工作者，他们主动站出来，挑战核酸采样这项高风险工作。用棉棒涂擦咽喉，将棉棒头折断，放进试剂管密封，写上名字。社区医生段博文，又完成了一次核酸取样。采样时，喷出的飞沫直接喷溅到面屏上，23岁的段博文很淡定，一遍遍重复着高风险的操作。他来社区卫生服务中心工作还不到一个月，便碰上了疫情来袭。面对核酸采样这项高风险工作，段博文和他的一位年轻同事主动请战，“我们年轻，这项工作让我们来。”长丰街道有近13万名居民，最多的一天，段博文先后去了两个隔离点，做了182份核酸采样。截至目前，段博文和他的同事已经完成了近1200次核酸采样。穿上防护服，就是一线战士。这些20出头的年轻医生和护士，现在已经成为社区防控的重要力量，从初筛诊断到防疫宣传，正在疫情防控的一线锻炼与成长。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="109898"&gt;
   记者探访武汉市第一医院：细化分级 提高治愈率
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  作为武汉市新冠肺炎重症患者的定点收治医院，武汉市第一医院有来自五个省市的十支医疗队一线医护人员超过两千人，如此大规模的医疗力量，如何统筹协调，达到最好的救治效果呢？我们一起来看记者的探访。2月11日，武汉市第一医院接到收治重症患者的任务，仅用24小时，就将外科大楼腾空，整栋改造成隔离病区。第二天就收治了500名重症病人。面对疫情，不仅硬件改造要快，管理理念和诊疗计划也要迅速磨合。提出“抓两端稳中间”，进一步将患者分级的专家，是天津医疗队队长李晖。这支160人的医疗队，从接到任务到启程出发，只用了几个小时。在陌生的环境里和新冠病毒打一场遭遇战，行动要有章法。除了加快轻症患者恢复，保障危重症患者生命这两端，医疗队还密切关注中间层患者，特别是具有基础疾病的患者，绝不能让这部分患者病情恶化，转成重症。有的病人是从社区直接送来，高血压、糖尿病、冠心病等基础疾病的登记并不完善。为此天津医疗队对每一位患者的基础疾病情况进行了全面排查。心血管、血液系统专家围绕贫血、心衰进行了有针对性的治疗，目前老人的病情得到很大缓解。截至2月24日，武汉市第一医院已有52名患者治愈出院，大部分在院患者病情稳定。这是各地医护人员不舍昼夜救治的结果。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="109899"&gt;
   凝心聚力 共同抗击疫情
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  心手相牵、患难与共。全国各地全力以赴，调集各方资源，紧急支援湖北抗疫一线。人工肺，在新冠肺炎危重症患者救治中起着重要作用。根据湖北省提出的要求，中央指导组物资保障组在全球寻找货源，目前初步落实50余台。这两天，来自国内紧急支援武汉的10台人工肺陆续运抵。另外还有13台国际采购捐赠设备已在前往武汉途中。24日，河南、陕西、广东派出首批心理援助医疗队伍前往湖北；四川调拨了20万毫升血液运往湖北宜昌，可至少满足500个新冠肺炎患者的用血需求；来自河北的专业人员，深入神农架林区，帮助加强基层防控。在武汉，当地居民在窗户上写下“逆行天使，感谢你们”、“湘鄂情”等标语，向湖南医疗队的医护人员致敬。山水相连，共渡难关。2月以来，重庆奉节先后向湖北武汉、孝感分三批运送了近80万斤优质脐橙。这些脐橙是当地2700多户果农一斤一斤自发筹集捐赠的。今天（2月25日），紧急调运的240吨东北大米，从辽宁发往湖北武汉，保障当地市民生活需求；继50吨牦牛肉后，西藏又向武汉雷神山医院、同济医院等一线人员送来10吨精选牛羊肉。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="109900"&gt;
   人民日报评论员文章：疫情防控不获全胜决不轻言成功
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  明天（2月26日）出版的人民日报将发表评论员文章，题目是《疫情防控不获全胜决不轻言成功》。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="109901"&gt;
   【央视快评】毫不放松抓紧抓实抓细各项防控工作
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  本台今天（2月25日）播发央视快评《毫不放松抓紧抓实抓细各项防控工作》。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="109902"&gt;
   金融扶持加码 全力支持企业复工复产
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  在抗击疫情、复工复产的过程当中，各家金融机构创造便利条件、主动对接企业，采取多种方式缓解企业资金压力，全力支持企业生产。在浙江临安，一家刚刚复工的小企业，由于下游企业没有复工，货款无法收回，资金链一下子紧张起来。当地中国银行了解到这一情况之后，主动上门，为企业的7笔贷款做了利息延期支付处理。工行、农行、建行等大型银行，以及光大银行、中信银行等股份制银行，都已调整区域融资政策，普遍下调贷款利率，加大对受疫情影响严重地区的资金供给；加大对制造业、批发零售、物流运输、文化旅游等行业以及中小企业的支持。在福建厦门，金龙汽车接到加急生产负压救护车的任务，但采购材料、改进生产线都需要大量资金。国家开发银行于是启动应急服务机制，24小时内就批复了4亿元贷款。不久前，首批72辆负压救护车已经运往武汉。泰康保险集团投资40亿元建设的泰康同济（武汉）医院，原来是按综合性医院设计的。疫情发生后，企业迅速将医院改造成传染病医院，提前投入使用。据中国银行业协会统计，截至今天（2月25日）中午，银行业支持疫情防控和企业生产的信贷资金已突破9262亿元。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="109903"&gt;
   科学有序复工复产 保障经济平稳发展
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  当前，各地在做好防控疫情的同时，积极复工复产。一批重大工程加速建设，一批重点项目签约落地，经济社会发展平稳有序。这里是江苏沪通长江大桥建设现场，作为沪通铁路控制性工程，大桥现已进入附属设施安装阶段。为确保项目如期完工，江苏相关部门围绕人员和物料储备精准施策。到今天，江苏在建的6条铁路已全线复工，12300多人驻守工地。加快在建和新开工项目建设进度。这两天，贵州在建的最大水利工程“夹岩水利枢纽”施工有序推进。甘肃“千亿有机奶源建设工程”全面复产。福建晋江“第18届世界中学生运动会”场馆建设不断提速。江西对重大项目开通在线审批平台，审批时间缩短了一半以上。让项目早开工、早落地、早见效，吉林多部门联合组建了省市县三级项目中心，专职负责每天调度项目建设进展，通过网络、电话、视频等方式，协调解决项目建设相关问题。广东省自2月10日正式复工以来，重点企业复工率明显提速。佛山顺德区精准对接返岗务工人员，规模以上企业复工复产已经达到98%。中山市大力协调上下游产业链企业复工复产，规模以上工业企业复工3500多家，复工率达到了97.8%。亿元以上工业企业复工820多家，复工率接近100%。眼下，防控物资的产能也在抓紧恢复。北京市帮助生产企业积极协调原材料、打通货运物流，为北京提供消毒产品的洛娃集团，疫情面前，职工三班倒、生产线24小时运作，产能是以前的10倍以上。中丝集团在做好防控的同时，迅速转产，加快新型酒精消毒湿巾的研发，日产出量现已达到5万片左右。企业还调整管线和卸车系统，增大运量，全力保障医用酒精运输。今天（2月25日），又有一批重点项目签约落地。安徽今天集中云签约8个项目，总投资超过1000亿元，项目包括了新能源汽车、集成电路、装备制造等。在湖南长沙，10个项目集中签约，涵盖了快递物流、智能制造等领域，总投资382亿元。截至目前，湖南规模以上工业企业开复工率已超过84%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="109904"&gt;
   总投资580亿 三峡集团25个新能源项目集中开工
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  三峡集团昨天（2月24日）在北京通过视频会议形式发出开工动员令，宣布在广东、江苏等地开工建设总装机规模392万千瓦、投资达580亿元的25个新能源项目，建设期预计提供各类就业岗位约1.7万个。在广东开工的阳江项目，创国内海上风电一次性开工建设规模之最，可满足约300万户家庭年用电量。在江苏南通开工的如东项目是国内首个±400千伏柔性直流输电海上风电项目，直流海缆输电距离约100公里，是目前国内电压等级最高、输送距离最长的柔性直流输电海缆。三峡集团此次集中开工的25个项目分布于广东、江苏、福建、宁夏、河北等14个省区，将直接推动产业链各环节协同复工复产。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="109905"&gt;
   国内联播快讯
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="109906"&gt;
   国际社会：习近平主席重要讲话传递战胜疫情必胜信心
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  多国各界人士表示，习近平主席23日发表的重要讲话向世界传递了中国战胜新冠肺炎疫情的必胜信心和推进经济社会发展的坚强意志，令人鼓舞。美国库恩基金会主席罗伯特·劳伦斯·库恩表示，习近平主席的重要讲话让整个中国社会都感受到了战胜疫情的决心。中国政府展现出的组织动员能力是全球卫生史上前所未见的，其他国家很难做到。未来，历史学家很可能会把中国抗击疫情的过程视为世界范围内遏制新疾病传播的典范。瑞士西区经济发展署前署长、经济学家菲利普·莫尼耶说，习近平主席的讲话十分详尽地阐释了如何继续抗击新冠肺炎疫情，同时指示要有序复工复产，这显示出中国领导层正在密切跟踪疫情的发展并给出合理的解决方案，相信中国经济和社会进步仍将朝着正确的方向发展。多国人士表示，中国采取的一系列疫情防控措施迅速有力，让世界看到了中国领导人和中国人民的坚定决心和卓越能力。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="109907"&gt;
   国际联播快讯
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  巴勒斯坦武装宣布停火 局势仍紧张24日，以色列军队和巴勒斯坦武装组织杰哈德再度在加沙地带爆发冲突。杰哈德方面当天晚些时候宣布，在联合国和埃及斡旋下，从当地时间24日晚在加沙地带停火。不过据以色列媒体报道，巴方宣布停火后，仍有火箭弹从加沙地带射向以色列南部地区，直到当地时间25日早晨，相关区域才相对平静。以色列总理内塔尼亚胡警告说，如果不彻底停止火箭弹攻击，以色列将全面开战。叙政府军在伊德利卜收复多个村庄据叙利亚通讯社报道，24日，叙利亚政府军继续在伊德利卜南部推进，收复了至少8个村庄。报道说，政府军摧毁了“恐怖分子”的军车装备，并对恐怖分子展开追击。报道强调，这些恐怖分子受到土耳其方面的支持。利比亚冲突双方提交停火协议草案由联合国斡旋的利比亚冲突双方第二轮会谈本月18日起在日内瓦举行。24日，联合国利比亚支助特派团宣布，经过两轮间接会谈，利比亚冲突双方已经达成了一份停火协议草案，草案文本将提交给双方的领导层进行审议。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Tue, 25 Feb 2020 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2020-02-24 新闻联播 文字版</title><link>https://cn.govopendata.com/xinwenlianbo/20200224/</link><description>&lt;div class="col-md-8 col-sm-12"&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="109533"&gt;
   毫不放松抓防控 统筹协调谋发展——习近平总书记在统筹推进新冠肺炎疫情防控和经济社会发展工作部署会议上的重要讲话在各地引发强烈反响
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  习近平总书记在统筹推进新冠肺炎疫情防控和经济社会发展工作部署会议上的重要讲话在各地引发强烈反响。大家表示，坚决贯彻落实党中央决策部署，坚定必胜信念，坚决夺取疫情防控和实现今年经济社会发展目标的双胜利。在新冠肺炎疫情防控最吃劲的关键阶段，习近平总书记的讲话鼓舞了奋战在抗疫一线医护人员和干部群众的士气。坚决打好湖北保卫战、武汉保卫战。总书记的讲话传到一线，也提升了湖北防控一线的干部群众的精气神。习近平总书记的讲话，为下一阶段救治工作指明了前进方向、提供了根本遵循。当前疫情形势依然严峻复杂，这个时候，更要提高警惕、坚定必胜信念，咬紧牙关，继续毫不放松抓紧抓实抓细各项防控工作。一手抓疫情防控，一手抓经济发展。面对疫情的冲击，大家变压力为动力、化危为机，逐步有序恢复生产生活秩序。坚决完成脱贫攻坚任务、确保全面建成小康社会是党作出的庄严承诺。各地克服疫情影响，狠抓攻坚工作落实，帮助贫困劳动力有序返岗，支持扶贫龙头企业、扶贫车间尽快复工，加快建立健全防止返贫机制。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="109534"&gt;
   李克强主持召开中央应对新冠肺炎疫情工作领导小组会议
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  24日，中共中央政治局常委、国务院总理、中央应对新冠肺炎疫情工作领导小组组长李克强主持召开领导小组会议。中共中央政治局常委、中央应对新冠肺炎疫情工作领导小组副组长王沪宁出席。会议指出，要认真贯彻落实习近平总书记在统筹推进新冠肺炎疫情防控和经济社会发展工作部署会议上重要讲话精神，按照中央应对疫情工作领导小组要求，落实分区分级差异化防控策略，毫不放松，抓紧抓实抓细疫情防控，扎实推动有序复工复产，恢复正常生产生活秩序，全面打赢疫情防控人民战争、总体战、阻击战，努力实现全年经济社会发展目标任务。会议通过视频听取中央指导组和湖北省关于武汉市疫情防控汇报，详细了解一线需要，部署继续加大支持力度、做好保供和增加财政转移支付。武汉要落实分类收治措施，尽最大努力降低病亡率，抓紧调配人工心肺机等设备，有针对性加大重症患者救治，防止轻症转为重症。公开透明、及时准确发布信息，不得隐瞒。加强与群众沟通，及时回应关切、合理调整措施。会议指出，各地要科学精准分区分级做好疫情防控，以县域为单位实施差异化防控，统筹做好疫情防控和经济社会发展。要落实老年人、学生等重点人群防护指南，完善医疗机构、工作场所、商场超市等防控方案，做到简明易操作，在有防护保障情况下实现企业正常复工复产、人民群众正常生活，促进经济社会健康发展。领导小组成员丁薛祥、黄坤明、蔡奇、王毅、肖捷、赵克志参加会议，孙春兰参加视频连线。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="109535"&gt;
   十三届全国人大常委会第十六次会议在京举行
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  十三届全国人大常委会第十六次会议24日上午在京举行第一次全体会议，栗战书委员长主持。为贯彻落实习近平总书记重要指示，防范重大公共卫生风险，全国人大常委会委员长会议提出了关于提请审议全国人大常委会关于全面禁止非法野生动物交易、革除滥食野生动物陋习、切实保障人民群众生命健康安全的决定草案的议案。决定草案聚焦滥食野生动物的突出问题，在相关法律修改之前全面禁止食用野生动物，严厉打击非法野生动物交易，为维护公共卫生安全和生态安全，保障人民群众生命健康安全提供有力的法治保障。为贯彻落实党中央统筹推进疫情防控和经济社会发展工作的重大决策部署，继续做好疫情防控工作，切实保障人民群众生命健康安全，委员长会议提出了关于提请审议全国人大常委会关于推迟召开第十三届全国人民代表大会第三次会议的决定草案的议案。会议审议了有关任免案，表决通过了十三届全国人大常委会第十六次会议表决议案办法。全体会议结束后，举行分组会议审议决定草案，与会人员一致认为，两个决定草案贯彻党中央决策部署，体现以人民为中心的思想，及时回应社会关切，有利于打胜疫情防控这场战役，也将为保障公共卫生安全，人民群众生命健康安全和生态安全提供重要法治保障。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="109536"&gt;
   十三届全国人大常委会举行第四十八次委员长会议 听取有关草案和议案审议情况的汇报
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  十三届全国人大常委会第48次委员长会议24日下午在京举行，栗战书委员长主持。全国人大宪法法律委主任委员李飞作了关于全面禁止非法野生动物交易、革除滥食野生动物陋习、切实保障人民群众生命健康安全的决定草案审议结果的报告。常委会法工委主任沈春耀作了关于推迟召开十三届全国人大三次会议的决定草案审议情况的汇报。全国人大常委会秘书长杨振武作了关于任免案审议情况的汇报。会议决定，将上述草案等提交常委会会议审议。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="109537"&gt;
   十三届全国人大常委会第十六次会议在京闭幕 表决通过关于全面禁止非法野生动物交易 革除滥食野生动物陋习 切实保障人民群众生命健康安全的决定和关于推迟召开十三届全国人大三次会议的决定等
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  十三届全国人大常委会第16次会议24日下午在北京闭幕。栗战书委员长主持会议。会议经表决，通过了关于全面禁止非法野生动物交易、革除滥食野生动物陋习、切实保障人民群众生命健康安全的决定，关于推迟召开十三届全国人大三次会议的决定。栗战书在讲话中指出，新冠肺炎疫情发生后，以习近平同志为核心的党中央团结带领全党全军全国各族人民，坚定信心、同舟共济、科学防治、精准施策，习近平总书记亲自指挥、亲自部署，发挥了核心领导作用，凝聚起众志成城抗疫情、风雨无阻向前进的坚定意志和强大正能量，防控形势积极向好的态势正在拓展。在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，我们一定能够夺取疫情防控全面胜利，实现全年经济社会发展目标任务。栗战书指出，本次会议作出关于全面禁止非法野生动物交易、革除滥食野生动物陋习、切实保障人民群众生命健康安全的决定，各有关方面要严格执行决定，加强市场监管，严厉打击非法野生动物市场和贸易，倡导和推动全社会增强生态环境保护和公共卫生安全意识。栗战书说，本次会议作出关于推迟召开十三届全国人大三次会议的决定，这是全国人大常委会根据党中央部署，分析疫情形势和防控工作需要，按照宪法原则和有关法律规定，经过认真研究、慎重考虑作出的决定。适当推迟召开大会，有利于做好疫情防控，也有利于大会召开时顺利完成各项会议任务。栗战书强调，全国人大常委会要认真学习贯彻习近平总书记重要讲话精神，在统筹推进疫情防控和经济社会发展中作出积极贡献。要健全疫情防控法律体系，保证法律制度有效实施；加强全社会法治意识的培养，推动依法防控各项工作。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="109538"&gt;
   全国政协主席会议建议全国政协十三届三次会议推迟召开
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  日前，中国人民政治协商会议第十三届全国委员会召开第三十三次主席会议，研究了关于推迟召开全国政协十三届三次会议的相关事项，为贯彻落实中共中央关于统筹推进新冠肺炎疫情防控和经济社会发展工作的总体部署、组织全国各级政协组织和广大政协委员积极投身打赢疫情防控阻击战，建议原计划于3月3日召开的全国政协十三届三次会议予以适当推迟，具体时间另行确定。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="109539"&gt;
   新华社播发赵乐际同志在中国共产党第十九届中央纪律检查委员会第四次全体会议上的工作报告
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  新华社今天（2月24日）播发赵乐际同志在中国共产党第十九届中央纪律检查委员会第四次全体会议上的工作报告，题目是《坚持和完善党和国家监督体系，为全面建成小康社会提供坚强保障》。报告回顾2019年纪检监察工作，对2020年纪检监察工作作出部署，要求各级纪检监察机关以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，全面贯彻党的十九大和十九届二中、三中、四中全会精神，增强“四个意识”、坚定“四个自信”、做到“两个维护”，坚持稳中求进工作总基调，协助党委深化全面从严治党，坚持和完善党和国家监督体系，强化对权力运行的制约和监督，一体推进不敢腐、不能腐、不想腐，在坚持和完善中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化中充分发挥监督保障执行、促进完善发展作用，建设高素质专业化纪检监察干部队伍，推动新时代纪检监察工作高质量发展，为决胜全面建成小康社会、决战脱贫攻坚提供坚强保障。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="109540"&gt;
   中央赴湖北指导组：千方百计加强救治工作
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  日前，中央指导组迅速学习传达习近平总书记在统筹推进新冠肺炎疫情防控和经济社会发展工作部署会议上的重要讲话精神，到医院和一线的医疗专家研究患者救治和医用物资保障等工作。2月23日晚，中央指导组集体学习了习近平总书记在统筹推进新冠肺炎疫情防控和经济社会发展工作部署会议上的重要讲话。中共中央政治局委员、国务院副总理孙春兰说，习近平总书记的重要讲话对防控工作进行了系统总结、作出了科学判断、明确了重点任务，为我们立足经济社会发展全局、打赢疫情防控阻击战坚定了必胜信心、提供了根本遵循。中央指导组要深入贯彻落实工作部署会议和习近平总书记重要讲话精神，发扬连续作战精神，坚决打赢武汉保卫战、湖北保卫战，不辜负习近平总书记和党中央、国务院的重托。今天（2月24日）下午，中央指导组来到同济医院主院区远程会诊中心，与北京、上海和军队等援鄂医疗队专家会商。孙春兰指出，落实“四早”原则，坚持重症轻症并重，精心统筹调配医疗力量，不断优化重型、危重型病例诊疗方案和轻型、普通型病例管理规范。对重症患者要“一人一策”，先进管用的仪器设备、行之有效的诊疗技术和药物都要优先用于救治重症患者。对轻症患者要关口前移，尽早介入治疗，控制轻症转重症，使患者尽快康复出院。医用物资保障要直接对接医院。要抓紧落实新版诊疗方案，坚持中西医相结合、基础医学与临床实践相结合、前方临床救治与后方多学科支持相结合、医疗与护理相结合、医疗与管理相结合，大幅提升治愈率，减少病亡率。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="109541"&gt;
   国务院联防联控机制新闻发布会：24省份及新疆生产建设兵团无新增确诊病例
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  今天（2月24日），国务院联防联控机制新闻发布会介绍了新冠肺炎疫情的最新情况，以及为疫情防控、复工复产和实体经济发展提供精准金融服务的有关情况。截至2月23日24时，全国31个省（区、市）和新疆生产建设兵团累计报告确诊病例77150例，当日新增409例；现有重症病例9915例，当日减少1053例；累计死亡病例2592例，当日新增150例（湖北149例，海南1例）；累计治愈出院病例24734例，当日新增1846例；现有疑似病例3434例，当日新增620例。除湖北以外，全国新增确诊病例11例，新增疑似病例170例，新增死亡病例1例，重症病例数减少55例。有24个省份及新疆生产建设兵团无新增确诊病例。2月21日至24日，甘肃、辽宁、贵州、云南4省先后将突发公共卫生事件应急响应级别由I级调整为III级，山西、广东由I级调整为II级。全国新增确诊病例数已连续5天在1000例以下，所有省份新增出院病例数均大于或等于新增确诊病例数。国家卫生健康委通报，22日至23日，中国—世界卫生组织新冠肺炎联合专家考察组在湖北省开展现场调研，并向国家卫生健康委反馈了本次在华考察的情况、主要发现和建议。中国人民银行和中国银保监会介绍，为支持疫情防控和企业复工复产，金融部门出台了三千亿元专项再贷款政策；对企业现存的债务进行接续；进一步加大信贷增量支持；优化信贷结构，提高服务效率。新冠肺炎疫情发生以来，保险业积极履行社会责任，截至目前全行业累计捐赠总计保额11.58万亿的保险保障。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="109542"&gt;
   国新办发布会：介绍统筹新冠肺炎疫情防控和经济社会发展工作
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  国新办今天（2月24日）举行新闻发布会，介绍统筹新冠肺炎疫情防控和经济社会发展工作的情况。国家发展改革委表示，截至2月22日，我国口罩日产量已经达到5477万只，近20天来累计生产口罩5.7亿只。目前，全国规模以上工业企业复工率逐步提高，下一步将积极扩大国内有效需求，促进消费回补和潜力释放。工业和信息化部表示，目前，重点医疗物资保障企业复工复产率较高，湖北一线医护人员所需要的重点医疗物资得到了基本保障。中小企业陆续开工，开工率接近30%。财政部表示，将继续研究出台阶段性有针对性的减税降费政策；集中使用部分中央部门存量资金，统筹用于疫情防控、脱贫攻坚等重点支出；加大转移支付力度，进一步向受疫情影响较大的地方倾斜。人力资源社会保障部表示，要及时将受疫情影响的就业困难人员纳入就业援助范围。加快线上登记失业和申领失业保险金，确保失业人员应发尽发、应保尽保。商务部表示，将通过优化国际市场布局、积极扩大进口、支持跨境电商等措施，全力稳外贸。下一步优先保障外资龙头企业恢复生产供应，抓好重大外资项目落地，继续扩大外资准入领域。央行表示，对于受疫情影响较大的行业和中小微企业，一段时间内出现贷款逾期的，允许可以不做逾期贷款报送，并且在贷款风险分类方面也给予优惠支持的考虑。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="109543"&gt;
   19省份对口支援湖北 坚决打赢疫情防控阻击战
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  19个省份对口支援湖北除武汉外16个市州及县级市，与湖北人民肩并肩，共同抗击疫情。截至今天，江苏已派出13批2800多医护人员援助湖北。来自盐城射阳县人民医院的胡明朝，老家是湖北孝感。疫情发生后，他坚持报名回家乡支援。连日来，各兄弟省份对口支援的力量持续集结湖北。辽宁医疗队中不仅有救治核心专家，还有中医、儿科、防疫3个特色团队；对口支援恩施的天津，专门派出了进行心理干预治疗的专家；支援荆州的广东医疗队，在当地政府配合下，不到24小时就搭建了两个危重症治疗中心。黑龙江、重庆的医疗队与孝感市共同成立了三方专家巡回指导组，马不停蹄在当地基层医院开展巡诊。山东向黄冈市部分定点医疗机构捐建100张ICU病房床位，用于收治新冠肺炎重症和危重症患者。对口支援仙桃、天门、潜江的山西医疗队，采取轻症巡诊会诊，重症“一人一方案、一人一小组”精准救治的方法，截至21日，共诊治重症患者816人，出院238人。解燃眉之急，点希望之灯。面对受援各地的需求，对口支援省份没有丝毫犹豫。贵州省5台负压救护车调出2台支援湖北鄂州，还有救护车、防护服等一大批紧缺防护物资；广西开行了支援湖北专列，日前最大一批400多吨物资抵达十堰；江西每隔两三天安排一趟班线，为湖北随州提供物资供应；截至今天（2月24日），海南省已经为湖北荆州支援各种生活物资1600多吨。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="109544"&gt;
   探访武汉金银潭医院：重症治疗 人文关怀
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  武汉市金银潭医院是最早收治新冠肺炎患者的定点医院，随着来自8省市的630名医务人员的支援，这里的情况已经得到了缓解。在金银潭的ICU病房，重症患者王枫姣是一名产妇，昨天（2月23日）刚刚拔除气管插管，转危为安。40岁的桑岭是钟南山团队成员，1月23日便来到金银潭医院，参与重症及危重病人的临床抢救。他说，如今重症治疗的诊疗方案不断规范、完善，设备和技术保障不断提升，来自全国各地的医疗队整建制接管重症病区，大家对于降低病亡率很有信心。在金银潭医院，还有来自湖南、安徽、重庆、河北等省市的8支重症护理医疗队270余名医护人员，对重症病人进行针对性的护理。65岁的中国地质大学教授范力仁，因病重1月25日转到金银潭医院，当时呼吸急促，生命危重，由于配套的呼吸面罩不舒服，烦躁不安，先后拽坏了三个面罩。现在范力仁教授已经转危为安，很快就可以出院了。在各方共同努力下，金银潭医院的治愈率在不断提高，目前已累计收治病人2036名，出院1171人。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="109545"&gt;
   【一线抗疫群英谱】你们保护患者 我来保护你们
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  在抗疫一线，有这样一群人。他们站在污染区和清洁区的边界，把医务人员武装得严严实实送进病房，而且还要负责把他们从污染区安全地接回来。他们就是院感医生，被医务人员亲切地称为“安全守护神”。娄昊来自郑州大学第一附属医院感染科。2月4日随队到武汉后，就一直在承担河南国家紧急医学救援队一线医生的感染防控工作。穿防护服难，脱防护服更难。因为从污染区出来，所有的防护都已经被污染，医护人员需要在不接触污染面的情况下脱掉防护设备。这也是他最紧张的时刻。医护人员一天四个交接班——凌晨2点、早上8点、下午2点、晚上8点。每次交接班，娄昊都要跟着上班的人去方舱指导穿防护服，然后指导下班的人脱防护服，只有在交接班的间隙才能回到酒店休息一会儿。从第一天起，娄昊每天四次往返方舱，从未缺席。已是深夜，娄昊又要和几名医护人员前往方舱医院交接班。出发前他通过我们的镜头，代表院感人向一线战友们表达了自己的心声。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="109546"&gt;
   【新闻特写】快递小哥汪勇：聚拢温暖 守护英雄
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  汪勇，是武汉一名普通的快递小哥。疫情暴发后，他牵头建起了医护服务群，从日常的出行、用餐，到修眼镜、买拖鞋，只要医护人员有需要，他们都会想方设法搞定。汪勇和他的志愿者团队将温暖聚拢，守护着冬日里逆行的医务英雄。上午10点，忙活了小半天的汪勇刚要吃口早餐，就接到了一位护士的电话。原来她赶着去给方舱医院送药时，不小心刮蹭了一辆电动车。事故不大，但特殊时期找不着能修车的地方，所以求助汪勇。汪勇马上赶到，让护士去送药，他来处理修车的事情。汪勇说，像这样为医务人员解决生活难题，让他们能安心工作，就是他目前的全部工作。汪勇本来是一名快递小哥，大年三十那天，一条护士下班打不上车的消息让本已放假回家的他坐不住了。第二天，他就住进了公司的仓库，开始志愿接送医务人员上下班。走回家要4个小时，这让汪勇特别心疼。他开足马力，第一天就接送了30多位医护人员回家。但他慢慢发现，就算再拼命，每天最多也只能跑300公里左右。他开始在各个微信群里招募志愿者，渐渐地，他们的队伍扩大到二三十人。队员们日夜兼程跑坏了三台车，但大家都觉得，哪怕能为白衣战士多争取十分钟的睡眠都是值得的。随着越来越多救援队的到来，细心的汪勇发现，医务人员基本生活得到了保障，但像换班吃饭、理发等细致的需求，还一时难以满足，而这正是志愿者发挥作用的地方。2月3日，上海医疗队想要简单给几位队员过一个集体生日，汪勇听说后，立刻开启了全城搜索模式。汪勇已建起医护服务群，即便是眼镜片坏了，需要买拖鞋、指甲钳、充电器甚至秋衣秋裤，只要在群里通过接龙喊上一声，很快就会有人出来搞定。汪勇说，自己能量有限，是无数志愿者爱心的汇聚才让他显得“一呼百应”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="109547"&gt;
   人民日报评论员文章：坚决把思想和行动统一到党中央决策部署上来
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  明天（2月25日）出版的人民日报将发表评论员文章，题目是《坚决把思想和行动统一到党中央决策部署上来》。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="109548"&gt;
   【央视快评】不获全胜决不轻言成功
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  本台今天（2月24日）播发央视快评《不获全胜决不轻言成功》。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="109549"&gt;
   因地制宜出台政策 帮助企业复工复产
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  最近，各地因地制宜出台政策，全力保障外出务工人员顺利返岗，帮助企业复工复产。日前在新疆和田，政府包机免费将务工人员送往长沙，这是今年和田首批有组织的富余劳动力转移。等务工人员抵达长沙后，企业安排专车把大家接走。在这174名务工人员中，有95人是建档立卡贫困户。在出发之前，当地政府还组织多种技能培训。为了帮助企业顺利复工复产，各地出台政策，为企业减轻负担。海南对省重点企业招用海南户籍务工人员，政府补贴用工企业、务工人员和人力服务机构。山东省对最近上马的原材料生产项目，开辟审批绿色通道，优先保障企业用地用水用电的需求。江西抚州利用线上用工服务平台，开启“点对点、一站式”招工，缓解企业用工难。安徽滁州出台十七条意见，加大对企业的财政金融等支持。与此同时，各地重大项目签约也在进行。为了减少人员接触，多地把“面对面”签，变为“屏对屏”签。今天（2月24日）上午，河南南阳通过视频会议的形式，集中签约一批生猪养殖项目，将建设103个养殖场。甘肃兰州在网上对接项目，日前签约金融、商贸等领域的项目560亿元。近日，云南省昭通市彝良县第三中学等一批民生工程开工，确保今年7月份竣工验收。和市民生活紧密相关的超市、农贸市场等也陆续恢复正常。在东北最大的果蔬批发集散地，2000多家商户基本恢复经营，每天有五六百辆集装箱货车进出市场。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="109550"&gt;
   各地增开高铁复工专列 助力复工复产
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  记者今天（2月24日）从中国国家铁路集团有限公司了解到，目前全国各地不断增开复工专列，为复工复产提供助力。今天上午11时29分，娄底市双峰县的456名务工人员乘坐一辆专列，直达广州南站返岗复工。这是铁路部门针对当地劳务输出数量较大的实际，与娄底政府部门对接，专门开行的定制复工专列。各地铁路部门按照“一天一图”来精准安排复工专列开行。目前郑州铁路增开7列发往长三角等地区的复工专列，发送务工人员超过5500人。南宁铁路增开柳州至广州南的D4958次、百色至广州南D4508次定制复工专列，目前已开行定制复工专列7列。 沈阳、上海、南昌、济南、西安等铁路部门也纷纷增开务工专列。截至今天，全国铁路部门增开的复工专列达到58列。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="109551"&gt;
   黑龙江：多项措施保障企业复产和春耕备耕
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  这段时间，黑龙江省在抓好疫情防控的同时，做好企业复工复产和春耕备耕。黑龙江省在推进重点企业重点项目开工复产的同时，加大对企业复工复产的应急保障服务。黑龙江省还公布企业诉求服务热线，24小时内回应。与此同时，还加大对重点行业和中小企业的金融支持力度。截至目前，黑龙江省规模以上工业企业已复工复产1408家，已为64户工业企业发放贷款50亿元。眼下，又是黑龙江备耕的关键时期。各地农业部门创新方式，在网上指导、培训，减少人员接触。黑龙江省供销社还推出网上订购农资服务，农民可以在家订购，送货上门。黑龙江全省已有4969家农资生产企业和经营门店参与网上订货销售，农民已通过网上订购种子5.07万吨。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="109552"&gt;
   国内联播快讯
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  1月我国对外承包工程新签合同额同比增长74.2%商务部今天（2月24日）发布的数据显示，1月份，我国对外承包工程新签合同额1082.5亿元人民币，同比增长74.2%。其中，上亿美元项目31个，比上年同期增加18个，主要集中在交通运输建设、电力工程建设和石油化工等领域。1月份全国生猪生产稳步恢复农业农村部最新数据显示，1月份生猪生产稳步恢复，能繁母猪存栏环比增长1.2%，连续4个月环比增长，7个省份能繁母猪存栏已恢复甚至超过去年同期水平。海关：出台十条措施助力中欧班列发展海关总署今天（2月24日）出台10条措施，从减少报关次数降低报关成本、加强枢纽站点建设、促进多式联运业务发展等方面，助推中欧班列发展，进一步促进班列沿线各国经贸往来。C919大型客机106架机转场东营展开试飞昨天（2月23日），C919客机第六架试飞飞机——106架机从上海浦东机场转场至山东东营胜利机场，将开展验证客舱照明、外部噪声等相关科目的试飞任务。它的试飞意味着C919大型客机所有试飞飞机均投入试飞工作。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="109553"&gt;
   外国政党领导人积极评价中方抗击新冠疫情取得重要进展
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  近日，一些政党领导人致电致函中共中央对外联络部，积极评价中方抗击新冠肺炎疫情工作所取得的重要进展，期待同中方加强合作，共同抗击疫情。蒙古国蒙古人民党主席、总理呼日勒苏赫表示，中国为应对疫情采取了一系列有力措施，得到了世界广泛赞誉，充分展现了中国负责任大国的形象和雄厚的综合实力。在此时刻，蒙古国作为中国的邻国和全面战略伙伴，对中方予以坚定支持。相信在中国共产党的坚强领导下，在中国人民的团结努力下，中国一定能早日战胜疫情。随着情况好转，蒙中双方经贸合作和人员往来一定能早日回归正轨。泰国国民力量党领导人、下议院第一副议长素察表示，最近的数据显示，中国患者治愈率明显超过病亡率，治愈患者的速度也大幅提高。这些进展令人振奋，充分证明中国政府采取的防疫举措已产生积极成效。我们坚信，中国将很快战胜疫情，并且有能力协助其他国家防控疫情。塞内加尔独立劳动党总书记桑巴·西表示，我们高度赞赏习近平总书记的英明决断以及中国共产党领导中国人民英勇抗疫的巨大勇气，坚信中国共产党能从中国数千年的文明中汲取力量，带领中国人民战胜疫情。我们呼吁世界各国和所有进步力量为中国提供一切必要的帮助，共同应对此次公共卫生危机。摩洛哥公正与发展党总书记、首相欧斯曼尼表示，相信中国有能力度过当前危机，守护中国人民的生命安全和身体健康。中国一定会很快恢复各领域发展，实现社会进步和人民幸福。几内亚人民联盟-彩虹联盟全国政治局行政书记迪亚内表示，我们曾经历过埃博拉疫情，对中国人民当前的处境感同身受。几内亚人民在那场抗疫斗争中得到中国人民的宝贵支持和无私帮助，我们对此铭记在心。相信经历风雨、英勇坚强的中国人民一定能战胜此次疫情，再次书写伟大民族的荣光。突尼斯复兴运动主席、议长格努希表示，我们赞赏中方为控制疫情扩散所采取的迅速、有效的方法，坚信在习近平总书记的领导下，中国共产党和中国政府将取得抗击疫情的最终胜利，中国经济社会将继续发展。墨西哥劳动党主席阿纳亚表示，中国政府为保护中国人民所采取的行动既是人类社会抗击疫情的典范，也是对世界各国负责任的体现。因此，所有针对中国歧视的言行都是不能接受的。世界各国应携手努力，共同应对这次公共卫生危机，并最终战胜疫情。此外，印度尼西亚国民民主党总主席苏利亚·巴洛、埃及社会主义党总书记沙班、几内亚比绍几内亚和佛得角非洲独立党全国书记伊雅齐、中非劳动党总书记贝阿、特立尼达和多巴哥联合民族大会党政治领袖比塞萨尔、苏里南进步改革党主席单多吉、波黑独立社会民主人士联盟主席多迪克、巴布亚新几内亚单一民族党领袖努姆、塞浦路斯民主大会党主席奈奥菲多、科摩罗复兴公约党总书记优素福、德国左翼党干事长辛德勒等政党领导人也在来电来函中赞赏中方为保护中国和世界人民生命安全和身体健康所作出的巨大努力，相信疫情过后，中国经济将迎来新一轮发展。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="109554"&gt;
   国际社会：中国高效抗疫凸显中国制度优势
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  国际社会各界人士认为，在应对新冠肺炎疫情过程中，中国展现出高效的组织能力和强大的凝聚力，这正是中国制度优势的体现。多国人士表示，中国不仅及时向国内外发布疫情信息，积极回应各方关切，而且行动迅速有效，凸显了中国的制度优势。法国前总理拉法兰指出，在疫情面前，中国政府展现出强大高效的组织和动员能力，令人印象深刻，这正是中国制度的优势。他对中国战胜疫情充满信心。国际人士还指出，疫情对中国经济的影响是短期的，不会改变中国经济长期向好的基本面。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="109555"&gt;
   非洲多国媒体与总台合作报道中国抗疫努力
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  连日来，中央广播电视总台的记者持续和20多家非洲国家的主流媒体合作，通过多种形式全面介绍了中国防控新冠肺炎疫情的最新情况，肯定了中国的制度优势，同时对西方不实言论予以坚决驳斥。每周一至周五，总台在肯尼亚规模最大、覆盖全国的肯尼亚国家电视台专门开辟抗击疫情版块，报道中国政府为抗击新冠疫情和复工复产采取的各项举措，肯定中国公开透明的做法和凝心聚力的制度优势，揭批西方不实信息等。总台主持人、记者还以嘉宾身份参加肯尼亚、毛里求斯、埃塞俄比亚、刚果（布）等多国主流媒体的14档节目，播出总时长约360分钟。在肯尼亚转换电视台，总台记者参与晚间7点档新闻节目，介绍抗击疫情一线真实情况，回应舆论关切。总台非洲区域制作中心主持人碧翠斯两次做客肯尼亚广播公司新闻栏目，批驳西方媒体不实报道。多名总台记者陆续在乌干达、尼日利亚、苏丹等主流报纸发表《谣言和恐慌比病毒还可怕，我们要有信心赢》等署名文章，呼吁拒绝谣言和污名化，表达了中国战胜疫情的决心和信心。此外，总台记者还在塞内加尔、津巴布韦、南非等多国广播节目中为中国疫情防控进展发声，并协助津巴布韦、南非、坦桑尼亚、尼日利亚等非洲国家媒体连线在武汉的记者。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="109556"&gt;
   国际联播快讯
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  以色列空袭叙境内及加沙地带目标以色列国防军23日晚发表声明说，以军当晚袭击了位于叙利亚首都大马士革南部阿德莱耶地区的一处巴勒斯坦武装组织杰哈德的军事院落，以及巴勒斯坦加沙地带多个杰哈德军事目标，以回应杰哈德武装人员当天向以境内发射了多枚火箭弹。对此，杰哈德方面表示，他们向以色列发射火箭弹是为了报复此前以军在加沙地带打死该组织成员。伊朗总统：美国的制裁是恐怖主义伊朗总统鲁哈尼23日在德黑兰会见奥地利官员时表示，美国对伊朗实施食品和药品方面的制裁是恐怖主义行为，美国对中东事务的非法干预是该地区所有纷争的根源。他希望欧盟能够履行其人道主义职责，抵制美国的非法制裁。鲁哈尼还强调，伊朗核协议有助于伊朗同西方建立新的信任，并能促进地区和全球的和平发展与安全。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Mon, 24 Feb 2020 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2020-02-23 新闻联播 文字版</title><link>https://cn.govopendata.com/xinwenlianbo/20200223/</link><description>&lt;div class="col-md-8 col-sm-12"&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="109195"&gt;
   习近平回信勉励在首钢医院实习的西藏大学医学院学生 到人民最需要的地方去 以仁心仁术造福人民特别是基层群众
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  在藏历新年来临之际，中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平2月21日给正在北京大学首钢医院实习的西藏大学医学院学生回信，肯定他们献身西藏医疗卫生事业的志向，勉励他们练就过硬本领、服务基层人民，并向他们以及藏区各族群众致以节日的问候和美好的祝愿。习近平在回信中说，得知你们17名同学在北京进行临床实习期间，既锻炼了临床基本功，也坚定了献身西藏医疗卫生事业的信念，我很欣慰。习近平指出，医生是人民健康的守护者。在这次新冠肺炎疫情防控斗争中，军地广大医务工作者冲锋在前、英勇奋战，用行动诠释了白衣天使救死扶伤的崇高精神。我相信，你们一定会以他们为榜样，努力做党和人民信赖的好医生。希望你们珍惜学习时光，练就过硬本领，毕业后到人民最需要的地方去，以仁心仁术造福人民特别是基层群众。2019年6月，在对口支援高校北京大学医学部的安排下，西藏大学医学院2015级临床医学专业本科班的17名学生来到首钢医院，开始为期11个月的临床实习。不久前，这些学生给习近平总书记写信，汇报了实习以来的收获和感悟，表达了对党和国家的感恩之情，以及学好本领后报效祖国、建设家乡的决心。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="109196"&gt;
   习近平复信美国犹他州小学生
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  2月15日，国家主席习近平亲切复信美国犹他州卡斯卡德小学学生，鼓励他们继续努力学习中文，了解中国文化，为增进中美两国人民友谊作出贡献。春节前夕，卡斯卡德小学50名四年级学生用中文写给习近平新年贺卡，介绍他们学习中文的情况和个人爱好，表达对中国和中国文化的喜爱，表示希望能有机会访问中国，并祝习爷爷新年快乐。习近平在复信中表示，中国和美国一样，是很大的国家。中国有5000多年文明历史。中国人民和美国人民一样热情好客。汉语是世界上十几亿人使用的语言，通过学习汉语你们可以更多了解中国历史文化。很高兴看到你们的汉字写得这么好，汉语学得这么棒。希望你们继续加油，取得更大进步，做中美两国人民友谊的小使者。卡斯卡德小学是犹他州一所公立学校，成立于1967年，是州内最早开展中文沉浸式项目的学校之一，全校有一半以上学生参加该项目。犹他州学习汉语人数占全美总数的五分之一。该州中文沉浸式项目始于2009年，目前共有76所中小学开展该项目。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="109197"&gt;
   中央应对新冠肺炎疫情工作领导小组印发《关于全面落实进一步保护关心爱护医务人员若干措施的通知》
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  2月22日，中央应对新冠肺炎疫情工作领导小组印发《关于全面落实进一步保护关心爱护医务人员若干措施的通知》。《通知》指出，新冠肺炎疫情发生以来，全国广大医务人员为保护人民生命健康作出重大贡献。当前全国疫情防控进入关键时期，医务人员工作任务重、感染风险高、工作压力大，各地各有关部门要加强各方面支持保障，解除他们的后顾之忧，使他们始终保持强大战斗力、昂扬斗志、旺盛精力，持续健康、心无旁骛投入战胜疫情斗争。《通知》就进一步保护关心爱护医务人员提出十方面措施。一要将湖北省（含援湖北医疗队）一线医务人员临时性工作补助标准提高1倍、薪酬水平提高2倍。二要做好工伤认定，保障医务人员及时享受工伤保险待遇。三要实施职称评聘倾斜措施。医务人员参加疫情防治经历可视同为一年基层工作经历。四要落实一线医务人员生活保障。采取专车接送解决定点医院一线医务人员通勤问题。五要加强医务人员个人防护。全力救治受感染的医务人员。六要确保轮换休整到位。对长时间高负荷工作人员安排强制休息。疫情结束后，适当增加休息和带薪休假时间。七要及时做好心理调适疏导。八要切实落实有困难家庭的照顾帮扶。九要创造更加安全的执业环境。十要依法做好因疫情防控牺牲殉职人员的烈士评定和褒扬工作，全面做好抚恤优待。《通知》强调，地方各级党委和政府要坚决落实好以上政策措施，切实保护关心爱护医务人员，为坚决打赢疫情防控阻击战提供有力保障。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="109198"&gt;
   国务院联防联控机制新闻发布会：除湖北外全国新增确诊病例18例
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  今天（2月23日），国务院联防联控机制新闻发布会介绍了新冠肺炎疫情的最新情况，以及做好疫情期间煤电油气重点供应、保障居民用能需求工作情况。截至2月22日24时，全国31个省（区、市）和新疆生产建设兵团累计报告确诊病例76936例，当日新增648例；现有重症病例10968例，当日减少509例；累计死亡病例2442例，当日新增97例（湖北96例，广东1例）；累计治愈出院病例22888例，当日新增2230例；现有疑似病例4148例，当日新增882例。国家卫生健康委介绍，全国16个省份和新疆生产建设兵团持续2天以上无新增确诊病例。近日，部分省份已逐步复工复产，群众外出购物、消费等活动增加，在恢复正常生产生活秩序的同时，做好疫情防控工作。国家发展改革委和国家能源局介绍，目前山西、内蒙古、陕西三个重点产煤省份已完成复工复产阶段性目标，中央企业所属煤矿的产能复产率超过95%。目前全国统一调度的电厂煤炭库存处于历史同期较高水平，成品油供应平稳有序，天然气主要供应企业罐存处于高位，储气库可动用的储气充足。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="109199"&gt;
   国新办举行武汉疫情防控一线工作者记者见面会
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  国务院新闻办公室今天（2月23日）下午在湖北武汉举行记者见面会，请在武汉疫情防控一线的工作者讲述他们团结奋战的故事。两位来自抗击疫情一线的医护人员——武汉市金银潭医院南四病区主任余亭和中日友好医院援鄂医疗队护理组组长赵培玉首先介绍了在疫情防控阻击战中，一线医护人员时刻谨记神圣职责，团结一心、坚定信心，敬佑生命、救死扶伤的感人故事。武汉市硚口区委常委，区公安分局党委书记、局长张晓红介绍了一线民警以无私奉献、连续作战的精神，奋战在道路社区管控、治安巡控、医院守控和服务群众的工作情况。在这次抗击新冠肺炎疫情的战役中，有这么一群人，他们很普通，但他们同样给人们传递着温暖和信心，这就是奔波在城市乡村的“快递小哥。在记者见面会上，外卖员吴辉讲述了在武汉越来越多的“骑手”兄弟守望相助，给城市增添活力的故事。他们可能是接送医生护士的司机，可能是测量体温的守桥人，也可能是装卸物资的搬运工，但他们都有一个共同的名字——志愿者。武汉市青山区钢花小学90后青年教师华雨辰讲述了千千万万个跟自己一样的志愿者，用勇气和热情守护武汉这座城市的感人瞬间。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="109200"&gt;
   湖北：狠抓救治阻隔 有力有序抗疫
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  在中央指导组的推动下，湖北省和武汉市狠抓救治和阻隔两大关键环节，让疫情防控有力有序推进。连日来，湖北继续严防严控，实现甄别“加速度”、收治全覆盖、救治早介入。从今天（2月23日）起，武汉实现核酸检测增量即增即清，武汉市的核酸检测能力达到每天2万人。目前，武汉市现有的7148个小区、355个进出城路口全部进行封控管理。武汉市、区两级36000多名党员干部职工，全体下沉到7个中心城区968个社区，就地就近协助社区防控。2月17日，武汉市成立了疫情防控大数据工作专班，整合了各相关单位的数据信息，可以快速摸清确诊者轨迹、锁定密切接触人员并隔离。宁可床等人，不能人等床。中央指导组、湖北省、武汉市成立了床位建设专班。截至目前，湖北全省定点医院和方舱医院的床位近9万张。武汉市计划在2月25日前，通过征收、改造和扩容等方式，实现武汉定点医院储备床位3万张、方舱医院储备床位3万张、隔离治疗点储备床位1万张、隔离观察点储备床位8万张。截至目前，雷神山医院1500张病床已经全部开放，收治病人近千名，还有400多张空床。在轻症治疗方面，武汉市已经开舱的13家方舱医院可以提供救治的床位达到13348张，已用床位9313张。从昨天（22日）开始，武汉市要求新冠肺炎治愈出院患者完成医院治疗后，一律到指定场所，统一实施为期14天的免费康复隔离和医学观察。观察期满，身体状况符合条件的可以解除隔离。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="109201"&gt;
   【一线抗疫群英谱】彭银华：生命铸就医者本色
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  有这样一位年轻的医生，在疫情面前，他延迟婚期，主动请战，由于劳累过度不幸感染新冠肺炎病毒，用年仅29岁的生命铸就了救死扶伤的医者本色。这段监控录像记录下了1月23日夜里10点多，彭银华和同事们依然在紧张工作的镜头。但在第二天，彭银华就感染了新冠肺炎病毒。作为武汉市江夏区第一人民医院呼吸与危重症医学科里最年轻的住院医师，彭银华跟同事们说的最多的就是“我还年轻，让我上”。在同事眼中，彭银华乐观爱笑，如果没有这场疫情，正月初八应该是他最期盼的日子——他要在这一天办一场热热闹闹的婚礼。在他办公桌的抽屉里还放着没来得及分发出去的请柬。1月21日，江夏区第一人民医院成立了第二批新冠肺炎隔离病房，彭银华所在的科室随即投入了战斗，那时，彭银华就感到“有场硬仗要打”。他和爱人商量，把原定在正月初八的婚礼取消，全力投入救治。“疫情不散，婚礼不办”，这是这位90后医生立下的誓言。而他们医院隔离病房成立的当天，130张床位就全部收满。自那时起，彭银华便不分白天黑夜驻扎在科室里值班。而由于过度劳累，彭银华出现了感染迹象。因为病情突然加重，1月30日他被转诊到金银潭医院。负责照顾彭银华的护士凌云在工作日记中这么写着：他入院时呼吸急促达40~50次/分，是严重的碱中毒，但他依然忍痛配合医生做穿刺。对于这位年轻的医生，凌云和同事都格外关注，因为他是因为救治病人而染病，让大家都很受感动。在与病魔斗争的最后日子里，彭银华一直坚定着信念。2月2日，他在朋友圈里写下了这样的誓言：“虽然只是一名普通的医生，但是我也要向这些积极分子学习，申请入党，在共产党的带领下，打赢这场没有硝烟的战争。”义无反顾，勇往直前；以身为盾，舍己救国。在彭银华的追思会现场，依然战斗在抗疫一线的同事们都前来寄托哀思，大家纷纷留言，表示要加倍努力，去完成彭银华未完成的使命。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="109202"&gt;
   杜家兄妹：坚守一线 让我来
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  在抗击新冠肺炎疫情的这段时间，贵州遵义的一家兄妹几人坚守在各自的岗位上，他们中有抗疫一线的“白衣天使”，有卫国戍边的“雪域战士”，而他们的精神动力来自大哥——排雷英雄、时代楷模杜富国的那句话——“让我来！”2月21日，贵州第八批援鄂医疗队174名医护人员出征武汉。出发队员中，排雷英雄、时代楷模杜富国的妹妹杜富佳也在其中。身为一名急诊科护士，疫情发生后，杜富佳两次主动向医院申请去疫情最严重的地方工作。杜富佳说，这是哥哥杜富国的精神在激励着她。杜富国的弟弟杜富民也是一名医生，参加工作刚一年。疫情一发生，杜富民就坚守在自己工作的湄潭县家礼医院重症病房。杜富国的四弟杜富强是一名边防战士。刚刚过去的这个春节，杜富强在距离贵州两千多公里外的西藏山南，与战友们巡逻戍边。在杜富强心里，这不仅有大哥杜富国榜样的力量，还有家人的嘱托和期盼。过年时，杜富强用视频和家人拜了年。疫情面前，杜富佳、杜富民在阻击疫情的一线，杜富强戍守在边防一线，一家人分隔几方。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="109203"&gt;
   【新闻特写】聂三华：我的班车为你而来
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  疫情防控期间，武汉市进行严格的交通管控，目前所有的公交线路都已停止运行，但街头仍能偶尔看到行驶而过的公交大巴，此时它的功能是接送医务人员的班车。武汉739路公交车的司机聂三华，现在就是这样一位班车司机。“因为你们，我对战胜这次疫情信心十足，而我能为你们做的，就是每趟车消毒、通风，在下班的路上开得平稳点。”写下这段朴实留言的，就是公交司机聂三华。他说，要让乘坐班车的医护人员安心和放心。1月23日，他收到了公司暂停运行的通知，可没休息两天，他就在家里坐不住了。大年初二他就主动向公司报名，去开接送医护人员上下班的班车。1998年武汉遭遇了洪灾，那时在部队服役的聂三华就参加了抗洪救灾。面对这次的疫情来袭，他觉得自己也要出一份力。因为医护人员会直接接触病人，起初车队里的司机们都还有些顾虑。为了以身示范，聂三华从家里卷起一套行军被，住到了车队里。聂三华目前负责接送新疆来的医护人员。他已经有20天没有回过家。从酒店到医院大概20分钟车程，两辆车每天跑8个来回，聂三华觉得自己的工作比医护人员轻松太多。每每看到车上那些忙碌一天疲惫的医护人员，他心里很有感触。到了晚上，医院门口都是等待的车辆。聂三华怕医护人员上错车，总是站在路边招呼大家。接完最后一班医护人员回到酒店，聂三华将车停好，仔仔细细给车上进行最后一遍消毒。忙完这些工作时，往往已经是晚上10点。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="109204"&gt;
   远程会诊助力湖北抗疫
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  一方有难，八方支援。各地医疗专家纷纷参与远程会诊，汇聚支援湖北抗疫的专业力量。今天（2月23日）下午，在广州的钟南山院士和当地医疗专家一起，与在荆州支援的医疗队进行远程会诊，对具体病例进行了指导。荆州市的9家医院同步参与了此次远程会诊。在武汉华中科大同济医学院，正在进行三方远程会诊，一位47岁的新冠肺炎患者病情恶化，前后方紧急讨论诊疗方案。疫情发生后，浙大二院接管了武汉这个重症监护室，他们于同一时间在杭州成立了后援团，前后一盘棋共同救治新冠肺炎患者。“前方缺什么，后方送什么。”这段时间，浙大二院不断将医疗设备、防护物资、生活用品输送到前线。截止到22日19时，在前后方共同努力下，浙大二院已经成功将11名重症患者转为轻症并转出至普通病房，而后方为前方送去的医疗物资、药品、相关生活物资700余箱，30余吨，为他们的家庭解决了600多个实际需求。同样，江苏的援鄂医疗队也在通过“云会诊”，合力优化患者的治疗方案。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="109205"&gt;
   明确疫情分区分级标准 有序推动复工复产
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  目前，新冠肺炎疫情蔓延势头得到初步遏制，各地根据疫情防控情况，制定明确的疫情分区分级标准，有序推动复工复产。在江西，当地根据确诊病例、发病率等五个指标，将100个县（市、区）划分为高、中、低三个风险级别，实行差异化管理。在属于低风险区的全南县，192名驻企代表进入企业，“一人一企”精准服务，助力企业防控疫情、复工复产。连日来，广东新增确诊病例数逐步下降，当地在做好疫情防控的前提下，尽快推动制造业重大项目的复工建设。目前，广东省规模以上工业企业复工近4.2万家，复工率达82.2%。在河南新郑国际机场，一架阿塞拜疆丝绸之路西部航空公司的货机上，数十吨来自欧洲的货物正在卸下飞机。随后，60多吨的中国货物将装载到这架航班，运到欧洲法兰克福、米兰、莫斯科等城市。为更好地在防控疫情的同时做好复工复产，浙江衢州建立保障企业复工复产、优化营商环境的工作机制，共派驻企服务员2098名，一对一“贴身”服务全市2098家重点企业，帮助联系解决企业招工难、资金周转难、医用物资保障难等现实难题。在安徽合肥，当地通过金融支持、减免房租、用工帮扶等措施，积极帮助企业尽快复工复产。眼下正是各地春耕备耕的季节，宁夏、甘肃等地在做好防控疫情的同时，积极开展春耕备耕工作。甘肃酒泉的一个高标准农田建设工地上，100多台套各类机械设备、40多支施工队正在抓紧施工，确保3月底前完成农田改造的目标。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="109206"&gt;
   中国制造：打通堵点 让产业链协同起来
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  中国制作拥有最完备的产业链，新冠肺炎疫情的发生，给环环相扣、紧密协作的中国制造产业链带来了冲击。如何打通堵点，让产业链迅速的协同起来，各地都在想方设法，争分夺秒和时间赛跑。在重庆两江新区的长安福特变速器厂，一批批成品货箱正在加紧装运。而在十天前，企业还在为复工焦虑万分，因为变速器是企业产业链中连接上游零部件和下游整车制造的关键一环，而他们在重庆的130家上游配套企业基本都处于停产状态。缺料缺人，无论缺哪一项都开不了工，企业想要复工，却难唱独角戏。为了让产业链能迅速运转起来，各地政府主动服务，精准施策，在打通产业链堵点上争分夺秒。重庆长安福特所在的两江新区，抽调200多名机关干部和国企干部担当“企业服务员”，“一企一员” 进驻企业，为企业复工复产提供“一对一”服务。产业链上的企业申请复工不再需要跟多个部门打交道，有问题只需找一个人。不仅如此，两江新区组织了19家工业互联网平台，免费为企业提供供应链管理、融资、疫情防控等多项服务。在政府线上和线下的多重努力下，长安福特的130多家配套企业有90%已经复工。而在江苏昆山，围绕纬创集团这个产业龙头，昆山市工信局梳理出一个产业链“树状图”，不仅有昆山市的41家一级工业企业供应商、310家主要二级供应商，还包括昆山外的6家重要配套商以及生活服务配套商。这张“树状图”，让政府有的放矢，精准施策。他们了解到，科森是提供核心零部件的一级供应商，复工最大的难题是外地员工不能及时返岗。对于纬创急需运抵的原材料，政府部门即刻对物流公司车辆进行轨迹排查，确认人员、物资无风险，保证材料及时入库。包装材料公司达不到防疫要求而无法复工，政府部门立即前往发放物资，并指导做好防疫防控，实现了当天复产。国家发展改革委的最新统计显示，随着一个个堵点被打通，中国制造的产业链正在迅速恢复，为中国经济输送源源不断的动力。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="109207"&gt;
   人民日报评论员文章：有序推动复工复产
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  今天（2月23日）出版的人民日报发表评论员文章，题目是《有序推动复工复产》。文章指出，复工就是稳就业，复产就是稳经济。有序推动复工复产是当前统筹做好疫情防控和经济社会发展工作的紧迫任务，也是把疫情影响降到最低的一个重要着力点。文章强调，各级党委和政府要针对不同区域情况完善差异化疫情防控策略，制定不同区域疫情防控和经济活动措施，坚决防范因复工复产带来疫情扩散风险，坚决纠正影响复工复产的不合理规定，加大对重点行业和中小企业帮扶力度，救助政策要精准落地，政策要跑在受困企业前面。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="109208"&gt;
   央视快评：建立与疫情防控相适应的经济社会运行秩序
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  本台今天（2月23日）播发央视快评《建立与疫情防控相适应的经济社会运行秩序》。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="109209"&gt;
   国内联播快讯
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  我国在建重大水利工程超50%已复工水利部今天（2月23日）发布，截至目前，我国在建的110项重大水利工程已经有56项实现了复工，占总数的50%以上。到3月底，在建的重大水利工程复工将达100项以上。国铁集团全力保障复工复产2月16日至今（2月23日），国铁集团已组织开行务工专列29列，另外安排零散包车厢136辆次，共运送务工人员3万多人。下一步，国铁集团还将安排开行73列专列和155个零散包车厢，全力保障各地复工复产。绿色通道保中欧班列“长安号”稳定开行在做好疫情防控前提下，陕西通过推出长安号“绿色通道”等一系列举措，确保中欧班列“长安号”稳定开行。截至昨天（2月22日），2020年中欧班列“长安号”已开行298列。贵州景区实行分类分区分批次开放从昨天（2月22日）开始，贵州对全省景区实行分类分区分批次开放。目前，5A级景区黄果树大瀑布、赤水丹霞已恢复开放。同时，贵州还要求景区人流量不得超过核定游客最大日接待量的50%。气温回暖 南方多地进入赏花期随着气温升高，近日，南方多地进入赏花期。江西婺源的油菜花与徽派建筑相映成趣，宛若画卷；江苏南京梅花山等地上万株梅花竞相绽放争奇斗艳；广东云浮的木棉花热烈奔放，吸引不少市民驻足留念。同时各地还通过测量体温、限制客流等方式，做好景区疫情防控，倡导游客错峰赏花。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="109210"&gt;
   国际社会积极评价中国抗疫努力
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  多国人士积极评价中方抗击新冠肺炎疫情工作所取得的新进展，坚信中方将战胜疫情。22日，非洲联盟各成员国在非盟总部召开应对新冠肺炎疫情的部长级会议。非盟委员会主席法基表示，中国付出巨大牺牲创造出防控疫情的窗口期，非洲各国应学习借鉴中国的宝贵经验。22日晚，一场主题为“塞尔维亚人民永远和中国兄弟在一起”的音乐会在塞尔维亚首都贝尔格莱德举行。美国盖茨基金会联席主席比尔·盖茨表示，中国对此次公共卫生危机的果断应对和坚定承诺，令其有望为全球树立良好典范。中国在疫情控制方面的领导力，以及与国际组织和多边机构的合作，将为遏制全球疫情发挥重大作用，并为促进全球健康领域的持续进步奠定基础。多国卫生部门官员表示，中国针对疫情发展采取了一系列防控措施，防止疫情更大范围扩大，体现出负责任大国担当。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="109211"&gt;
   多国人士对中国经济前景充满信心
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  多国政学界人士表示，新冠肺炎疫情给中国和全球经贸带来的影响只是暂时性的，不会撼动中国经济长期向好的势头。国际货币基金组织总裁格奥尔基耶娃22日在沙特首都利雅得举行的二十国集团财长和央行行长会议上发表声明说，中国政府正在借助危机管理措施、流动性供应和财政金融政策等，努力缓解疫情对经济的负面影响，国际货币基金组织已向中方表达了对这些政策和措施的支持。在上述政策和措施有效防控疫情的情况下，未来全球经济受影响的程度可能较小，持续时间可能较短。声明同时强调，全球合作对遏制疫情及其经济影响至关重要。国际金融协会22日在一份报告中指出，面对新冠肺炎疫情，中国在多个领域逐步复工复产，这是所有人都希望看到的。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="109212"&gt;
   伊朗土耳其边境5.7级地震致8死36伤
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  据伊朗国家电视台的消息，伊朗西阿塞拜疆省靠近土耳其边境的戈图尔地区今天（2月23日）发生5.7级地震，震源深度约为6公里。地震造成伊朗方面36人受伤。土耳其内政部长表示，地震造成土耳其方面8人死亡，另有多人被埋。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="109213"&gt;
   国际联播快讯
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  叙大马士革至阿勒颇的战略要道复通叙利亚交通部长阿里·哈穆德22日宣布，连接叙利亚首都大马士革和北部重镇阿勒颇的南北交通要道——M5高速公路，当天正式恢复通车。M5高速公路的部分重要路段2012年被叙利亚反对派武装和极端组织占领。叙利亚政府军日前重新夺回对这条高速公路的全部控制权。多架波音737MAX客机燃料箱现异物美国波音公司21日表示，数十架尚未交付的波音737MAX型客机燃料箱发现异物。外来异物是指产品制造过程中遗留的包括金属屑、工具、碎布等物体，遗留在机体里会增加线路短路和发生火灾的风险。美国联邦航空局表示，已根据初步检查报告加强监督，将视最新情况采取进一步举措。波音737MAX系列客机近两年曾发生两次重大空难，目前全球多个国家和地区停飞或禁飞这一系列客机。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sun, 23 Feb 2020 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2020-02-22 新闻联播 文字版</title><link>https://cn.govopendata.com/xinwenlianbo/20200222/</link><description>&lt;div class="col-md-8 col-sm-12"&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="108867"&gt;
   闻令而动 勇挑重担 军队支援湖北医疗队奋战抗疫一线
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  新冠肺炎疫情发生以来，中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平向人民军队发出为打赢疫情防控阻击战作贡献的“冲锋号令”。人民军队坚决贯彻党中央、中央军委和习主席决策部署，闻令而动，牢记宗旨，勇挑重担，敢打硬仗，同时间赛跑，与病魔较量。军队支援湖北医疗队科学精准施治，广大党员发挥先锋模范作用，在疫情防控战场上发起一次次冲锋。统帅一声令下，全军迅疾行动。从迅速启动联防联控工作机制，到紧急抽组精兵强将奔赴疫情防控第一线；从除夕夜军队医务人员乘坐军机奉命出征、紧急驰援，到多架运输机多地同步空运、不同方向铁路投送医护人员和物资抵达武汉；从加强到武昌医院、汉口医院、金银潭医院3家定点医院开展疫情防控和救治工作，到1400名医护人员承担武汉火神山医院医疗救治任务，再到增派2600名医护人员承担武汉市泰康同济医院、湖北省妇幼保健院光谷院区确诊患者医疗救治任务，在这场人民战争中，人民军队坚决贯彻党中央、中央军委和习主席决策部署，始终和人民站在一起。人民至上、生命至上，是人民军队一贯的责任担当。每当有重大灾难灾害、重大风险挑战、重大艰难险阻，人民军队总是挺身而出、全力以赴。2月17日，军队再次支援湖北的医疗队1200名医护人员到达武汉后，就直接进驻湖北省妇幼保健院光谷院区迅速进入战位，仅用50多个小时就开始接收第一批患者。坚持科学施治，提高治愈率、降低感染率和病亡率。火神山医院的军队医务人员为每名患者精准制定诊疗方案，结合中医治疗和心理疏导，一批批患者康复出院。在武汉泰康同济医院，医疗队各级临时党组织积极对接指挥关系，健全各级救治体系，改造和规划专门的救治病区，调整完善救治方案，快速搭建医院运行组织架构，加速推进科室展开与收治工作。5天治愈出院13人，6天收治病人超过800人。此外，军队前方指挥协调组统筹成立前方专家组巡回指导，建立了专家会诊制度，指导制定支援医疗队诊疗方案，并从解放军疾病预防控制中心、军事科学院军事医学研究院抽组的专家组成联合专家组，现地指导医院疫情防控工作，5G远程会诊系统，让全军相关专家汇聚战疫情一线，争分夺秒提高救治效率。军队有关单位也在积极行动，驻鄂部队抗击疫情运力支援队昼夜不停执行运输任务，中部战区调动直升机投送抗疫医疗物资，运-20大型运输机首次参加非战争军事行动。在这场没有硝烟的战场上，广大官兵坚决听从统帅号令，哪里最危险就战斗在哪里，哪里最需要就冲锋到哪里，全力以赴救治患者，打好武汉保卫战、湖北保卫战。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="108868"&gt;
   韩正出席全国恢复交通运输秩序电视电话会议
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  中共中央政治局常委、国务院副总理韩正21日在公安部出席全国恢复交通运输秩序电视电话会议并讲话。会议认真学习贯彻习近平总书记重要讲话和指示批示精神，贯彻落实党中央、国务院决策部署，对推动恢复正常交通运输秩序工作进行部署。韩正表示，党中央、国务院高度重视恢复交通运输秩序。习近平总书记强调，要建立与疫情防控相适应的经济社会运行秩序，有序推动复工复产。交通运输是“先行官”，必须打通“大动脉”，畅通“微循环”。李克强总理多次提出工作要求。各地区各有关部门要切实把思想认识和行动统一到党中央、国务院决策部署上来，在做好疫情防控工作的前提下，采取有效措施恢复正常交通运输秩序。韩正强调，要健全工作机制，压实属地责任和部门监管责任，把各项工作抓实抓细抓落地。一是分区域差异化管控，打通交通堵点。疫情低风险地区，要全面取消道路通行限制，恢复正常交通运输秩序。疫情中风险和高风险地区，要根据疫情形势优化细化交通管控措施。湖北省要毫不放松“外防输出”，坚决切断疫情传播通道。北京市要着力“外防输入”，有序高效控制进京规模。二是科学放开货运物流限制，力争实现货运“零阻碍”。非疫情重点地区要全面取消对货运车辆、船只的交通限制，确保原料进得来、产品出得去。三是逐步有序恢复道路客运，做好农民工返岗复工服务保障，组织开展“点对点”服务，让农民工成规模、成批次安全有序返岗。刘鹤出席会议，赵克志主持会议。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="108869"&gt;
   国务院联防联控机制印发《企事业单位复工复产疫情防控措施指南》
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  2月21日，国务院联防联控机制就指导落实新冠肺炎疫情防控各项工作要求，推动企事业单位稳步有序复工复产，印发《企事业单位复工复产疫情防控措施指南》。《指南》提出，各单位一要加强员工健康监测。切实掌握员工流动情况，对来自疫情严重地区的人员实行居家或集中隔离医学观察，对处在隔离期间和入住集体宿舍的员工，每日进行两次体温检测。设立可疑症状报告电话。每天汇总员工健康状况，向当地疾控部门报告。二要做好工作场所防控。加强进出人员登记管理，保持工作场所通风换气，在条件允许情况下首选自然通风，保障洗手等设施正常运行。做好工作和生活场所清洁消毒。减少员工聚集和集体活动，提倡召开视频或电话会议。加强员工集体用餐管理，适当延长食堂供餐时间，实行错峰就餐。规范垃圾收集处理，在公共区域设置口罩专用回收箱，加强垃圾箱清洁，定期进行消毒处理。三要指导员工个人防护。采用多种形式加强复工复产后疫情防治知识科普宣传。员工要减少不必要外出，避免去人群聚集尤其是空气流动性差的场所；在人员密集场所应正确佩戴口罩等防护用品。《指南》强调，各单位要做好异常情况处置。主要负责人是疫情防控第一责任人，要明确疫情防控应急措施和处置流程。设立隔离观察区域，当员工出现可疑症状时，要进行暂时隔离，并报告当地疾控部门，按照相关规范要求安排员工就近就医，并立即隔离其工作岗位和宿舍。已发现病例的单位，要加强病例流行病学调查、密切接触者追踪管理、疫点消毒等工作；疫情播散的单位，要根据疫情严重程度，暂时关闭工作场所，待疫情得到控制后再恢复生产。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="108870"&gt;
   国务院联防联控机制新闻发布会：除湖北以外全国新增确诊病例31例
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  今天（2月22日），国务院联防联控机制新闻发布会介绍了新冠肺炎疫情的最新情况，以及市场供应和流通保障工作的最新进展情况。截至2月21日24时，全国31个省（区、市）和新疆生产建设兵团累计报告确诊病例76288例，当日新增397例；现有重症病例11477例，当日减少156例；累计死亡病例2345例，当日新增109例（湖北106例，河北、上海和新疆生产建设兵团各1例）；累计治愈出院病例20659例，当日新增2393例；现有疑似病例5365例，当日新增1361例。国家卫生健康委介绍，除湖北以外，全国新增确诊病例31例。湖北以外省份新增确诊病例数均在10例以下或无新增确诊病例。交通运输部密切关注防疫物资、重要生产物资和人民群众生活急需物资的运输服务保障。交通运输部主动与全国57家重点农产品批发市场进行对接，明确专人协助企业制订专门的保供运输方案。商务部介绍，全国80%的大型农产品批发市场都已经开门营业。目前，全国生活必需品市场供应总体充裕。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="108871"&gt;
   一线抗疫群英谱
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  在重症监护病区，老年患者占比较高，为了让他们尽早康复，医务人员全力施救，用心陪护；而在病房外，消防员们也在竭尽所能守护医院安全。张倩：坚持到最后一个病人出院坚持到最后一个病人出院，这是张倩抵达武汉后说的最多的一句话。一周前，她所在的江苏省人民医院，整建制地接管了武汉市第一医院的重症监护病区，老年医学科的张倩和队友们负责其中61个老年患者。老人们夜间病情变化快，张倩总会提前出发去医院。这几天，3床的患者周阿姨情况不太稳定，住在同一层楼轻症病区的老伴一直惦记。张倩知道后，就提前拿手机录下一段周阿姨老伴的视频，晚上一接班就带给周阿姨播放，让老两口都能安心。5床的傅阿姨女儿住进了方舱医院，想起还在酒店隔离的小外孙，傅阿姨就吃不下饭。张倩查房的时候，就嘱托护士给老人换上了甜味营养剂，在询问病情后总是留下来，多陪着老人聊聊天。常常帮助，总是安慰。当年张倩备战高考时遭遇非典，医务人员舍身救人的场景感染了她，她报考了医学院。生命至上，努力救更多的人是张倩的初心。你守护病人我守护医院医务人员奋战在病房内，消防员们则全力守护着医院的安全。这是火神山医院消防救援站的一次消防演练，这支由7名党员和1名预备党员组成的队伍里，41岁的李长春年龄最大，曾参加过8000多次的灭火救援战斗。1月31日下午，他和队员们进驻火神山医院，48小时内完成了消防救援站所有消防器械的调试并投入使用。火神山医院和普通医院在布局、建筑结构、内部设施上差别很大，李长春和队友们8次深入医院，并利用无人机进行测绘，制作电子沙盘，但要想完全覆盖医院的每个角落，还需要加强培训、群防群控。消防队还与医院建立了24小时消防直联直报秒级响应机制，每个病区有一位负责人，以便第一时间处置火情。从进驻以来，大家24小时备勤，收集数据5700个，制定应急预案115份，保障了火神山医院的消防安全。目前在湖北，共有208支3560名消防救援人员日夜奋战在疫情防控、应急救援的一线。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="108872"&gt;
   记者探访：江夏方舱医院
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  在武汉现有的15家方舱医院当中，江夏方舱医院是唯一一家由中医医疗团队整建制接管的方舱医院。在这里，医护人员正在采取中西医结合、以中医为主的方法救治轻症新冠肺炎患者。武汉市江夏大花山户外运动中心，如今已被改造为可接收800名患者的方舱医院，目前已收治患者391名。来自全国各地的209名中医药专家和医护人员组成国家中医医疗队，在这里展开救治。一早，中医专家们开始查房巡诊，查看患者的脉象、舌象，辨证施治。在江夏方舱医院，每一位患者除了早晚服用和新冠肺炎相关的汤剂外，还根据病人发热、干咳和脾胃虚寒以及焦虑失眠等症状，分别调制了可以用温水冲服的颗粒状中药。快速便捷的制药方法确保了方舱医院近400名患者的用药。此外，中医特色的耳穴疗法、艾灸等也作为辅助治疗手段在病区中推广；八段锦、太极拳等中医养生保健操，让患者活络筋骨的同时，也传递着战胜疾病的信心。除了中药汤剂治疗，江夏方舱医院也备齐了西医的手段，包括吸氧、输液等可根据患者病情需要而使用。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="108873"&gt;
   【新闻特写】华雨辰：做最快乐的“螺丝钉”
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  在武汉，有这样一个群体，他们主动选择成为一颗颗“螺丝钉”，哪里需要就出现在哪里。一件绿马甲、一顶小红帽都是这些志愿者忙碌的身影。90后的华雨辰就是其中的一员。为方舱医院里的患者广播是志愿者华雨辰上午的第一项任务。伴着广播声，武汉青山方舱医院里的患者们陆续开始活动。因为不能进入病区，华雨辰并不知道一墙之隔的患者会有何反应，但她相信这道墙不会隔断爱的传递。广播结束，华雨辰有时要和街道工作人员一起将患者和医务人员的午餐送到方舱门口。前一天送餐时，他们为3位患者偷偷准备了生日蛋糕。华雨辰的本职工作是一名小学音乐老师。疫情暴发后，不想在家里干着急的她加入了一个志愿者群。目前群里的志愿者已经有284人，年龄最小的20岁。每天群里都会不定时地派发各种任务，除了接送医务人员上下班，还有帮忙运送、分发各地支援的物资等等，虽然琐碎，但华雨辰说：“大伙都甘之如饴。”中午在路边的台阶上匆匆吃完盒饭，华雨辰又赶往高速路口帮忙测体温。这项工作虽然简单，但一站就是6个小时。因为疫情暂时无法开学，这几天，华雨辰正带着学生们在网上录歌，献给抗疫英雄。她希望通过这种方式让孩子们感恩那些奋战在抗疫一线的人。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="108874"&gt;
   人民日报评论员文章：坚决实行分区分级精准防控
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  今天（2月22日）出版的人民日报发表评论员文章，题目是《坚决实行分区分级精准防控》。文章指出，目前，各个省份及其县区的疫情、发展态势和防控形势是不同的。只有准确分析判断疫情形势，精准制定施行防控措施，才能既做好疫情防控工作，又把疫情对经济社会影响降到最低，保持经济平稳运行和社会和谐稳定。文章强调，分区分级精准防控，是统筹疫情防控与经济社会秩序恢复的重要抓手，有利于非疫情防控重点地区在做好防控工作的同时统筹抓好改革发展稳定各项工作，努力实现党中央确定的各项目标任务。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="108875"&gt;
   【央视快评】全面打赢疫情防控人民战争
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  本台今天（2月22日）播发央视快评《全面打赢疫情防控人民战争》。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="108876"&gt;
   一手抓防控 一手抓生产
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  在抓好疫情防控的同时，贵州、云南、广西、青海、西藏等省区采取多种措施，推动企业和重大项目开工复产，保证经济平稳运行。贵州：抢时间补损失 加快复工复产贵州磷化集团是国内最大的磷化工企业，连日来，数十万吨产品源源不断从这家企业运往全国各地，为正在进行的春耕生产提供保障。目前，贵州取消了疫情防控中设立的2059个省内城乡“关卡”，按照“管点、控线、畅面”的原则，抓住重点部位和重点人群，加强省界管控，畅通省内交通流通，保障各种生产要素供应，全力加快复工复产，努力把时间抢回来，把损失补回来。目前，贵州省已复工和新开工重大工程项目935个。云南：促重点企业和工程项目复工复产云南省对重大工程项目开复工实行清单管理并开展定项跟踪，保证施工防疫两不误。在昭通市，11条在建高速公路全部复工。云南还从降低实体企业成本、加大金融支持等10个方面出台了优惠政策，目前全省规模以上工业企业复工率超过50%。广西：送政策服务 推动复工复产在广西，南宁市对中小企业的厂房租金实行全额或减半补助，目前已补助资金2600多万元。截至21日，广西规模以上工业企业累计复工3588家，复工率达58.3%。西藏：多措并举推动开复工西藏一手抓防控，一手促进企业和重大项目开工复产。在拉萨经济技术开发区，有关部门积极为复工复产的企业解决原料问题。西藏今年计划安排重点项目179个，其中一季度计划开复工97个。为保障重点项目顺利实施，西藏对开复工项目逐一制定疫情防控措施，并提前做好项目要素调度，备工备料等工作。青海：防疫生产两不误 推动企业复工疫情发生以来，青海积极指导帮助企业复工复产，同时切实抓好冬春蔬菜的保障供应。在政府扶持下，这家生产防疫消毒物资的企业全面恢复了生产。青海高原农副产品集散中心承担着省内各地主要农副产品供应，目前这里日均供应蔬菜达1170吨。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="108877"&gt;
   疫情防控不放松 项目建设不停步
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  这几天，各地在防控疫情的同时积极推动重大项目复工建设，助力企业有序复产。河北雄安新区各大工程这两天陆续复工复产。为京雄高铁配套的雄安220千伏牵引站建设在昨天（2月21日）全面复工；雄安新区在建的京雄高速、荣乌高速新线、京德高速，从18日开始逐渐复工。作为北京市重点工程，连接北京中心城区和城市副中心的广渠路东延工程已全面复工。海南自贸区、自贸港建设的重点项目也正逐步复工。在三亚崖州湾科技城产业促进中心项目的建设工地上，工人们正忙着进行屋顶幕墙钢骨架安装；在海南自贸港海口江东新区重点项目工地，多台大型设备和数百名工人在进行路基换填。2月19日，承担着向北京、天津等40多个大中城市供气任务的长庆油田第二采油厂今年部署的第一口油井顺利开钻。在中煤鄂尔多斯能源化工有限公司，每天有近5000吨尿素通过铁路运输到全国各地，有效保证春耕需求。这几天，为了满足河南两个省级重点工程建设需求，筑友智造焦作工厂正加紧生产工程需要的各类配件。复工前，当地政府帮企业协调了400公斤消毒液，还为返岗的工人进行了防疫知识培训。昨天，山东高速“齐鲁号”欧亚班列开行自春节以来的第50列，该班列装载机械设备、日用品、饲料添加剂等货物，共计42组集装箱，由济南发出，在12天后抵达莫斯科。昨天下午，167名来自贵州的务工人员乘坐包机从贵阳飞抵厦门。昨晚，江苏爱玛车业向云南红土航空定制了包机，将133名来自云南的务工人员接回了无锡。这次复工包机所有员工免费乘机，航空公司成本价助力复工。根据当地出台的帮助企业复工措施，费用由政府和企业各承担50%。今天（2月22日），浙江淳安千岛湖景区正式恢复旅游接待，按照有序、有限、有控的原则，首批身穿统一制服的百名景区“安全官”也同步上岗。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="108878"&gt;
   国内联播快讯
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  国家发展改革委：阶段性降低企业用电用气费用国家发展改革委今天（2月22日）印发通知，明确自2月1日至6月30日，降低除高耗能行业用户外的其他企业用户用电价格5%，实施支持性两部制电价政策，提前执行淡季天然气价格政策，预计可降低企业用电、用气成本630亿元以上。全国铁路73个国家重点项目陆续复工来自国铁集团的消息，截至今天（2月22日），京沈高铁等73个国家重点项目，1064个施工点陆续复工，现场的在岗人员超过12万人。今年全国铁路计划投产和续建项目共116个。农业银行加大涉农资金支持中国农业银行近期加大对三农的资金支持，对优质客户执行优惠利率，直接审批加快资金投放。最新数据显示，自去年四季度以来发放的涉农贷款余额已达3.87万亿元，比今年初再增加1237亿元。其中，生猪相关贷款余额247.72亿元，比年初增加12.76亿元，支持生猪产业链客户近5万户。二月起阶段性减半征收职工医保费国家医保局、财政部、国家税务总局近期联合发文，自2020年2月起，对职工医保单位缴费部分可实行减半征收，减征期限最长不超过5个月。初步计算，若全国普遍实施减征措施，最大可为企业减负1500亿元左右。民政部：行业协会要推动帮助企业复工复产民政部要求各行业协会要根据不同地区的疫情情况，分区分级为企业恢复生产做好服务，支持低风险地区企业全面复工复产，中风险地区企业尽快有序复工复产，高风险地区根据疫情态势逐步复工复产。云南省有序恢复边境互市贸易记者今天（2月22日）从云南省商务厅了解到，云南将鼓励边境地区各互市点恢复互市交易，保障边境居民生活生产需要。截至昨天（2月21日），云南省25个口岸和70条通道中，双方正常开放的口岸有12个，通道有43条。内蒙古全面恢复公路班线客运及城市公交服务内蒙古从2月20日开始全面恢复境内公路班线客运、城市公交等服务，积极应对返乡、返学、返工人员回流高峰。高速公路主线和服务区不再设检疫区，保证内蒙古境内高速公路和国省干线公路畅通。南京：“云签约”67个重大项目 投资超千亿南京市昨天（2月21日）以视频连线的形式签约第一批共计67个重点招商项目，涉及高端装备制造、生物医药、新能源汽车、人工智能等多个产业领域，投资总额1000多亿元。多地春茶开始采摘上市随着天气回暖，我国多地春茶陆续进入开采季。浙江宁波、四川宜宾、贵州黎平等地在做好防控的前提下，组织技术人员深入茶叶基地，帮助茶农拓展销路，力争实现助农增收。今明北方多地降雪 南方气温回暖随着冷空气东移，昨天（2月21日）黑龙江、吉林、辽宁多地降雪。中央气象台预计，今明两天，东北地区以及新疆、西藏、青海等地有小到中雪、局地大雪，需注意防范。而南方大部则持续回暖，多地气温将陆续升至近期高点，最高气温20℃以上的范围将不断拓展。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="108879"&gt;
   国际社会：中国防疫举措有效抑制疫情蔓延
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  多位外国政要及卫生防疫系统的官员表示，自新冠肺炎疫情暴发以来，中国政府采取一系列强有力措施，有效抑制了疫情蔓延，相信中国将最终战胜疫情。多国卫生防疫系统官员表示，中国抗击疫情的努力为世界提供了宝贵的可借鉴经验，对全球协同抗击此次疫情具有重要意义。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="108880"&gt;
   中东主流媒体与总台深度合作报道疫情防控
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  连日来，30多家中东主流媒体与总台深度合作，通过多种形式向当地受众全面介绍中国疫情防控的最新情况，肯定中国采取的措施有效得当。近日，天空新闻台阿拉伯语频道与总台记者进行直播连线，重点关注了中国多项疫情防控举措。阿联酋电视台和阿联酋阿布扎比电视台近日分别邀请总台记者介绍中国疫情防控情况，两家电视台赞赏中国对疫情的快速应对，并感谢总台提供的报道支持。多家中东主流报纸连日来陆续采访或发表总台记者署名文章。沙特发行量最大的《利雅得报》发表了总台记者的署名文章，驳斥了某些西方媒体有关中国疫情的不实报道。沙特主流报纸《欧卡兹报》刊登对总台记者的专访。伊朗伊斯兰共和国通讯社近日也刊发了总台记者的署名文章，肯定中国为保持经济平稳运行采取的有效措施。此外，叙利亚、土耳其、以色列、约旦等20多家中东主流媒体也分别转发了总台相关报道。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="108881"&gt;
   国际联播快讯
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  俄土同意加强磋商 缓解叙北部局势俄罗斯克里姆林宫21日发布消息称，俄罗斯总统普京当天在与土耳其领导人通电话时，对叙利亚伊德利卜地区极端组织持续攻击叙利亚政府军的行为表示了严重关切，强调应完全尊重叙利亚主权与领土完整。两国领导人同意加强在伊德利卜问题上的磋商，缓解紧张局势、确保停火并消灭恐怖主义威胁。近期，叙政府军和土耳其军队在伊德利卜爆发正面冲突，双方各有伤亡。长期预算未达共识 欧盟峰会无果而终20日至21日，欧盟举行了英国“脱欧”后的首次峰会，主要讨论2021年至2027年长期预算，但各方未能达成共识。英国“脱欧”给欧盟留下每年约100亿欧元资金缺口。在此背景下，净出资国希望缩减开支，而其他国家则希望净出资国承担更多义务，弥补英国留下的缺口。同时，欧盟针对移民危机、气候变化和数字转型等挑战制定的计划需要投入大量资金，与会领导人对如何确保资金来源分歧严重。阿富汗开始一周“减少暴力活动”期据阿富汗媒体21日报道，阿富汗安全部队、北约驻阿联军和阿富汗塔利班按计划从22日起开始一周的“减少暴力活动”期。根据“减暴”协议，阿富汗塔利班将不在城市和公路上发动袭击，也不会袭击美军基地或阿富汗安全部队的总部。阿富汗安全部队和北约驻阿联军将不会开展针对塔利班的军事行动，除非自身遭到袭击。如果“减暴”得到严格执行，美国与阿富汗塔利班将有望签署和平协议。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="108882"&gt;
   也门政府军引爆1500余枚地雷
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  也门政府军21日在也门红海城市荷台达郊外的多个居民区引爆了1500多枚胡塞武装埋设的地雷。2018年以来，胡塞武装在荷台达地区埋设了大量地雷和爆炸装置，对当地民众造成巨大威胁。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sat, 22 Feb 2020 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2020-02-21 新闻联播 文字版</title><link>https://cn.govopendata.com/xinwenlianbo/20200221/</link><description>&lt;div class="col-md-8 col-sm-12"&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="108528"&gt;
   中共中央政治局召开会议 研究新冠肺炎疫情防控工作 部署统筹做好疫情防控和经济社会发展工作 中共中央总书记习近平主持会议
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  中共中央政治局2月21日召开会议，研究新冠肺炎疫情防控工作，部署统筹做好疫情防控和经济社会发展工作。中共中央总书记习近平主持会议。2月19日，习近平总书记主持召开中央政治局常委会会议，听取疫情防控工作汇报，研究统筹做好疫情防控和经济社会发展工作，决定将有关意见提请中央政治局会议审议。会议指出，新冠肺炎疫情发生后，党中央高度重视，习近平总书记时刻关注疫情形势，把疫情防控作为头等大事来抓，亲自指挥、亲自部署，提出坚定信心、同舟共济、科学防治、精准施策的总要求。党中央及时制定疫情防控方针政策，确保疫情防控有力有序推进，坚决遏制疫情扩散蔓延。加强对湖北和武汉疫情防控工作的指导，举全国之力予以支援。统筹抓好其他地区防控工作。加强医用物资和生活必需品应急保供，全力保障疫情防控需要。维护经济社会正常秩序，保持社会稳定。我国疫情防控工作得到国际社会普遍支持，展现负责任大国形象。会议强调，在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，经过全党全军全国各族人民团结奋战，目前疫情蔓延势头得到初步遏制，防控工作取得阶段性成效，全国新增确诊病例数和疑似病例数总体呈下降趋势，治愈出院人数较快增长，尤其是湖北以外省份新增病例大幅减少。同时，要清醒看到，全国疫情发展拐点尚未到来，湖北省和武汉市防控形势依然严峻复杂。各级党委和政府要贯彻党中央关于疫情防控各项决策部署，毫不放松抓好疫情防控工作，及时完善防控策略和措施，不断巩固成果、扩大战果，全面打赢疫情防控人民战争、总体战、阻击战。会议指出，要针对不同区域情况，完善差异化防控策略。要坚决打好湖北保卫战、武汉保卫战，坚决遏制疫情扩散蔓延势头，继续加大救治力度，根据需要继续加大医务人员和医用物资支持力度，加强力量薄弱地区防控。要全力做好北京疫情防控工作。要落实非疫情防控重点地区分区分级精准防控策略。要关心关爱一线医务人员，科学调配医疗力量和重要物资，加强防护物资、生活物资保障和防护措施落实。要继续抓好医用物资和生活必需品生产供应，优先保障重点地区需要。会议强调，新冠肺炎疫情虽然给经济运行带来明显影响，但我国经济有巨大的韧性和潜力，长期向好的趋势不会改变。要统筹做好疫情防控和经济社会发展工作，坚定不移贯彻新发展理念，深化供给侧结构性改革，打好三大攻坚战，全面做好“六稳”工作，发挥各方面积极性、主动性、创造性，把疫情影响降到最低，努力实现全年经济社会发展目标任务，实现决胜全面建成小康社会、决战脱贫攻坚目标任务，完成“十三五”规划。会议指出，要建立与疫情防控相适应的经济社会运行秩序，有序推动复工复产，使人流、物流、资金流有序转动起来，畅通经济社会循环。要制定明确的疫情分区分级标准。复工复产，交通运输是“先行官”，必须打通“大动脉”，畅通“微循环”。各级党委和政府要主动服务，有序组织务工人员跨区返岗，努力保障已复工和准备复工企业日常防护物资需求。会议强调，要坚定不移打好三大攻坚战。确保脱贫攻坚任务如期全面完成，优先做好贫困地区农民工返岗就业工作，做好因疫情致贫、返贫农户的帮扶工作。打好污染防治攻坚战，推动生态环境质量持续好转，加快补齐医疗废物、危险废物收集处理设施方面短板。打好防范化解重大风险攻坚战，坚决守住不发生系统性金融风险的底线。会议指出，积极的财政政策要更加积极有为，发挥好政策性金融作用。稳健的货币政策要更加灵活适度，缓解融资难融资贵，为疫情防控、复工复产和实体经济发展提供精准金融服务。要加大对重点行业和中小企业帮扶力度，救助政策要精准落地，政策要跑在受困企业前面。要帮扶住宿餐饮、文体娱乐、交通运输、旅游等受疫情影响严重的行业。要做好农产品稳产保供工作，抓好春耕备耕和农业防灾减灾。会议强调，要积极扩大有效需求，促进消费回补和潜力释放，发挥好有效投资关键作用，加大新投资项目开工力度，加快在建项目建设进度。加大试剂、药品、疫苗研发支持力度，推动生物医药、医疗设备、5G网络、工业互联网等加快发展。会议指出，要深化对外开放和国际合作。要加强同经贸伙伴的沟通协调，优先保障在全球供应链中有重要影响的龙头企业和关键环节恢复生产供应，维护全球供应链稳定。要支持出口重点企业尽快复工复产，发挥好出口信用保险作用。要从构建人类命运共同体高度，积极开展疫情防控国际合作。会议强调，要加大民生托底保障力度。要实施好就业优先政策，鼓励灵活就业，做好重点群体就业工作。要强化城镇困难群众基本生活保障，做好基本民生商品保供稳价工作。做好疫情导致的无供养困难人群保障。及时抚恤疫情防控中因公殉职的医务人员、干部职工、社区工作者等，妥善照顾他们的家属。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="108529"&gt;
   李克强在北京考察口罩等医疗防控物资生产供应保障情况
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  21日，中共中央政治局常委、国务院总理、中央应对新冠肺炎疫情工作领导小组组长李克强到北京海淀考察医疗防控物资生产供应保障情况。他强调，要在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，按照党中央、国务院决策部署，统筹疫情防控和经济社会发展，促进大中小企业合作协同，进一步扩大医疗防控防疫物资产量，有力保障疫情防控、有序复工复产需要。李克强听取了全国医用防护服、口罩等生产情况汇报。有关负责人说，按照中央应对新冠肺炎疫情工作领导小组部署，各方面共同努力，较短时间内全国医用防护服、口罩等产能产量都成倍增长，有效保障了抗击疫情一线需要。未来短期内还会有大批新产能投产，其中口罩日产量可达上亿只。李克强说，疫情防控工作取得积极进展，医疗防控物资保供起到了强有力支撑作用。现在疫情防控正处在关键阶段，各地有序复工复产也需要大量口罩等防疫物资。有关部门要继续做好协调服务，支持企业开足马力生产和扩大产能，保证重点医疗防控防疫物资源源不断跟上。李克强考察了民营纳通生物科技公司新上的口罩生产线。公司负责人说，通过上生产线和与中石化合作，迅速形成日产近30万只口罩的产能。看到工人们正在调试新设备，李克强对企业继续扩产予以肯定，叮嘱有关部门负责人抓紧协调解决企业生产遇到的难题。李克强说，口罩是医务人员抗击疫情的武器，是保护群众健康的盾牌，也是企业有序复工复产的坚强保障。在当前特殊时期，口罩生产企业要继续与时间赛跑，分秒必争加快生产，切实保证产品质量，坚持人民利益至上，保持合理价格水平。这既是为防控疫情出力，也是为促进发展助力。听到介绍，目前已研发出新的口罩材料和可多次使用的防护口罩品种，李克强说，这是增加有效供给的新路径，要加快探索创新。他叮嘱有关部门负责人及时跟进服务，提高产品检验检测效率，在保证质量和效用基础上尽快批量生产、投放市场。全国口罩生产能力短期内要尽快适应疫情防控中有序复工复产的需要，并按照国家相关指南科学使用口罩，该使用的使用，避免不合理使用。各方面要拧成一股绳，各尽其力，持续扎实做好各项工作，坚决打赢疫情防控阻击战，努力实现今年经济社会发展目标任务。蔡奇、王勇、肖捷、何立峰陪同。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="108530"&gt;
   中央赴湖北指导组：要从各方面切实加强对一线医务人员的保护关心爱护
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  医务人员是战胜疫情的中坚力量。为深入贯彻落实习近平总书记重要指示精神，落实中央应对疫情工作领导小组的部署，连日来，中央赴湖北指导组认真研究医护人员轮休制度，加强院感防护、个人防护指导培训，完善后勤保障、心理抚慰等工作，并走访慰问疫情防控一线的医护人员，送去习近平总书记和党中央国务院的关心关怀。今天（2月21日）下午，中共中央政治局委员、国务院副总理孙春兰率中央指导组来到武汉体育中心方舱医院，查看移动P3实验室检测工作、患者治疗管理等情况，通过视频连线慰问方舱内来自江苏、贵州的援汉医疗队员。孙春兰说，方舱医院是暂时的，但医务人员的精神是永恒的。中央指导组来到位于汉口的一家酒店，这里是来自河南、广西和甘肃的医疗队员驻地，孙春兰看望并慰问医疗队员，督促指导湖北、武汉有关部门做好日常生活保障工作。孙春兰说，广大医务人员是新时代最可爱的人，大家夜以继日、连续奋战，体现了大爱无疆、医者仁心的崇高精神，不愧是生命的守护神、疫情防控的英雄。中央指导组代表党中央向医务人员表示敬意和感谢。她强调，要切实加强医院感染防控工作，做好医务人员科学防护和人员培训，制定关心关爱医务人员的政策方案，统筹安排好轮休，加强医务人员的后勤保障和人文关怀，让广大白衣战士真切感受到党中央的温暖和社会各界的关爱。同时，要加强对保障方舱医院正常运转的公安干警、环卫工人、基层社区干部、志愿者的关心关爱。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="108531"&gt;
   国务院联防联控机制新闻发布会：全国单日新增治愈出院病例首次超过2000例
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  今天（2月21日），国务院联防联控机制新闻发布会介绍了新冠肺炎疫情的最新情况，以及依法防控疫情、道路保通保畅等方面的最新进展情况。截至2月20日24时，全国31个省（区、市）和新疆生产建设兵团累计报告确诊病例75465例，当日新增889例；现有确诊病例54965例，其中重症病例11633例；累计死亡病例2236例，当日新增118例（湖北115例，浙江、重庆、云南各1例）；累计治愈出院病例18264例，当日新增2109例；现有疑似病例5206例，当日新增1614例。国家卫生健康委介绍，2月20日，有28个省（区、市）和新疆生产建设兵团新增确诊病例数在10例以下或无新增确诊病例。武汉市新增治愈出院病例首次大于新增确诊病例，全国单日新增治愈出院病例首次超过2000例。今后将继续加大轻症治疗和管理力度，防范轻症转为重症，不断提高治愈率。公安部要求对疫情低风险地区撤销所有的高速公路和国省干线公路检疫站点，严禁硬隔离或者挖断县乡村公路。对疫情中风险和高风险地区要求不得在高速公路主线、服务区设立检疫站点，不得阻断国省干线公路。民政部介绍，根据疫情风险等级的变化，分类调整城乡社区防控策略，推动社区逐步回归正常生活秩序。交通运输部会同相关部门采取点对点包车、联城运输等方式，保障农民工顺利返岗复工。全国已有24个省份共15.9万农民工通过包车运输的方式返岗工作。司法部介绍，湖北、山东、浙江3个省5个监狱发生感染新冠肺炎病例，没有重症病例。司法部已派出28个督导组，赴各地监狱系统开展督查。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="108532"&gt;
   国务院联防联控机制新闻发布会：疫苗预计4月下旬申报临床试验
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  今天（2月21日）上午，国务院联防联控机制在国新办举行新闻发布会，介绍科技创新支撑疫情防控的相关情况。预计疫苗最快将于4月下旬左右申报临床试验。科技部介绍，自1月20日组建科研攻关组以来，疫苗研发已经展开了5条技术路线，预计最快的疫苗将于4月下旬左右申报临床试验。在检测试剂研发方面，加快推进灵敏度高、操作便捷的快速检测产品开发。国家卫生健康委介绍，目前全国630多家中医院派出近3200名医务人员支援湖北，中医药参与救治的确诊病例已经超过6万例，占比在85%以上，中西医结合治疗效果明显。国家药监局表示，按照安全守底线、疗效有证据、质量能保证、审评超常规这样的原则，批准了5个新药进入临床试验，国家药监局将尽快完成技术审评，第一时间批准安全有效的疫苗、药品用于抗击新冠肺炎。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="108533"&gt;
   一线抗疫群英谱
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  在抗击疫情的一线和疫情防控的一线，白衣战士和社区工作者在各自的岗位上全力以赴，尽职担当，用爱心守护患者，以细心服务百姓。齐鲁医院医疗队：握住手 感受爱从2月9日开始，山东大学齐鲁医院接管了武汉大学人民医院东院区的两个重症病区，这里的患者六成都是老年人。对于他们而言，除了对症治疗，护理工作更是格外重要，而守护他们的正是一批80、90后的年轻人。这位一直乐呵呵的男护士名叫宋飞，今年32岁。在前线工作经常需要发挥创造性化解难题，这位重症患者氧气管不够长，老先生感觉不舒服，宋飞马上改造起了氧气管。照顾高龄危重患者，护士们格外小心，每隔20分钟就要挨个查看一番，及时了解老人们的情况和需求。宋飞说，这些在隔离病房中的老人见不到家属，他们需要药物治疗，也需要陪伴和关爱。大家像哄孩子一样，细心呵护着这些老人，对于生活不能自理的老人，还会照顾饮食起居，老人们的每一点好转都让大家特别鼓舞。而今，已有8位重症患者治愈出院。社区联防联控：事不避难 勇于担当疫情面前用爱和责任陪伴守护的还有拉起联防联控这张网的社区工作者。在基层一线，社区工作者、社区居民和下沉干部拧成一股绳，同舟共济守卫家园。44岁的倪娟是武汉市江汉区民权街打铜社区的党委书记，在2月17日到19日为期3天的拉网式排查中，她带着社区网格员和下沉干部挨家挨户在门口监测体温。打铜社区人口密度大，各类性质房屋有230栋，多数是没有电梯的老旧楼房。武汉市实行公共交通管制后，仍在社区内的居民有815户1900人，倪娟带领社区工作者挨家挨户敲门走访摸排。前一阵忙得顾不上喝水，倪娟的嗓子一直都是沙哑的。早期转运疑似患者时因为缺少防护物资，家属都不敢上前的时候，是倪娟穿着雨衣陪送居民前往隔离点。从今年1月23日起，倪娟已经将近1个月都没有回家了。打铜社区的工作人员只有26人，紧要关头社区的30多名居民党员主动站了出来，联防联控，送菜送药，一起守护家园。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="108534"&gt;
   【新闻特写】闲不住的老张
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  方舱医院治疗的都是新冠肺炎的轻症患者，由于人数众多，医务人员十分辛苦。在武汉洪山体育馆方舱医院，一些身体康复较好的病友们自发组织起来协助医务人员分担工作，老张就是其中之一。这位正在帮助医生张罗事的人就是老张，2月5日因为确诊新冠肺炎入住方舱医院。老张的全名叫张兵，是武汉市公安局洪山区交通大队负责信访工作的民警。经过这一段的治疗和护理，他的病情逐渐好转，看着照顾自己的医护人员那么忙，老张也不想闲着。看到方舱医院保洁任务重，老张就和同住一个病区的老肖一起每天帮大家打扫、清运垃圾。老张他们的志愿服务也带动越来越多的病友加入到他们的行列。如今，老张已经建起了方舱医院病友群，组织党员病友率先实行分区管理，协助药品分发、病区保洁、收集解答病友提问等工作，减轻医护人员的负担。每到饭点都是他们最忙的时候。作为患者，老张非常清楚大家渴望康复的心情，为了缓解大家的焦虑，他们在病区整理出一个图书角，把社会捐赠的书籍放在一起供大家阅读，一点点康复的日子在书本间度过。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="108535"&gt;
   全国同心 支援湖北
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  疫情防控是人人有责、人人参与的全民行动。连日来，全国同心，支援湖北，各地的医护人员、各行业的支援物资源源不断地往湖北集结、输送。今天（2月21日），天津、重庆、河南、海南、江苏、甘肃等地继续派出援鄂医疗队奔赴湖北。在各地援鄂医疗队中，有立志回报家乡的湖北籍的赣州医生；有接受过武汉同济医院培训的山西白求恩医院呼吸科医生；有来自全国43个城市民营医院的200名医护人员；有193名广西壮乡的医护人员；还有夫妻二人报名前后替换去武汉前线的宁夏医生。河南省第四批次紧急支援武汉的临床用血、安徽总量40万毫升的第二批支援武汉的血液都已顺利交接。北京吉林企业商会的第四批生活物资今天也筹备完成，即将运抵武汉。为紧急支援湖北一线，河北省对防疫用品开设快审通道，7家生产企业日产防护服超3万件，几乎全部运往湖北武汉。山东青岛一家绿色餐盒生产企业以最快速度将25万套餐盒紧急发往湖北疫区。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="108536"&gt;
   中央广播电视总台启动“品牌强国工程”援鄂抗疫公益行动
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  中央广播电视总台“品牌强国工程”从2月20日开始启动援鄂抗疫公益行动，捐赠湖北省1亿元现金和价值30亿元品牌传播资源，助力湖北打赢疫情防控阻击战，并为疫情过后湖北经济恢复和发展提供支持。“品牌强国工程”援鄂抗疫公益行动包括四项内容：一是捐赠1亿元现金，成立“中央广播电视总台援鄂抗疫白衣天使（一线医护人员）扶助公益基金”；二是拿出5亿元广告资源，设立“中央广播电视总台湖北品牌帮扶计划”；三是组织总台“品牌强国工程”入选企业向湖北捐赠抗疫物资；四是用15亿元广告资源驰援“品牌强国工程”入选企业的爱心行动。经总台前期动员，“品牌强国工程”入选企业至今已向湖北疫区捐赠了约15亿元现金和价值75亿元的物资。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="108537"&gt;
   国家发展改革委：口罩产能持续提升 满足医护人员需求
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  记者今天（2月21日）从国家发展改革委了解到，目前，全国各地口罩生产企业正扩大产能，满负荷生产，全力保障口罩供给。2月份以来，国家发展改革委紧急安排，连续支持两批医用口罩企业扩能改造项目，全力帮助企业协调解决用工、资金等方面问题，协调调配口罩机、熔喷无纺布等关键设备和原材料、辅料供应，使得口罩产能产量快速提高，产能利用率连续多天保持100%以上。湖北省内N95医用口罩的日产量达到32.4万只。据介绍，全国范围1月底只有22个省区市有口罩生产能力，目前除西藏外，其他省区市都具备了口罩生产能力。下一步相关部门采取的一系列措施还将加大力度，到2月底，口罩产能还将有大幅提升。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="108538"&gt;
   人民日报评论员文章：为疫情防控提供有力法治保障
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  今天（2月21日）出版的人民日报发表评论员文章，题目是《为疫情防控提供有力法治保障》。文章指出，疫情防控正处在最吃劲的关键阶段，坚持依法防控至关重要。必须强化法治理念、增强法治意识，全面提高依法防控、依法治理能力，为疫情防控筑牢法治堤坝。文章强调，各级领导干部要依法办事，提高运用法治思维和法治方式开展疫情防控工作的能力，实施各项防控措施必须符合法治精神，符合法律法规，做到严格规范公正文明执法，让法治成为疫情防控中的基本共识和行为准则。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="108539"&gt;
   央视快评：让基层干部把更多精力投入到疫情防控第一线
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  本台今天（2月21日）播发央视快评《让基层干部把更多精力投入到疫情防控第一线》。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="108540"&gt;
   上海：加速复工复产 保持经济稳定
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  上海自贸区临港新片区在科学防控的同时，积极帮助企业复工复产。现在，产值在1亿元以上的企业复工比例达到98.7%，一批重大产业项目加速签约落地。走进上海特斯拉超级工厂，生产线上2000多名员工一派忙碌。2月10日起，特斯拉全面复产。快速高效的背后，源于临港新片区推出的复工防疫服务专员制度，他们提前对接企业了解复工困难，很快为其筹措了2台红外测温仪、1万只口罩、600间员工宿舍，并协调了特斯拉上下游8家企业加快复工。从复工备案快速申报到设立2000万元专项贷款贴息资金，再到帮助筹集不低于1000套公租房。这段时间，临港新片区精准施策，积极帮助企业有序复工。截至2月20日，临港新片区复工企业919家，复工人数超4万人，其中产值在5亿元以上的企业已全部实现复工。就在几天前，今年上海首座石油钻井平台“东方发现”号顺利交付外国客商，总价值超10亿元。与此同时，临港新片区还以电话沟通、网上对接等方式实现了2020年首期重点产业项目签约，总投资超200亿元，涵盖了新能源汽车电池、半导体材料生产等项目。最新数据显示，目前，上海全市工商企业复工率超过70%，规模以上工业企业复工率超过72%，跨国公司地区总部复工率达到了93%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="108541"&gt;
   重庆：多措并举 加紧复工复产
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  重庆市在做好疫情防控的同时，充分利用大数据、物联网等智能技术，助力企业尽快安全复工复产。重庆这家汽车零配件生产企业2月10日复工后，新增的智能化生产线不仅80%的工作实现了智能操作，而且原料、生产流程、订单完成情况也能一目了然。疫情发生后，重庆市积极引导支持企业进行智能化改造，以补贴、贷款等多种方式，向500多家企业发放扶持资金1亿元。目前，全市160个数字化车间和35个智能工厂恢复了产能。重庆市还组织了一批工业互联网平台，免费为企业提供远程生产监控、移动化办公等服务。此外，当地开发出疫情排查系统，利用大数据，智能化管理返工人员的信息。目前，重庆各区县都已使用这种高效、快捷的疫情排查系统，大大减轻企业负担。全市有超5成规模以上工业企业实现复工复产。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="108542"&gt;
   江苏：政策“大礼包” 稳生产
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  在统筹抓好疫情防控的同时，江苏、福建、吉林、浙江等地采取多种举措，推动企业和重大项目开工复产，保证经济运行平稳有序。江苏：政策“大礼包”稳生产这两天，在南京江宁经济技术开发区，超过八成的企业已经开工。企业复工忙离不开政府的暖手相扶。对因疫情遭受重大损失或发生严重亏损的中小企业，江苏承诺，可申请办理房产税、城镇土地使用税困难减免；对承租国有经营性房产的中小企业和个体工商户，可以减免或减半征收1到3个月的房租。目前，江苏全省规模以上工业企业已复工35969家，复工面79%。福建：多举措解决用工和资金问题福州的一家纺织品原料企业由于下游多家纺织厂的复工时间比往年要晚，导致这家企业生产的原料产品出库较慢，也占用了企业的周转资金。吉林：打通上下游 助力企业复工复产这是中车长客股份公司装配车间，目前，长客24个海外项目已全面进入生产状态。为帮助企业复工复产，吉林各地相关部门深入一线，把好预防、检测、生产三道关，同时加大政策扶持力度，商务、金融等部门相继出台新举措支持企业平稳健康发展。浙江多措并举助力企业复工复产眼下，在浙江余姚，由于采收和运输的工人短缺，一家合作社600多亩西兰花的采收成了大难题。得知合作社的困难后，当地组织人员抢收抢种，把地里的菜运输出去。当前正值春耕的关键时期，多支农技服务小分队帮助农户做好防疫措施的同时，为农户谋划生产销售，协调农资供应。在宁波北仑区，为解决复工遇到的用工和资金等实际问题，当地出台帮扶中小企业共渡难关的21条政策，从强化金融支持、减轻企业负担等方面给予企业支持。截至今天（2月21日），浙江全省规模以上工业企业复工率达89.4%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="108543"&gt;
   中央企业：战疫情 稳生产“顶梁柱”作用凸显
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  疫情发生以来，中央企业一方面转产增产抗疫情所需的医疗物资，保障打赢疫情防控阻击战，一方面有序复工复产，保证中国经济平稳运行。这里是湖北仙桃国机恒天嘉华生产车间，11条口罩生产线在满负荷运行。中国化工下属两家国家级院所紧急立项转产，开展医疗隔离服的材料研发等工作。仅用5天时间，第一批隔离服已下线交付。制约医用防护服增产扩能瓶颈的压条机也在日前取得突破。国机集团设计制造的首台医用防护服压条机通过工业和信息化部的鉴定和验收，可实现批量生产，将有效缓解防护服紧缺的问题。这几天，中央企业中一批涉及国计民生的企业和项目也在有序复工复产。在辽宁，中俄东线天然气管线施工现场，几千人的施工团队陆续返岗。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="108544"&gt;
   四川藏区告别贫困
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  近日，四川省宣布，阿坝州黑水县、甘孜州得荣县等16个藏区县退出贫困县序列。此前，四川已有16个藏区县退出贫困序列。至此，四川藏区实现全域脱贫摘帽。四川藏区主要包括甘孜藏族自治州、阿坝藏族羌族自治州、凉山彝族自治州木里藏族自治县。经过持续努力，四川藏区上百万人脱贫过上了新生活。春节前，记者在得荣县因都坝易地移民搬迁安置点看到，一幢幢藏式民居错落有致，道路、水电等设施规划得井井有条。过去，村民大都住在山上，交通不便，耕地稀缺。为了让异地搬迁的藏族群众搬得出、稳得住、能致富，当地重点发展酿酒类葡萄种植，形成了独具特色的高原葡萄酒产业链。扎西彭措说，葡萄苗种下后，在挂果前3年，每亩地每年会有几百元的补贴。将来葡萄也不愁销路，会有企业上门收购。产业发展是保证脱贫不返贫的关键。在甘孜州稻城县查花村，村民们正在种植芍药。现在，结合自然环境和土壤条件，查花村建成了400亩中药材种植基地，采取“合作社+村集体经济组织+农户”的模式，年经济效益达到60多万元。近年来，四川强化政策支持、产业扶持和人才帮扶，实施藏区民生工程计划。同时，深化东西部扶贫协作，汇聚中央单位、省内发达地区和社会各界力量对口帮扶。目前，四川藏区32个县全部摘帽、2063个贫困村退出，贫困发生率降至0.1%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="108545"&gt;
   国内联播快讯
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  预计2月底 多数外资企业复工复产商务部今天（2月21日）表示，针对当前外资企业生产经营活动面临的困难和问题，已提出多项有针对性措施。目前，上海、山东、湖南等地重点外资企业复工率超过了80%，预计到2月底，多数地方外资企业基本实现复工复产。中企联：制造业500强企业复工复产率达97%中国企业联合会今天（2月21日）发布报告，截至20日12时，中国制造业500强企业复工复产率达97.08%。总体上看，连续生产型、技术密集型等行业的复工复产率较高，广西、安徽等劳动力充裕的省份复工复产率较高。国家重点工程引江济淮工程复工今天（2月21日），引江济淮东津渡大桥项目开工，这是引江济淮工程首个复工生产的项目。引江济淮工程是国家重点大型跨流域调水工程，输水线路总长723公里，供水范围涵盖安徽、河南共55个区县。中欧班列安全运行 铁路进出口货运稳定增长中国国家铁路集团有限公司统筹做好疫情防控和铁路安全运输工作，实现铁路进出口货运稳定增长。截至2月19日，铁路国际联运进出口货运量完成867万吨，同比增长8.1%，其中，中欧班列累计完成8.3万标箱，同比增长1.5%。防控重大病虫害 中央财政预拨14亿元近日，中央财政预拨农业生产和水利救灾资金14亿元，用于支持湖北、河北、四川、山东、云南、广西等省份，做好农作物重大病虫害防控相关工作。农发行发放春耕备耕贷款超百亿中国农业发展银行加大信贷力度，发放春耕备耕贷款。截至2月20日，共发放支持春耕备耕贷款127亿元。其中，发放储备化肥贷款57亿元；发放农资农技贷款30亿元；发放高标准农田建设、农村土地流转等贷款40亿元。自然资源部：中法海洋卫星正式在轨交付近日，中法两国合作研制的首颗卫星——中法海洋卫星正式在轨交付自然资源部投入应用。卫星在距地520公里的轨道上每天24小时不间断工作，在轨运行期间，卫星将在全球海洋环境监测、防灾减灾、应对气候变化等领域发挥重要作用。甘肃将疫情防控应急响应降为三级根据国家有关规定和甘肃省疫情发展形势，今天（2月21日），甘肃省将新冠肺炎疫情防控应急响应级别由“省级一级应急响应”调整为“省级三级应急响应”。调整以后，在做好相应级别疫情防控的前提下，甘肃各地以县为单位，低风险区全面恢复正常生产生活秩序；中风险区尽快有序恢复正常生产生活秩序。甘肃省无高风险区。江西5家5A级景区恢复开放日前，江西省5家5A级景区恢复开放，包括龙虎山主景区、武功山景区、大觉山景区、庐山风景名胜区和婺源江湾景区。明天（2月22日），5A级景区三清山也恢复开放。西安部分景区公园今起陆续开放从今天（2月21日）起，陕西西安部分景区、公园陆续对游人开放。首批开放的有大雁塔南北广场、小雁塔景区、环城公园等景区和城市公园。景区将对人流密度进行控制。西安其他景区也将分批逐步恢复开放。三亚全面恢复A级景区景点营业今天（2月21日），三亚市蜈支洲岛、天涯海角等12家A级旅游景区全部恢复营业。各大景区按正常经营时间开放，出入口及园内均设置了体温测量点。东北有较强降雪 暴雪蓝色预警继续今天（2月21日），我国东北出现降雪，部分地区有大雪或暴雪，预计降雪过后，将有5到15厘米的积雪，此次雨雪将持续到明天。此外，今明两天，西藏也将出现大雪，部分地区有暴雪。中央气象台继续发布暴雪蓝色预警，提醒人们防范较强降雪对出行的不利影响。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="108546"&gt;
   国际社会对中国经济韧性有信心
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  多国各界人士表示，尽管面临新冠肺炎疫情干扰，但从长期看，中国经济前景是乐观的，他们对中国经济韧性抱有信心。国际货币基金组织总裁格奥尔基耶娃19日表示，如果疫情造成的影响迅速结束，中国经济增长将很快反弹，尽管目前疫情会对中国第一季度经济带来影响，但对2020年中国全年经济发展不会造成明显冲击。多国政学界人士近日也表达了对中国经济发展前景的信心。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="108547"&gt;
   世卫组织积极评价中国抗击疫情措施
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  世界卫生组织总干事谭德塞20日说，两种新冠肺炎疗法正在开展临床试验，预计3周内获得初步结果。他指出，由于中国积极努力，从源头控制疫情，为世界其他地方的防疫抗疫赢得了时间，各国应利用好时机，阻止病毒进一步传播。谭德塞还强调，要警惕虚假信息，不要对疫情妄加猜测或传播谣言，一切应以事实为依据。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="108548"&gt;
   叙政府军击退土支持的武装分子攻击
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  俄罗斯驻叙利亚冲突各方调解中心20日发表声明说，叙政府军在俄空天军支援下挫败了武装分子对叙政府军的攻击。声明说，武装分子当天在叙西北部伊德利卜地区克米纳斯至纳伊拉卜沿线对叙政府军进行数次大规模攻击。武装分子的行动得到土耳其军队火力支持，武装分子突破了叙军防线。为防止武装分子深入叙领土，俄方应叙方请求派出苏-24战机对武装分子予以打击。在俄方支援下，叙军成功挫败武装分子攻击，并摧毁其坦克、战车等。俄罗斯国防部20日发表声明，敦促土耳其停止支持叙利亚西北部的“恐怖分子”，不要向他们提供武器。俄罗斯外交部发言人扎哈罗娃同一天表示，土耳其的行为违反了俄土有关将叙利亚反对派武装与“恐怖分子”区分开的协议，土耳其军队的举动可能导致伊德利卜紧张局势进一步升级。俄法德领导人就叙利亚等问题通话另据克里姆林宫网站20日发布的公告，俄法德领导人当天通话，重点讨论叙利亚问题。俄方强调，必须尊重叙利亚主权与领土完整，采取有效措施消灭恐怖主义威胁。法德方面则称，愿帮助缓解叙利亚西北部紧张局势。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="108549"&gt;
   国际联播快讯
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  巴谴责以拟扩建两处犹太人定居点以色列总理内塔尼亚胡20日宣布，将在位于东耶路撒冷的两处犹太人定居点新建约5200套住房。巴勒斯坦方面谴责这是对“两国方案”的系统性破坏。巴解组织也指责以色列企图将盗窃巴勒斯坦土地的行为合法化，是一种蓄意侵略行为。德检方称哈瑙枪击案有种族主义背景德国联邦总检察院20日表示，重要证据表明19日发生在西部城市哈瑙的枪击案有种族主义背景。检方称，调查显示枪手为一名43岁的德国公民。该男子先后在哈瑙市中心的两个地点枪杀多人，随后警方在其住所找到了他的尸体以及作案枪支。检方表示，枪手早前在网上发布的视频等显示，其作案动机与种族主义有关。检方还在调查枪手是否有同伙。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Fri, 21 Feb 2020 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2020-02-20 新闻联播 文字版</title><link>https://cn.govopendata.com/xinwenlianbo/20200220/</link><description>&lt;div class="col-md-8 col-sm-12"&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="108187"&gt;
   习近平同巴基斯坦总理通电话
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  国家主席习近平20日应约同巴基斯坦总理伊姆兰·汗通电话。习近平指出，抗击新冠肺炎疫情是当前中国政府的头等大事。经过广大医务人员和全国各族人民艰苦努力，目前疫情形势已开始出现积极变化。我们不仅有信心、有能力、有把握打赢这场疫情防控阻击战，而且能将疫情影响降到最低，努力实现今年经济社会发展目标任务。我们既要立足当前，坚决打赢疫情防控阻击战，更要放眼长远，及时总结经验，完善重大疫情防控体制机制，健全国家公共卫生应急管理体系。习近平强调，中巴是全天候战略合作伙伴，素有互帮互助的优良传统。新冠肺炎疫情发生后，巴方第一时间发声向中方表达支持，克服困难提供宝贵物资捐助，保持两国一切正常往来。日前，贵国国民议会和参议院分别通过决议，全力支持中方抗击疫情。今天总理先生专门来电话表达慰问和支持。事实再次证明，中巴两国是患难与共的真朋友、同甘共苦的好兄弟。我们将像对待本国公民一样，照顾好在华巴基斯坦兄弟姐妹。习近平指出，中巴关系保持高水平发展。中方将始终把巴基斯坦放在周边外交优先方向，继续同巴方高质量共建中巴经济走廊，在重大国际和地区问题上相互支持配合，让中巴关系成为推动构建人类命运共同体的典范。伊姆兰·汗代表巴基斯坦政府和人民对中国人民遭遇新冠肺炎疫情表示诚挚慰问，对中方采取有力措施应对疫情表示高度赞赏。伊姆兰·汗表示，由于中方的有效防控，疫情并未在世界蔓延。整个世界都应该感谢并赞赏中方应对疫情的努力和成效，没有任何国家可以做得比中国更好。巴方感谢中方为巴方在华公民提供的周到照顾和帮助，愿继续为中方抗击疫情提供帮助。巴方坚信，中方一定能够战胜疫情。无论遇到什么情况，全体巴基斯坦人民都坚定不移与情同手足的中国人民站在一起。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="108188"&gt;
   习近平同韩国总统通电话
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  国家主席习近平20日应约同韩国总统文在寅通电话。习近平指出，在中国人民奋力抗击新冠肺炎疫情的特殊时刻，总统先生专门来电话表达慰问支持，同我就深化双边关系交换意见，体现了中韩作为近邻守望相助、同舟共济的友好情谊。习近平强调，新冠肺炎疫情发生以来，中国政府高度重视，举全国之力，团结一心，采取了最全面、最严格、最彻底的防控举措。经过艰苦努力，疫情形势出现积极变化。疫情不会动摇中国长期稳定发展的坚实基础。我们将努力把疫情影响降到最低，努力实现既定的经济社会发展目标任务。中方采取强有力防控措施，不仅是为了维护中国人民生命安全和身体健康，也是为世界公共卫生事业作贡献。疫情发生以来，韩国政府和各界纷纷向中方表达关心慰问并提供大量帮助支持，我们对此深表感谢。中方将继续本着公开、透明态度，同包括韩方在内的各国加强沟通合作，共同应对疫情，促进世界人民健康福祉。习近平指出，中韩互为重要近邻和合作伙伴。当前，中韩关系保持良好发展势头。去年年底，我和总统先生在北京会晤，达成许多重要共识。希望双方推动中韩战略合作伙伴关系迈向更高水平。新冠肺炎疫情对中韩经贸合作和人员往来的影响只是暂时的。我相信，战胜疫情之后，中韩两国人民友好感情会加深，双方各领域交往合作会更加活跃。文在寅表示，韩国政府和人民对中国人民遭遇新冠肺炎疫情表示诚挚慰问。韩方积极评价中方为应对疫情所作巨大努力，相信在习近平主席坚强领导下，中国人民团结一心，一定能够早日取得疫情防控阻击战的胜利。韩中是近邻，中国的困难就是韩国的困难。韩方将坚定同中方站在一起，愿继续为中方抗击疫情提供援助，同中方开展防疫合作，并以此为契机加强双方卫生健康领域合作。文在寅表示，今年是韩中关系发展的重要一年，韩方愿同中方一道努力，深化两国各领域合作，推动两国关系取得新的发展。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="108189"&gt;
   保持强大战斗力 夺取疫情防控的最终胜利
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  在全国疫情防控进入最吃劲的关键阶段，习近平总书记作出重要指示强调，务必高度重视对医务人员的保护、关心、爱护，确保医务人员持续健康投入战胜疫情斗争。总书记的指示让广大奋斗在疫情防控第一线的医护人员备受鼓舞。大家表示，一定要以更强大战斗力投入到疫情斗争中去，夺取疫情防控的最终胜利。为落实习近平总书记的要求，多个部门和湖北省相继出台政策措施关爱一线医务人员，切实落实对医务人员的保护、关心、爱护。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="108190"&gt;
   李克强主持召开中央应对新冠肺炎疫情工作领导小组会议
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  20日，中共中央政治局常委、国务院总理、中央应对新冠肺炎疫情工作领导小组组长李克强主持召开领导小组会议。中共中央政治局常委、中央应对新冠肺炎疫情工作领导小组副组长王沪宁出席。会议指出，要贯彻落实习近平总书记重要讲话、指示和中央政治局常委会会议精神，按照中央应对疫情工作领导小组部署，高度重视对医务人员保护、关心、爱护，加快应用有效药物救治患者，在做好疫情防控同时有序复工复产。会议指出，医务人员是战胜疫情的中坚力量。要落实改善一线医务人员工作条件、关心他们身心健康的措施，确保一线防护物资充足到位，对在岗时间长的医务人员抓紧安排轮休。落实好疫情防控中医务人员工资待遇、临时性工作补助、卫生防疫津贴待遇，加强对他们和家属的人文关怀。会议指出，要进一步加强患者有效治疗，加大效果较好药物向临床一线投放使用，出台鼓励措施引导康复患者提供血浆支持，加强多学科联合救治，降低重症患者病亡率，防止轻症演变为重症。会议审议了企事业单位复工复产疫情防控措施指南。要求加强员工健康监测和个人防护，做好工作场所、宿舍等防控，减少员工聚集。各地各部门要统筹疫情防控和经济社会发展，分区分级精准做好疫情防控，尽快有序提高复工率。会议要求，国务院联防联控机制要加强与湖北省和武汉市对接，确保粮油菜、肉蛋奶等生活必需品供应充足，保障群众基本生活。领导小组成员丁薛祥、黄坤明、蔡奇、肖捷、赵克志参加。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="108191"&gt;
   国新办在武汉举行新闻发布会 中央指导组成员介绍疫情防控工作
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  今天（2月20日）下午，国务院新闻办公室在湖北武汉举行新闻发布会，中央指导组成员介绍了中央赴湖北指导组组织开展疫情防控工作情况。中央指导组成员介绍，这场突如其来的疫情是新中国成立以来一场非常战役，病毒来势之汹、疫情传播之烈、范围扩散之广、全社会所面临的挑战之大，堪称前所未有。国家发展改革委有关负责人介绍，在各方共同努力下，一线医护人员所需的重点医疗物资已能够得到保障，生活物资供应基本上是充裕的。据国家卫生健康委有关负责人介绍，中医药参与疫情防控已经取得了阶段性进展。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="108192"&gt;
   国务院联防联控机制新闻发布会：除湖北外新增确诊病例总数连续16天下降
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  今天（2月20日）下午，国务院联防联控机制新闻发布会介绍了新冠肺炎疫情防控的最新数据，除湖北外，新增确诊病例总数连续16天下降，全国新增治愈出院病例连续第8天在1000人以上。截至2月19日24时，全国31个省（区、市）和新疆生产建设兵团累计报告确诊病例74576例（江西、河南、云南省各核减1例），当日新增394例；现有重症病例11864例，当日减少113例；累计死亡病例2118例，当日新增114例；累计治愈出院病例16155例，当日新增1779例；现有疑似病例4922例，当日新增1277例。除湖北以外，全国新增确诊病例45例，新增确诊病例总数已经连续第16天下降。国家卫生健康委介绍，截至目前，全国已经有32395名医务人员支援湖北。相关部门明确向防控一线人员和防疫工作者发放临时工作补助，出台工伤认定政策，提高卫生防疫津贴标准。国家医保局介绍，截至2月19日，医保部门提前拨付专项资金171.79亿元，其中湖北预拨付30.16亿元，武汉市预拨付9.02亿元，确保患者不因费用问题影响就医，收治医院不因支付政策影响救治。此外，退役军人事务部和中央军委政治工作部联合印发《关于妥善做好新冠肺炎疫情防控牺牲人员烈士褒扬工作的通知》，国家卫生健康委已启动落实卫生健康系统牺牲人员烈士申报工作。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="108193"&gt;
   国务院联防联控机制新闻发布会：免减缓三项举措 助企业渡过难关
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  今天（2月20日）下午，国务院联防联控机制召开了新闻发布会，人力资源社会保障部、财政部、住房城乡建设部等部门负责人，介绍了阶段性减免企业社保费、医保费和缓缴住房公积金有关情况。为切实缓解企业当前的生产经营困难，帮助企业渡过难关，支持企业稳定和扩大就业，近日，人社部会同财政部、税务总局研究制定了《关于阶段性减免企业社会保险费的通知》，明确了免、减、缓三项措施。免，就是从今年2月起，各省份可以对中小微企业的养老、失业、工伤保险的三项社保的单位缴费实行免征，免征的期限不超过5个月，湖北省可以将免征的范围扩大到各类参保企业。减，就是湖北以外的全国其他省份对大型企业等其他参保单位的三项社保单位缴费可减半征收，减征的期限不超过3个月。缓，就是受疫情影响，生产经营出现严重困难的企业可申请缓缴，缓缴的期限原则上不超过6个月，缓缴期间免收滞纳金。人力资源社会保障部负责人介绍，减免政策实施以后能够保证制度运行的正常，能够确保养老金等各项社会保险待遇按时足额支付。住房城乡建设部负责人介绍，一线医护人员、疫情防控人员，因疫情需要隔离或暂时受疫情影响的职工，今年6月30日前住房公积金贷款不能正常还款的，不作逾期处理。医保局负责人表示，初步匡算，减征措施最大可为企业减负1500亿，目前职工基本医疗保险有能力支撑阶段性减半征收的措施，同时也能够确保参保人当期待遇的享受。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="108194"&gt;
   【一线抗疫群英谱】刘智明：白衣战士 英雄院长
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  有这样一位院长，疫情发生以来，他带领全院医务人员奋战在抗击疫情的最前线，即使在不幸感染新冠肺炎之后，他依然在病房内从早到晚不停地处理各种工作，直到生命的最后一刻。2月18日上午10时58分，一个在新冠病毒疫情一线不懈抗争的白衣战士停止了心跳，他就是武汉市武昌医院院长、神经外科学科带头人刘智明。走进刘智明生前的办公室，他的工作证和围巾还挂在墙上。许多同事直到现在依然不愿相信他已经离去的事实。在这次应对新冠肺炎疫情中，刘智明所在的武昌医院是首批七家收治新冠肺炎患者的定点医院之一。1月21日，刘智明去市里开会接到任务，要接收499名新冠肺炎病人，人数仅次于金银潭医院。而武昌医院只有三天的时间来完成院区改造和病人的转运。不眠不休的三天，刘智明要做的事情太多了。武昌医院是综合性医院，短时间内按照传染病医院要求改建，难度极大。增加床位、调配医务人员、解决物资，每一件事都需要刘智明协调。而此时的刘智明已经住进了本院的ICU。1月24日，他的CT结果显示，肺部严重感染，随后的核酸结果确诊为阳性。在ICU里，刘智明的身份变了，可救死扶伤的使命和担当却没有放下。在病房里他不停地接打电话、回复微信，一会儿问病人收进来了没有，一会儿问院内感染防控做到位了没有。同事提醒他要好好休息，他却说：“我是院长啊，我丢不下！”并让大家不要过多关注自己的病情，等他康复出院，再与大家一起并肩作战。刘智明的妻子蔡利萍，是武汉市第三医院光谷院区重症病区的护士长。丈夫感染后，她曾想过赶过去照顾病重的丈夫，然而，刘智明每次的回答都是“不要”。他心里明白，妻子也在一线，把她留在岗位上，会给更多的人带来生的希望。2月14日，刘智明病情突然恶化，被转入华中科技大学同济医院中法新城院区进行抢救，直到2月18日上午，抢救无效不幸离世。斯人已逝，在刘智明所带领的武昌医院收治的900多名新冠肺炎患者中，截至目前，已有400多名重症患者治愈出院。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="108195"&gt;
   武汉：全力推进方舱医院建设 努力提高治愈率
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  截至目前，武汉市已投入使用15座方舱医院，努力做到应收尽收。今天（2月20日），武汉市江汉方舱医院又有一批123位患者出院，这也是方舱医院单日出院人数最多的一次。武汉市江汉方舱医院这批治愈出院的患者中，年龄最大的65岁，最小的26岁。他们给还在治疗的其他病友们加油打气，也表达了对医护人员深深的感谢。目前，武汉市江汉方舱医院累计收治了1800多位患者，已经治愈出院的患者人数达到272人。为了加大收治能力，新的方舱医院几乎是以每天一座的建设速度在与时间赛跑。2月19日夜，记者来到正在建设的白沙四路方舱医院，四家施工单位正在争分夺秒工作。他们要在54个小时内，把总面积14452平方米的12间空旷仓库，变成可容纳2200张床位的医院。经过近40小时施工，方舱已初具雏形。施工人员克服各项困难采购物资，包括电水壶、电热毯等让患者更舒适的生活用品。截至目前，武汉市已投入使用15座方舱医院，收治病人9300多人。已有来自全国各地的70余支医疗队7000人援助武汉方舱医院。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="108196"&gt;
   记者探访：武汉大学人民医院东院区
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  作为武汉市新冠肺炎重症患者的定点收治医院，武汉大学人民医院东院区目前集结了来自山东、重庆、辽宁、新疆等8个省、区、市的10支医疗队1261名医护人员。他们整建制接管重症病房，多措并举，努力提高治愈率、降低病亡率。在重庆医疗队接管的病区，医护人员正在学习研究新发布的第六版新冠肺炎诊疗方案。重庆医疗队接管了武汉大学人民医院东院区两个重症病区80张床位，146名医护人员日夜坚守，采用高流量氧疗、无创和有创呼吸机支持等多种手段对重症患者进行救治。目前在武汉大学人民医院东院院区，10支医疗队正集中专家优势，横向联合，对病人进行多学科联合会诊，提高治愈率、降低病亡率。在这里，还有142位来自新疆医院的医护人员，他们都长期从事呼吸、感染和重症的治疗。新冠病毒给患者肺部造成较大损害，患者呼吸顺畅，提高血氧饱和度，对于救治危重症患者尤为重要。马军是新疆医疗队的呼吸治疗师，负责两个病区患者的呼吸和血氧状态。自2月6日新疆医疗队进驻以来，已有4名重症患者治愈出院。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="108197"&gt;
   【央视快评】致敬最美“逆行者”
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  本台今天（2月20日）播发央视快评《致敬最美“逆行者”》。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="108198"&gt;
   多地运用中医药防治新冠肺炎积极有效
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  在抗击新冠肺炎中，广东、北京、浙江、四川、江西等地运用中医药救治、防控，并推动中西医协同作战，发挥了积极有效的作用。在北京所有收治新冠肺炎患者的定点医院，都建立了中西医结合救治机制，落实首诊中医药救治方案。目前，北京市中医药参与治疗率超过87%。由广州市第八人民医院研制的中药配方，得到广东省科技厅和广东省药监局的认可，认为可以减少重型肺炎发生的趋势，目前已应用到广东省所有定点医院。深圳也派出了中医医疗队到雷神山医院，运用针灸、耳穴压豆、中药香囊等中医药治疗方法。在杭州市西溪医院，一位88岁的重症老人由于对西药治疗反应很大，改为中医中药治疗，现在已经治愈出院。浙江以杭州西溪医院为例使用中药后，重型与危重型病例数增幅明显下降，有3例重症患者明显好转并出院。目前，浙江省已实现中医一线参与救治全覆盖。江西将中医药应用到轻症患者治疗和康复中，对于轻型患者很多都可以用纯中医药治疗，樟树市向医院、车站等疫情防控一线的工作人员发放近4万份中药方剂用来预防。四川省根据国家中医药管理局推荐的“清肺排毒汤”，结合当地地理环境和患者特点推出中药制剂。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="108199"&gt;
   爱心汇聚 同心抗“疫”
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  各地一支支医疗队继续向湖北集结，一批批医疗、生活物资也源源不断地运往湖北，全力支援当地抗击疫情。各地医疗队继续支援湖北。今天（2月20日），山西、黑龙江、江西、安徽、山东、辽宁等地的援鄂医疗队出征。护士孙健告诉记者，表哥也是一名护士，已于2月初奔赴武汉，自己先后两次申请去湖北，现在终于如愿以偿。浙江台州的出征队伍中，既有95后护士，也有各科室的学科带头人。台州市立医院感染科主任侯巍再过一个月就要退休了，面对这次支援，他毫不犹豫地报名参加。一批批医疗、生活物资也源源不断运往湖北。卓尔集团向湖北防控一线捐赠了600万件医用防护物资，包括防护服、医用口罩、护目镜等，同时协助建设了7家应急医院。19日，10辆满载河北军民爱心的运输车队到达武汉，这是河北省军区与湖北省军区，联动协调拥军和爱心企业向武汉增援的物资，主要是生活物资和医疗物资两大类。从19日起，来自上海的10万份免费爱心盒饭，陆续送到武汉的20个援鄂医疗队。甘肃兰州的百合种植户向湖北捐赠了价值120多万元的新鲜百合。在新疆喀什，装有核桃、牛奶、红枣等生活物资的6组集装箱从火车站驶出，运往4000多公里外的湖北武汉。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="108200"&gt;
   人民日报评论员文章：对口支援汇聚决胜之力
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  今天（2月20日）出版的人民日报发表评论员文章，题目是《对口支援汇聚决胜之力》。文章指出，19个省份对口支援吹响了“集结号”、划分了“责任田”、明确了“任务书”，现在最要紧的，就是把工作抓实抓细。文章强调，各支援省份要和受援地市共同协商，确定支援安排，多措并举开展对口支援工作。受援地市要千方百计保障好支援人员的防控物资和生活需求，创造良好的工作条件。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="108201"&gt;
   战疫情稳发展 各地精准施策统筹兼顾
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  当前，各地在科学防控的同时，积极帮助企业复工复产，社会生产生活稳定有序。目前，浙江省除温州市外，省内所有高速公路、国省道和农村道路的防疫检查点全部撤除。除温州市外，浙江市、县际客运班线也在今天（2月20日）全面恢复。畅通内部、消除梗阻，让浙江复工复产的步伐不断加快。随着中国小商品城——义乌国际商贸城开市，5万多个经营户，开门迎接全球客商。沈阳是宝马集团最大的海外生产基地。随着14000多名员工回到岗位，宝马正式开启新一年生产，宝马的新工厂升级项目，也拿到开工所需的全部手续。今年是脱贫攻坚决战决胜之年。荒地乡地处新疆喀什，大棚种植是这里脱贫的主要产业。为解决贫困户目前的销售难题，当地及时开通农产品绿色通道，从田间到市场，从运输到销售再到最后配送，政府全程对接帮扶。今年，新疆计划实现剩余16.5万贫困人口脱贫。加快复工复产。这两天，一趟趟务工专列开行，让来自安徽、河南等地的人们踏上返岗之旅。在云南昭通，节后首趟务工专列开行，运送近1100人前往浙江海宁。眼下正是春耕备耕的关键阶段。江西农业部门组建40多个工作组，远程技术指导。300多名农业机关干部驻守农业重点企业，协助解决劳动力、原材料运输等问题。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="108202"&gt;
   加快复工复产 稳外贸打出组合拳
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  疫情之下，面临国内外市场的双重压力，外贸如何稳？从各部委出台支持外贸企业稳定发展的相关政策，到地方政府“一企一策”帮扶外贸企业复工复产，一系列稳外贸的组合拳正在加快落地。在山东，今年首列欧亚班列搭载51个集装箱的机械设备、日用百货等货物，从烟台出发开往俄罗斯。在浙江，首架跨境电商货运包机装满30多万件包裹，通过菜鸟物流分发到欧洲六国。在广西防城港码头，发往乌拉圭的3.3万吨化肥整装待发。目前，广西北部湾港25条外贸集装箱航线全部开通绿色通道，保障货物出口畅通。外贸企业迅速复工复产的背后，是国家和地方一系列稳外贸政策的快速出台。在成都双流国际机场的货站，记者看到了非常繁忙的出货场景。然而疫情发生后，成都机场的运力一度受到很大影响，大量客运航线被取消，通过客机携带进出口货物的运力同比下降了80%。为此，成都海关开辟绿色通道，“一对一”指导企业快速办理相关手续，将货运包机的办理时间从4天压缩到半天。在厦门，进出口贸易的龙头企业嘉联恒公司，受到疫情影响，很多出口订单不得不延期，回款受阻。就在现金流紧绷、企业难以支撑的时候，税务部门最新出台的疫情期间进出口企业退免税政策，帮了企业大忙。不只是部委政策在加速落地，各地方政府推出的稳外贸举措更加务实。广东、江苏、浙江、山东等外贸大省，都专门出台政策，采用“一企一策”的方式，从金融、物流、劳动力等方面帮助企业解决实际问题。生产农业装备的雷沃重工，外贸订单较去年同期增长了40%，但疫情发生后，物流运输却成了大问题，运输车辆缺口达到了400辆。随着各地、各部门越来越多务实高效的稳外贸举措的落地，外贸企业的复工复产正在全面推进。专家表示，从目前看，疫情对外贸企业的影响主要体现在一些短期订单上，不太会构成趋势性影响。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="108203"&gt;
   共战疫情 企业在行动
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  疫情发生至今，许多企业分期分批、持续支援湖北，为打赢这场疫情防控阻击战贡献力量。截至目前，格力电器募集近600万元用于疫情防控，向武汉捐赠2465台、价值1540万元的空调和杀病毒空气净化器。此外，陆续向湖北等15个省区的疾控中心、一线医疗机构捐赠价值1000万元的杀病毒空气净化器等抗疫物资。复工后，格力电器经过正式申请和报备，已经加班生产防疫所需的双向换气新风空调、体温检测仪、口罩生产设备、护目镜等产品。天士力向湖北等多地捐赠了抗击疫情急需的药品361300盒，以及相关卫生用品。劲牌向湖北省抗疫一线人员捐赠价值5000万元预防和治疗中药配方颗粒296万副，惠及380个治疗点和2462家疫情防控团队近40万人。波司登捐赠了15万件总价值3亿元的羽绒服，送给疫情较重、气温偏低区域的抗疫一线工作人员。今麦郎向湖北、河北等省持续捐赠饮品、面品、防护服、口罩、暖柜等物资，总价值超过500万元。纳爱斯捐赠了2000万元防控基金和消毒物资，同时尽快组织生产，加大疫区消毒产品的供应。云南白药向防控一线捐赠40万只口罩、1000件医用防护服、1000个医疗护目镜已经全部到位。古井对有困难经销商推出提供贷款、协助销售等帮扶举措。茅台为疫情防控捐资1.1亿元，子公司华贵人寿向驰援武汉的贵州医疗救援队137名队员赠送每人50万元的保险。鲁花、洋河、郎酒分别捐赠超过2000万元，用于疫情防控与救治。蒙牛每天为雷神山、火神山两家医院免费供应16000盒牛奶、8000杯酸奶。快手为平台上的农户减免佣金，支持5亿元免费流量。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="108204"&gt;
   国内联播快讯
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  发改委：即将再次投放中央储备冻猪肉国家发展改革委明天（2月21日）将进行春节后的第三批中央储备冻猪肉投放，预计挂牌2万吨，用于疫情防控期间增加猪肉市场供应。下一步还将加大投放力度，保障群众基本猪肉消费需要。2019年我国服务外包执行额首次突破万亿元商务部今天（2月20日）发布的数据显示：2019年我国企业承接服务外包合同额15699.1亿元人民币，同比增长18.6%。服务外包执行额首次突破万亿元，结构进一步优化，医药和生物技术研发服务、电子商务平台服务等高端业务持续快速发展。我国成功发射4颗新技术试验卫星今天05时07分，我国在西昌卫星发射中心用长征二号丁运载火箭，采取“一箭四星”方式，成功将新技术试验卫星C星、D星、E星、F星发射升空。卫星顺利进入预定轨道，主要用于在轨开展新型对地观测技术试验。云南丽江：旅游行业全面恢复营业今天下午，云南丽江全市旅游行业全面恢复营业，包括玉龙雪山、丽江古城、泸沽湖、老君山黎明景区在内的全部景点，面向云南省内及国内疫情防控低风险地区开放。南京旅游景区逐步有序恢复运行南京玄武湖、中山陵等11家市属景区、公园逐步恢复运行。首批开放范围包括开放式景区、景区开放式区域的室外区域，以及必要的公共服务设施，景区将合理控制人流密度。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="108205"&gt;
   外国政党领导人坚定支持中方战胜疫情并恢复经济发展
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  近日，又有一些国家政党领导人致电致函中共中央对外联络部，积极评价中方抗击新冠肺炎疫情工作取得的新进展，坚信中方将战胜疫情，并迅速恢复经济发展。尼泊尔共产党主席普拉昌达表示，我们高度赞赏中方对人民生命健康高度负责的态度，以及与世界各国及时、透明分享相关信息的做法，坚信在习近平总书记坚强有力的领导下，中方为阻断疫情传播所付出的不懈努力、采取的果断举措一定能迅速取得预期成效，并赢得抗击疫情阻击战的最终胜利。印度人民党全国总书记马达夫表示，2018年，印中两国领导人在武汉举行非正式会晤，达成著名的“武汉共识”，印度人民因此记住并喜欢上了武汉。疫情爆发后，印度人民与武汉当地人民感同身受，与中国政府和人民坚定站在一起。祝愿中国早日战胜疫情，恢复正常生产生活。孟加拉国工人党总书记巴德萨表示，当前出现了一些针对中国的恶意宣传，企图诋毁中国党和政府在各国民众心中的声誉和威望。我们对此坚决反对，并将全力支持中国共产党、中国政府和中国人民为抗击疫情作出的不懈努力。我们坚信，在中国共产党领导下，中国一定能够早日战胜疫情。菲律宾民主人民力量党总裁、前参议长皮门特尔三世表示，面对疫情，中国共产党和中国政府釆取了果断措施，保护了人民生命安全和身体健康，这些做法值得全世界学习。民主人民力量党愿同中国共渡难关，我们的牵挂和祝福与中国共产党和中国人民同在。期盼这场国际关注的突发公共卫生事件尽早结束。乌干达全国抵抗运动总书记卢蒙巴表示，坚信中国共产党必将统筹做好当前抗疫和经济发展工作，造福中国和世界人民。中国共产党和新中国的峥嵘岁月早已证明，历史永远站在中国这一边，此次突发疫情也不会例外。乌政府愿借鉴中方疫情防控经验。也门全国人民大会副总书记、议长巴尔卡尼表示，中国开辟了独特的发展道路，并在短短几十年内取得了其他国家几百年才实现的成就。如今中国迅速控制疫情，并即将帮助全人类战胜疫情，这再次证明了中国强大的制胜能力。中华民族是值得世界各国和各国人民尊敬的民族。巴勒斯坦法塔赫中央委员会秘书长拉朱布表示，长期以来，中方一直对巴勒斯坦人民正义事业予以坚定支持，两国人民始终患难与共、守望相助。我们对中方抗击疫情表示坚定支持，愿与中方像兄弟般团结，并提供一切力所能及的帮助。祝愿中国尽快战胜此次疫情，继续在各领域实现快速发展，始终屹立于世界民族之林。德国社会民主党总书记克林贝尔表示，中国政府和人民为抗击疫情、阻止病毒传播作出了巨大努力。我们呼吁国际社会加强协作，共同阻止疫情蔓延。社民党将坚定同中国人民站在一起。此外，柬埔寨人民党副主席赛冲、东帝汶独立革命阵线总书记阿尔卡蒂里、中非共和国团结一心运动全国执行书记萨兰吉、加蓬民主党总书记布恩冈加、尼日利亚全体进步大会全国主席奥希奥姆霍尔、毛里塔尼亚争取共和联盟主席阿玛尔、尼日尔民主联盟主席萨利苏、科特迪瓦乌弗埃民主和平联盟统一党执行书记比克托戈、哥伦比亚民主中心党主席马丁内斯、多米尼加左派团结运动总书记梅希亚、乌拉圭红党总书记桑吉内蒂、瓦努阿图领袖党主席纳帕特、希腊新民主党国际书记哈齐瓦西利乌、塞尔维亚前进党副主席久里奇、英国英中协会主席戴维信也在来电来函中支持中方抗击疫情的努力，愿与中方共克时艰。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="108206"&gt;
   欧洲主流媒体持续与总台合作报道中国疫情防控
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  欧洲多国主流媒体持续通过多种形式与中央广播电视总台合作，跟进报道中国为抗击新冠肺炎疫情作出的巨大努力。近日，英国广播公司的《冲击》栏目与总台在武汉的记者连线，记者展示了身后会展中心改建的方舱医院，并介绍了中国抗击疫情的各项举措。总台驻西班牙记者受邀参加西班牙国家电视台收视率最高的新闻栏目《24小时》和西班牙广播电台的《今日亚洲》栏目。总台记者向当地民众介绍了中国抗击疫情的最新进展。意大利国家电视台、意大利最大的电视台——梅地亚塞特集团旗下的电视台等主流媒体也多次连线总台记者。意大利总统马塔雷拉在罗马接受总台独家采访，表达意大利对中国抗击疫情的支持，这一报道被意大利国家电视台、意大利天空24小时新闻频道等多家主流媒体引用。法国BFM商业电视台与总台共同策划节目，邀请中国驻法大使卢沙野作为嘉宾，展现中国政府对取得抗击疫情胜利和保持经济持续发展的信心。此外，包括英国、法国、德国、荷兰、比利时、塞尔维亚、西班牙、波兰等国的主流媒体连日来都播发或转载了总台有关抗击疫情的报道。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="108207"&gt;
   国际联播快讯
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  安理会会议聚焦叙利亚伊德利卜局势19日，联合国安理会就叙利亚政治进程召开公开会。中方代表表示，伊德利卜已成为恐怖主义的温床，各国应根据安理会决议和国际法，铲除恐怖势力在叙利亚的“避风港”。中方支持有关各方继续通过对话谈判寻求伊德利卜问题的综合、长期解决方案。利比亚“民族团结政府”拒重返和谈19日，控制利比亚西部、受联合国承认的利比亚“民族团结政府”总理萨拉杰视察了遭袭的的黎波里港口，他表示不会重返在日内瓦举行的和谈。由联合国斡旋的利比亚联合军事委员会第二轮会谈18日举行。当天，利比亚东部武装“国民军”宣布，炮击了驶入黎波里港口的一艘土耳其货船，称这艘船违反武器禁运协议，涉嫌为“民族团结政府”提供弹药。“民族团结政府”方面随后宣布暂时退出和谈。欧盟公布数字经济发展规划19日，欧盟公布数字经济领域发展规划，希望能够建立欧洲的单一数据市场，这将有助于欧洲公司在下一轮技术创新中参与竞争。欧盟将颁布多项新法规，涉及包括人工智能在内的多个领域。据介绍，该规划的一个关键要素是创建欧盟云计算平台联盟。德国发生枪击事件 多人死亡德国西部城市哈瑙19日晚发生枪击事件，枪手先后向两家水烟馆开枪，造成9人遇害，另有多人受伤。当地警方根据线索找到嫌疑人家中，发现嫌疑人已死亡，警方认为他是自杀。当地媒体称嫌疑人曾发表过极右言论，德国检方已经介入调查。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2020 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2020-02-19 新闻联播 文字版</title><link>https://cn.govopendata.com/xinwenlianbo/20200219/</link><description>&lt;div class="col-md-8 col-sm-12"&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="107853"&gt;
   【一线抗疫群英谱】与时间赛跑 我们要救更多的人
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  在抗击疫情的一线，广大医务工作者与时间赛跑、同病魔较量，全力救治患者，让患者早日康复是大家共同的心愿。早上八点半，武汉市第六医院的重症病房一位45岁的危重症患者，由于新冠肺炎合并多器官功能不全导致心率下降，情况十分危急。重症监护室的医生们立即投入抢救，三个多小时后病人终于转危为安。武汉市第六医院是第三批定点医院，已经先后收治了近600位重症患者，其中12位收治在ICU的危重症病人不仅年龄大，本身还有各种疾病。查房、抢救、日常治疗，科室人员每天24小时轮转。工作压力大，病人的病情又随时有变化，年轻的医生护士难免情绪焦虑。重症医学科主任朱国超每天都要工作12个小时以上，当一些危重症病人吃不下饭时，她就自己去为他们上鼻胃管，做肠胃营养支持。上鼻胃管要跟病人面对面，近距离接触，感染风险很大。有了朱国超的带头，年轻的医生护士们也调整好了心态。在大家的通力合作下，一个多月以来，已有5名患者转出ICU、3名出院。努力做到医护人员“零感染”是打赢这场疫情阻击战的重要保障。早上六点半，火神山医院感染六科一病区的护士长王晓靖前往医院接替夜班同事的工作，她要带领护士们做好在“红区”的护理工作。每次进入病区前，她都会对护士们的防护措施进行严格检查。在“红区”，由于需要戴上厚厚的三层防护手套，给患者扎针有时很难一次成功，这给护士们带来不小的考验。为了减少患者的疼痛，只要王晓靖有时间，护士们就会请她来帮助扎针。在王晓靖和队员们的精心呵护下，越来越多的病人逐渐好转。截止到昨晚（2月18日），火神山医院已经有31名患者治愈出院。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="107854"&gt;
   中办 国办印发《关于深化新时代教育督导体制机制改革的意见》
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  近日，中共中央办公厅、国务院办公厅印发了《关于深化新时代教育督导体制机制改革的意见》，并发出通知，要求各地区各部门结合实际认真贯彻落实。《意见》提出的指导思想是，以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，全面贯彻党的十九大和全国教育大会精神，紧紧围绕确保教育优先发展、落实立德树人根本任务，以优化管理体制、完善运行机制、强化结果运用为突破口，不断提高教育督导质量和水平，推动有关部门、地方各级政府、各级各类学校和其他教育机构切实履行教育职责。《意见》提出的主要目标是，到2022年，基本建成全面覆盖、运转高效、结果权威、问责有力的中国特色社会主义教育督导体制机制。在督政方面，构建对地方各级政府的分级教育督导机制，督促省、市、县三级政府履行教育职责。在督学方面，建立国家统筹制定标准、地方为主组织实施，对学校进行督导的工作机制，指导学校不断提高教育质量。在评估监测方面，建立教育督导部门统一归口管理、多方参与的教育评估监测机制，为改善教育管理、优化教育决策、指导教育工作提供科学依据。《意见》对进一步深化教育督导管理体制改革、进一步深化教育督导运行机制改革、进一步深化教育督导问责机制改革、进一步深化督学聘用和管理改革、进一步深化教育督导保障机制改革等提出了明确要求。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="107855"&gt;
   中央赴湖北指导组：坚持重症轻症并重 千方百计救治患者
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  为深入贯彻落实习近平总书记一系列重要指示批示精神，中央赴湖北指导组连日来指导地方千方百计救治患者，提高收治率和治愈率、降低感染率和病亡率。为加强危重症患者和轻症患者的救治工作，中共中央政治局委员、国务院副总理孙春兰率中央指导组走访慰问一线医务工作者，听取医院专家团队的意见建议，要求有关部门加大保障力度。孙春兰说，当前医疗救治过程中已探索出一些有效经验，要及时总结，形成适合医疗机构推广的规范流程，对重症患者要集中多学科医疗团队，全力以赴，努力降低危重症病人的病亡率。目前，全国已有来自地方和部队的3万余名医务人员驰援湖北武汉，包括呼吸、感染、心脏和肾脏等多个学科专业。武汉的重症专业医务人员达1.1万名，接近全国重症医务人员资源10%。孙春兰指出，湖北武汉疫情防控发生了一些积极变化，但形势仍然严峻。救治工作一定要关口前移，避免轻症发展成重症。方舱医院、隔离观察点的医疗救治工作也要进一步强化细化，中西医结合打好救治组合拳。中央指导组指导督促湖北省、武汉市进一步加强发热病人核查筛查，从源头上切断传染源，阻断传播途径。目前，湖北省和武汉市正在进一步强化对发热病人的排查核查，围绕筛查、转运、收治、治疗四个环节无缝对接，优化畅通收治转诊通道，确保患者及时转运到相应医疗机构，实现应治尽治。武汉市定点医院已增加到45家，共有床位19161张；全面启用12家方舱医院，计划床位超过2万张。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="107856"&gt;
   国务院联防联控机制新闻发布会：除湖北外新增确诊病例总数连续15天下降
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  今天（2月19日）下午，国务院联防联控机制新闻发布会介绍了新冠疫情防控的最新数据，除湖北外，新增确诊病例总数连续15天下降，全国新增治愈出院病例连续第7天在1000人以上。截至2月18日24时，全国31个省（区、市）和新疆生产建设兵团累计报告确诊病例74185例，当日新增1749例；现有重症病例11977例，当日新增236例；累计死亡病例2004例，当日新增136例；累计治愈出院病例14376例，当日新增1824例；现有疑似病例5248例，当日新增1185例。除湖北外，全国新增确诊病例56例，新增确诊病例总数已连续15天下降。国家发展改革委介绍，目前广东、江苏、上海等地工业企业复工率已超过50%，涉及疫情防控相关物资的复工复产成效比较明显，继续扩大口罩企业生产产能，37家重点监测的粮油加工企业已经复工36家。人力资源社会保障部建立了24小时重点企业用工调度保障机制，帮助2600家企业解决缺用工10.3万人，对于中小微企业，综合运用失业保险基金结余加大援企稳岗力度。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="107857"&gt;
   国家卫生健康委员会发布《新型冠状病毒肺炎诊疗方案（试行第六版）》
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  今天（2月19日），国家卫生健康委员会发布了《新型冠状病毒肺炎诊疗方案（试行第六版）》。新方案的诊断标准取消了湖北省和湖北省以外其他省份的区别，统一分为“疑似病例”和“确诊病例”两类，明确确诊病例必须满足核酸检测阳性或基因测序高度同源的证据之一；在治疗方面增加了“康复者血浆治疗”，建议适用于病情进展较快、重型和危重型患者人群。方案增加了“出院后注意事项”，建议应继续进行14天自我健康状况监测，还在中医药治疗方面增加了适用于重型、危重型的中成药的具体用法等。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="107858"&gt;
   记者探访：武汉协和医院西院
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  作为武汉市重症新冠肺炎患者的定点医院，武汉市华中科技大学附属协和医院西院目前驻扎着来自黑龙江、北京、广东等多支医疗队。在这些医护人员的精心治疗下，重症患者的治愈率不断提高。今天（2月19日），协和医院西院有31名重症新冠肺炎患者出院，这是疫情暴发后，这里治愈出院人数最多的一次。在病房记者看到，不少刚入院时的危重患者现在的病情也开始逐渐好转。可就在两周前，这位病人刚住院的时候，病情并不让人乐观。这是记者当时拍摄下的抢救画面。来自病房的紧急呼叫，让王洪亮和他的团队不敢松懈，立即展开抢救。经过几个小时的输液、治疗之后，这位病人状态开始平稳下来。平常插管只需要一层手套，但是现在却要套上三层，即便对从业20多年经验丰富的医生，也是极大的考验。钟南山院士团队7名医护人员和广东医疗队的50名医护人员合作，目前负责20个病床的收治工作。这些病人都是重症。武汉市华中科技大学附属协和医院西院现在已经有来自全国的11个医疗队，截至2月19日，累计收治患者1055名，其中重症、危重症患者占比98.2%，目前累计出院145名。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="107859"&gt;
   【新闻特写】陈义和：相信医生 相信自己
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  82岁的新冠肺炎患者陈义和老人2月2日治愈出院，这两天刚刚结束了14天的居家隔离期。回忆起这一个多月的抗疫历程，老人说，战胜病魔，最重要的是配合医生、保持乐观。记者见到陈义和老人时，他面色红润，说话也很有底气，每天还会打打太极拳，和大年三十第一次和记者通话时的状况已经大不相同。陈义和老人于1月6日入院治疗，当时他高烧不退，还出现腹泻。因为同时患有高血压、冠心病等疾病，随时都可能出现并发症，情况非常严重，一度病危的他还曾交代了后事。重症治疗组对他进行了抗炎、营养和提高免疫力等综合对症治疗措施。慢慢地，老人的呼吸道症状逐步好转，肺部CT显示病灶有所吸收，在间隔48小时的两次病毒核酸检测均示阴性后出院。陈义和说，因为医护人员的细心治疗和陪伴，让他没有放弃自己，始终相信能够战胜疾病。在家安心休养的这些日子里，他还时刻关注着战疫情的新闻，当听说金银潭医院的院长张定宇呼吁康复病人捐出带抗体的血浆帮助其他患者时，他第一时间就报了名。考虑到老人年事已高，医院婉拒了陈义和的请求，但他还想为抗疫多做些事儿。现在，陈义和老人已经拟好了一个写作大纲，要把自己抗击病魔的过程完整地写出来，鼓舞更多的患者。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="107860"&gt;
   爱心继续 八方支援湖北
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  疫情牵动着全国人民的心。连日来，各地继续派出援鄂医疗队支援湖北抗击疫情，同时，各地的物资也继续源源不断的运往湖北。今天（2月19日），各地医疗队继续向湖北集结，上海500人支援武汉雷神山医院。吉林再派150人医疗队前往湖北，黑龙江第六批出征，目前共派出1200多人。甘肃第五批在兰州集结前往武汉。海南第六批援鄂医疗队今天集结出发赶赴武汉。安徽省第六批医疗队从芜湖启程前往武汉。昨天（2月18日），湖南郴州紧急调配1000单位红细胞送往武汉，这是从500人次采集的20万毫升血液中提取的。疫情发生以来，来自兄弟省份的物资每天源源不断运往荆楚大地。山东枣庄加紧生产医疗防护用品，每天产量超过10万个，累积支援武汉超过200万件；山西临汾捐出50万斤香梨；甘肃庆阳捐出65吨苹果直接送往武汉；江苏淮安首批33吨价值26万元的蔬菜粮油，今天抵达湖北黄石。今天，云南加开火车专列，运输230吨绿色农产品支援湖北；江西支援随州的约1000万元捐赠物资车队启程。在西藏昌都市，35年前首批前往湖北沙市读书的西藏班学生加永曲珍，这些天一直在微信群中倡议为母校捐款。曾经在“5.12”地震后对口支援雅安汉源的湖北省，其援建项目遍布汉源的每一个乡镇。疫情发生后，汉源百姓先后自发向湖北人民捐助近千万元，捐赠鸡蛋、大米、瓜菜等180多吨。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="107861"&gt;
   央视快评：有信心有能力实现今年经济社会发展目标
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  本台今天（2月19日）播发央视快评《有信心有能力实现今年经济社会发展目标》。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="107862"&gt;
   一手抓防控 一手抓生产
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  一手抓防控，一手抓生产。宁夏、辽宁、贵州、内蒙古等地在全力以赴抓好疫情防控同时，出台一系列举措助力企业安全有序复工复产。宁夏：多举措扶持企业复工复产这里是宁夏盐池县一家滩羊肉加工车间，在做好防控措施的前提下，工人们正在紧张有序地切割、包装滩羊产品。面对疫情，宁夏提出了18条支持中小微企业发展措施，包括减免税收、延缓缴纳水电气网费用、加大财政扶持等，帮助中小微企业稳定运行。目前，宁夏已经有超过半数的企业恢复了生产。辽宁：精准施策全力保障经济平稳运行沈阳鼓风机集团的生产车间里，在做好防护措施的前提下，车床早已全部恢复运转。为企业复工护航，沈阳开通政务服务热线，24小时受理企业开工复工所涉及的融资支持、税收缴纳、人才用工等需求和问题。为保障企业资金需求，辽宁还对疫情防控重点保障企业和受疫情影响较大的企业给予担保支持，并提供应急转贷资金，多家银行机构开通快速审批绿色通道。截至目前，辽宁全省各级财政累计下达资金20.6亿元，用于疫情防控和企业复工复产；辽宁规模以上工业企业复工率达71.3%。贵州：60万岗位促就业 支持企业复产贵州全力推动企业复工复产，拿出60万个就业岗位保障贫困人口就业。在贵州深度贫困县望谟县，当地通过微信、电话等方式，了解贫困户就业需求，并向他们及时推荐岗位。贵州出台了15条落实中小企业发展的各项措施，支持企业复工复产，同时，有序撤销省内各处交通检疫卡点，通过管住点、放开面，严控疫情的同时方便贫困人口外出务工就业。内蒙古：政策精准发力 保障企业复产内蒙古积极引导农牧民开展春耕备播工作。在巴彦淖尔市，这几天当地正为种植户加紧调拨种植秧苗。内蒙古出台8条政策措施，科学引导农牧业生产和农资配送，同时组织农业专家对农牧民开展远程指导。针对近期多地出现的煤炭紧缺，内蒙古鄂尔多斯开通绿色通道，为包头、呼和浩特地区发送煤炭140万吨，解决当地的燃“煤”之急。截至目前，内蒙古全区规模以上工业企业复工1547家，复工率达56.2%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="107863"&gt;
   一批国家重点工程项目稳步推进
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  这几天，一批国家重点项目稳步推进。在积极做好防疫工作的同时，有序推动项目进度按计划进行。在航天科技集团五院的测试间里，火星探测器研制团队已经全员到岗。今年我国将启动首次火星探测，探测器研制进度正在按计划进行，出厂前的各项工作正在有序展开。北斗导航今年将完成全球系统的组网建设，北斗导航卫星研制团队在严格执行防控要求的基础上，全面开始复工工作。今年，长征五号B、长征七号甲、长征八号等多型新一代运载火箭将进行首飞。在天津大火箭生产基地，火箭的生产正在有序进行。航天科工集团商业航天产品研制生产已经全面展开，抓好疫情防控、结合科研需要、制订生产计划，确保重点型号、重大发射项目进度按计划进行。中核集团承担的“华龙一号”核电机组春节期间保持连续安全施工建设，目前机组热试工作正平稳推进。我国最大的核电基地秦山核电正在全力运行，确保能源稳定供应。国家电投位于内蒙古东部的霍林河、白音华两地露天煤矿是我国重要煤炭生产基地。为确保煤炭正常生产和外运，国家电投加强疫情防控，优化生产组织，当前所属各矿日平均产量合计达25万吨左右，全力保障东北区域煤炭供应。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="107864"&gt;
   嫦娥四号着陆器和“玉兔二号”月球车顺利唤醒 进入第十五月昼工作期
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  经过14天极低温考验，位于月球背面的嫦娥四号着陆器和“玉兔二号”月球车顺利唤醒，进入第十五月昼工作期。嫦娥四号着陆器和“玉兔二号”月球车分别在2月18日6时57分和2月17日17时55分结束月夜“休眠”，受光照成功自主唤醒，进入第十五月昼工作期。目前确认各设备状态良好，工况正常。记者在航天飞行控制中心了解到，在接下来为期约两周的月昼工作期中，月球车将向西北再向西南移动，同步在新的目标点行驶探测，通过全景相机成像、红外光谱分析等手段勘测地形地貌、分析月表物质，开展月背低频射电天文探测和月球环境探测研究，获取大量第一手科学数据。月球背面和地球上一样有白天和黑夜，一个昼夜相当于地球上的将近28天，用地球的时间计算，相当于约14个连续的白天和约14个连续的黑夜。由于月夜期间没有太阳光照射，嫦娥四号就失去了电力供应，进入“休眠期”。当太阳光再次照到月球背面的时候，探测器会吸收太阳能自主唤醒。截至2020年2月17日，探测器已在月球背面工作410天，安全行走367.251米。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="107865"&gt;
   国内联播快讯
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  五部门：做好农民工返岗复工服务保障今天（2月19日），人力资源社会保障部、公安部等五部门要求组织开展对用工集中地区和集中企业“点对点”的农民工专车（专列）运输服务，同时，要求企业为返岗复工农民工建立个人健康档案。公安部：疫情防控期间严禁过度粗暴执法针对当前个别地方在疫情防控工作中存在的简单粗暴等问题，日前，公安部再次要求，全国公安机关和广大公安民警，要扎实抓好疫情防控、维护国家安全和社会稳定各项工作，要在当地党委的统一领导下，坚决贯彻党中央的决策部署，坚持依法履行职责，坚持严格规范公正文明执法，严禁过度执法、粗暴执法。要切实加强执法监督，对失职渎职严重损害群众合法权益、工作不力造成重大不良影响的要严肃问责。全国春运累计发送旅客14.76亿人次为期40天的2020年春运昨天（2月18日）结束。全国铁路、道路、水路、民航共累计发送旅客14.76亿人次，比去年同期下降50.3%。杭州西湖景区所属公园景点将有序开放从今天（2月19日）起，杭州西湖风景名胜区所属公园景点将有序开放。景区内露天收费景点原则上按正常经营时间开放，将进行实时游客量控制。中国南昌—比利时货运航班复航今天（2月19日）凌晨3时40分，一架由比利时飞来的全货运包机，降落在江西南昌昌北国际机场。飞机满载来自比利时的防疫救援物资和货物，标志着江西南昌往返比利时的货运航班正式复航。辽宁盘锦破获一起防疫物资网络诈骗案近日，辽宁盘锦警方破获了一起重大网络诈骗案。犯罪嫌疑人孙某在疫情防控期间，通过网络以销售口罩等防护用品为诱饵实施诈骗，涉嫌作案20余起，涉案金额超1000万元。目前，孙某已被刑事拘留，案件在进一步侦办中。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="107866"&gt;
   世卫组织认同中国应对疫情的战略战术方法
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  世界卫生组织18日对中国采取措施控制疫情的努力表示肯定。世卫组织卫生紧急项目负责人迈克尔·瑞安指出，中国目前应对新冠肺炎疫情所采取的战略和战术方法都是正确的。迈克尔·瑞安表示，中国卫生系统付出了极大努力救治患者，降低了新冠肺炎死亡率。世卫组织还表示，根据世卫组织的分析，中国采取措施有效阻止了疫情传播。世卫组织指出，中国的防疫措施为世界提供了宝贵的防疫窗口期。世卫组织呼吁各国加快对新冠肺炎的研究，向世卫组织分享更多病例信息。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="107867"&gt;
   国际社会：对中国战胜疫情充满信心
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  多国各界人士积极评价中国为防控疫情采取的果断有效举措，表达了对中国战胜疫情的支持和信心。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="107868"&gt;
   俄：清除叙“恐怖残余”是重要任务之一
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  俄罗斯外长拉夫罗夫18日在谈到叙利亚局势时表示，当前，清除叙利亚境内残余的恐怖主义势力是重要任务之一。此外，为流离失所的叙利亚难民回归家园创造合适的条件，这也需要叙利亚筹备战后重建等事宜。同一天，俄罗斯国防部长绍伊古对美国掠夺叙利亚石油资源的行为予以指责。他说，目前，叙利亚政府军已经控制了叙利亚90%的领土，不过在伊德利卜省仍然存在一些“恐怖主义的温床”。美国对叙利亚油田的占领是在掠夺叙利亚和叙利亚人民的财富，同时也是叙利亚战后重建的主要障碍。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="107869"&gt;
   国际联播快讯
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  俄罗斯谴责美国对其新一轮制裁美国财政部18日宣布，对俄罗斯最大石油企业——俄罗斯石油公司下属的一家石油贸易公司实施制裁，理由是该公司帮助委内瑞拉运输及销售原油。俄罗斯外交部当晚发表声明称，自2011年以来，美国试图通过经贸制裁、拒发签证等限制性措施向俄罗斯施压已达80多次，妄图通过这样的方式使世界各国屈从美国的旨意。俄罗斯外交部强调，制裁手段不会影响俄罗斯同包括委内瑞拉在内的任何合法政府的合作。阿富汗现任总统加尼成功连任阿富汗独立选举委员会18日宣布总统选举最终结果，现任总统阿什拉夫·加尼获得50.64%的选票，超过半数选票，直接胜出，正式当选新一届总统。阿富汗总统选举于2019年9月举行。这是自2001年美国入侵阿富汗并推翻塔利班政权以来，阿富汗举行的第四次总统选举。巴基斯坦试射“雷电-2”型巡航导弹巴基斯坦三军新闻局18日发表声明说，巴军方当天成功试射了“雷电-2”型空基巡航导弹。声明说，“雷电-2”型巡航导弹射程达600公里，配备了先进的制导系统，能对目标实施高精度打击。声明还说，此次试射是巴基斯坦为增强威慑能力迈出的重要一步。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Wed, 19 Feb 2020 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2020-02-18 新闻联播 文字版</title><link>https://cn.govopendata.com/xinwenlianbo/20200218/</link><description>&lt;div class="col-md-8 col-sm-12"&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="107512"&gt;
   习近平同法国总统通电话
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  国家主席习近平18日下午应约同法国总统马克龙通电话。习近平指出，在中国抗击新冠肺炎疫情的关键时刻，总统先生再次来电向中方表达慰问和支持，充分体现了中法两国的深厚友谊和中法全面战略伙伴关系的高水平，以及你本人对中国和中法关系的高度重视，我对此表示感谢和赞赏。习近平强调，疫情发生以来，中方全面动员、全面部署，举国上下团结一心，打响了一场疫情防控的人民战争。中国有强大的动员能力和综合实力，有应对公共卫生事件的经验，一定能打赢这场疫情防控阻击战。目前，各项防控措施正在取得积极成效。我们在做好防控工作的前提下，支持和推动各类企事业单位复工复产，保障社会供给充足。疫情对中国经济的影响是暂时的，相信经过努力，今年我们仍能实现既定的经济社会发展目标任务。习近平指出，患难见真情。中方不仅维护中国人民生命安全和身体健康，也对全球公共卫生安全高度负责。中方主要依靠中国人民的力量抗击疫情，同时也对国际社会提供的帮助表示感谢。中国始终本着公开透明态度，同包括法国在内的各国开展合作，共同应对疫情。中方愿同法方加强卫生领域务实合作，共同维护好地区和全球公共卫生安全。马克龙再次对中国政府和中国人民团结一心抗击疫情表达声援，对中方及时采取有力举措，展示出高度公开透明表示钦佩。马克龙表示，法方已经向中方提供了一批医疗物资援助，愿继续提供帮助。法国尊重世卫组织就应对疫情提出的专业意见，对疫情作出的反应总体客观，目前法国驻武汉总领馆仍在运行。法方愿同中方一起抗击疫情，并以此为契机加强卫生合作。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="107513"&gt;
   习近平向克罗地亚新任总统致贺电
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  2月18日，国家主席习近平向佐兰·米拉诺维奇致贺电，祝贺他就任克罗地亚总统。习近平在贺电中指出，中克两国政治互信牢固，共建“一带一路”成果丰硕，在中国-中东欧国家合作框架内开展良好合作。克罗地亚是中国在欧盟内的好朋友，正在轮任欧盟主席国。我高度重视中克关系发展，愿同米拉诺维奇总统一道努力，深化双边友好和互利合作，为中国-中东欧国家合作和中欧关系发展作出新贡献。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="107514"&gt;
   李克强主持召开国务院常务会议
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  国务院总理李克强2月18日主持召开国务院常务会议，部署不误农时切实抓好春季农业生产；决定阶段性减免企业社保费和实施企业缓缴住房公积金政策，多措并举稳企业稳就业。会议指出，要贯彻党中央、国务院要求，统筹抓好疫情防控和经济社会发展。农时不等人，要压实地方责任，抓好春季农业生产，保障夏粮丰收。一是分类细化农村疫情防控科学指导，支持从南到北抓紧做好春耕备耕，加强越冬作物管理。推动种子、化肥、饲料等农资企业加快复产，建立农资保供运输绿色通道。今年稻谷最低收购价保持稳定，视情可适当提高。鼓励有条件地区恢复双季稻。二是抓好畜禽生产。对重点地区损失较大的家禽养殖场户给予延长还贷期限等支持。推动屠宰企业与养殖场户对接。加快恢复生猪生产，将养殖场户贷款贴息补助范围由年出栏5000头以上调整为500头以上。增加冻猪肉国家收储。三是加强重大病虫害和动物疫病防控，强化监测和应对准备。会议强调，当前统筹抓好疫情防控和经济社会发展，一项迫切任务是稳就业。稳就业就必须稳企业。会议确定，一是阶段性减免企业养老、失业、工伤保险单位缴费，以减轻疫情对企业特别是中小微企业的影响，使企业恢复生产后有个缓冲期。除湖北外各省份，从2月到6月可对中小微企业免征上述三项费用，从2月到4月可对大型企业减半征收；湖北省从2月到6月可对各类参保企业实行免征。同时，6月底前，企业可申请缓缴住房公积金，在此期间对职工因受疫情影响未能正常还款的公积金贷款，不作逾期处理。实施上述政策，考虑了社保基金结余等情况，可确保养老金等各项社保待遇按时足额发放。二是抓紧出台科学分类的复工复产防疫指南，指导各地合理确定复工复产条件。做好重点群体就业工作。有序组织农民工返岗，除疫情严重和扩散风险高的地区外，纠正限制劳动者返岗的不合理规定。抓紧制定高校毕业生延期录用报到方案，加大网上招聘力度。抓紧出台对个体工商户的支持政策。三是保障失业人员基本生活。确保失业保险待遇按时足额发放。支持疫情严重地区开发临时公益性岗位，运用失业保险基金向失业人员发放失业补助金。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="107515"&gt;
   汪洋出席脱贫攻坚民主监督工作座谈会
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  各民主党派中央脱贫攻坚民主监督工作座谈会18日在京召开。中共中央政治局常委、全国政协主席汪洋出席会议并讲话。他强调，要学习贯彻习近平总书记关于统筹做好新冠肺炎疫情防控和经济社会发展的重要指示精神，坚持疫情防控要抓紧、脱贫攻坚不放松，围绕支持打好贫困乡村疫情防控和脱贫攻坚总体战开展民主监督，坚决克服疫情对脱贫攻坚的影响，确保如期完成脱贫攻坚历史性任务。汪洋强调，突如其来的新冠肺炎疫情给决战决胜脱贫攻坚带来了挑战。民主监督工作要坚持寓支持于监督之中，首先要认真分析疫情对深度贫困地区实现脱贫目标的具体影响，督促地方将资金和政策向深度贫困地区倾斜、向受疫情影响大的领域和人口倾斜，防止因疫致贫、因疫返贫。疫情是今年影响脱贫质量的最大因素，精准施策是保证质量的重要举措，要督促地方进一步提高工作的精准性，逐县逐村逐户提出克服疫情影响的具体办法，有针对性地解决好贫困群众外出务工、农畜产品积压、扶贫项目复工等难题。要围绕改进工作作风开展监督，促进驻村工作队更好发挥作用，促进脱真贫、真脱贫。要把民主监督过程真实记录下来，用心用情讲好中国共产党为人民谋幸福的故事，讲好中国共产党领导的多党合作的故事。要发挥民主党派人才荟萃、智力密集优势，深入研究扶贫领域重大问题，向中共中央提出高质量的政策建议。要系统梳理总结脱贫攻坚民主监督实践经验，探索完善专项监督工作制度，推动民主监督工作创新发展。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="107516"&gt;
   一线抗疫群英谱
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  在抗击疫情的一线，医务工作者无私无畏全心全意守护着自己的患者；为了尽快阻断疫情传播，社区志愿者勇敢地加入到转运疑似患者的队伍中，冲锋在前。晚上11点，马凌从驻地出发前往火神山医院，他要在重症监护室值守后半夜，刚刚进入病房，27号病床病人的心率监测就报了警。经过半小时的抢救，病人各项指标逐渐趋于平稳，而马凌和其他医务人员们早已大汗淋漓。与生命赛跑的战斗，每天都会遇到。原本应该花20分钟佩戴正压头套等更高等级防护的马凌，看到患者情况紧急，很快就要错过最佳治疗时期，来不及多想，他只进行了三级防护就对患者进行了抢救。作为心血管内科专家，马凌擅长冠心病、心律失常、结构性心脏病的介入手术治疗及心血管急危重症急救。由于这一次新冠肺炎的患者往往不止是单独的器官受损，而是多器官的病变，所以需要不同方向的专科医生来联合诊疗，马凌擅长的专业就是其中必不可少的部分。凌晨，接班的医生准时到达。要彻底遏制疫情，就必须要阻断传播。目前，武汉市已组织市区3.4万多名干部职工下沉到社区工作队，共同参与疫情防控。一些普通市民也加入到转运疑似患者就医的志愿者队伍中，徐金陆就是其中一位。早上8点半，徐金陆准时来到永清街道办。穿好防护服，仔细给自己驾驶的转运车辆消毒。刚刚做完这些准备，他就接到了第一个任务——将4名患者送往武汉市第一医院诊治。徐金陆有近20年党龄，非典时就冲在一线照顾学校学生。去年他刚刚结束自己三年的援藏工作，这次加入志愿者转运车队，已经转运了30多位疑似患者。由于转运时间长，经常工作到深夜，回到家的时候女儿已经休息了，徐金陆会趁着白天转运间隙，和女儿视频谈谈心。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="107517"&gt;
   国务院联防联控机制印发《关于科学防治精准施策分区分级做好新冠肺炎疫情防控工作的指导意见》
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  2月17日，国务院联防联控机制印发《关于科学防治精准施策分区分级做好新冠肺炎疫情防控工作的指导意见》。《意见》指出，各地各有关部门要贯彻党中央关于突出重点、统筹兼顾，分类指导、分区施策的要求，依据传染病防治法、《突发公共卫生事件应急条例》等法律法规，分区分级精准防控，统筹疫情防控与经济社会秩序恢复。《意见》要求，各地要制定差异化的县域防控和恢复经济社会秩序的措施。要以县（市、区、旗）为单位，依据人口、发病情况综合研判，科学划分疫情风险等级，明确分级分类的防控策略。要划小管控单元，辖区内的城乡社区、机关、企事业单位、社会组织和个人均应按要求落实相关防控措施。《意见》强调，要加强组织领导，坚持依法防控，做好分区分级差异化防控，有序恢复生产生活秩序。各省级人民政府要动态调整辖区内低风险、中风险、高风险县（市、区、旗）名单。各地要按照相关法律法规要求，动态开展分析研判，在病例数保持稳定下降、疫情扩散风险得到有效管控后，及时分地区降低应急响应级别或终止应急响应。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="107518"&gt;
   国务院联防联控机制新闻发布会：全国单日新增确诊病例降至2000例以内
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  今天（2月18日）下午，国务院联防联控机制新闻发布会介绍了疫情防控的最新情况。2月17日，全国新增的治愈出院病例连续第6天在1000人以上，与高点相比，全国单日新增的确诊病例首次降至2000例以内，2月3日以来，除了湖北之外，全国其他省份新增的确诊病例数连续14天下降。截至2月17日24时，全国31个省（区、市）和新疆生产建设兵团累计报告确诊病例72436例，当日新增1886例；现有重症病例11741例，当日新增1097例；累计死亡病例1868例，当日新增98例；累计治愈出院病例12552例，当日新增1701例；现有疑似病例6242例，当日新增1432例。农业农村部表示，将分类分区精准施策，落实差异化防控要求，保障重点地区春耕备耕。针对部分产地农产品滞销等问题，将加强对家禽企业的支持，将大型重点企业列入国家专项贷款和贴息支持的范围，同时压实“菜篮子”市长负责制，逐项打通制约生产供应的堵点和难点。此外，今年2月，湖南邵阳和四川南充分别发生了高致病性禽流感疫情，处置工作已经完成，密切接触人员目前临床监测健康，相关部门将加大疫情防控。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="107519"&gt;
   国资委：既定生产经营目标和改革任务不变
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  在今天（2月18日）举行的国务院联防联控机制新闻发布会上，国资委负责人表示，中央企业充分发挥国家队作用积极响应党中央号召在抗击疫情第一线，同时积极组织复产复工。年初制定的生产经营目标和改革任务不会改变。截至2月17日，中央企业为全国特别是湖北累计捐款25.65亿元。国药集团、通用技术集团还分别设立10亿元专项基金，用于疫情防控。中央企业向各地尤其是湖北省武汉市捐赠了大量防护服、N95医用口罩、消杀用品等防护物资及生活用品。近期，中央企业在均不生产医用防护服、口罩等医疗物资的情况下，加快转产扩产，全力推进医疗物资生产。目前新兴际华集团每天生产医用防护服达4.5万套，国机集团、中国石化、兵器工业生产医用口罩每天合计达130万只。中央企业加紧研制口罩机、压条机等关键紧缺设备，近期将陆续实现量产。国资委副主任任洪斌表示，疫情对中央企业生产经营确实也造成了影响，主要集中在产业链终端、面向消费者的企业。但疫情影响是阶段性的，国资委已经采取认真分析上下游产业链的形势，强化预测预警，指导企业用好用足国家应对疫情出台的金融、财税等举措，积极应对。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="107520"&gt;
   两部门：符合条件的因工作感染新冠肺炎殉职人员应评定为烈士
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  退役军人部、中央军委政治工作部近日联合印发《关于妥善做好新冠肺炎疫情防控牺牲人员烈士褒扬工作的通知》，要求各地各部门妥善做好因疫情防控牺牲人员烈士褒扬工作。《通知》指出，在新冠肺炎疫情防控工作中，医务人员和防疫工作者因履行防控工作职责感染新冠肺炎以身殉职，或者其他牺牲人员，符合烈士评定（批准）条件的，应评定（批准）为烈士。《通知》强调，要落实好抚恤优待政策，及时发放烈士褒扬金和抚恤金，积极开展慰问、悬挂光荣牌等活动，妥善解决烈士遗属的实际困难。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="107521"&gt;
   精准发力 打好武汉保卫战
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  湖北省疫情防控眼下已进入最吃劲的关键期，疫情形势仍然严峻。与时间赛跑、与病魔较量，湖北武汉抓住救治和阻隔两大关键环节，抢抓重中之重决战之地的窗口期，遏制疫情扩散蔓延势头。2月17日，武汉市启动了为期3天的集中拉网式大排查。为保障居民生活物资需要，青山区各街道以楼栋或院落为单位，按每100户左右建立购买群，对居民所需要的物资进行团购。除了无接触式配送服务，对于不会使用微信的老年人等特殊群体，工作人员则会通过打电话等方式了解需求，再将物资专门送到老人的门口。今天（2月18日）上午，湖北省发出关于全面开展发热病人排查核查的通告，要求全面排查1月20日以来，各医疗机构就诊的发热病人、通过实体药店购买或网上订购降热退烧止咳类药品人员的信息，组织上门核实、后续检测、隔离收治等工作。围绕“筛查—转运—收治—治疗”四个环节，武汉市全力优化畅通收治转诊通道，不断提升筛查效率和收治能力。今天，8辆公交车分别从汉阳区、武汉开发区、硚口区三个区的隔离点，陆续转运总共500多名新冠肺炎轻症患者，分别进入刚刚建成的武汉沌口方舱医院。这座医院也是武汉市投入使用的第十二家方舱医院。而同时，各医院的医务工作者也正进一步优化诊疗方案。武汉江夏方舱医院是武汉首个以中医为特色的方舱医院。每天上午和下午饭后，医护人员会对病患发放中药汤剂。目前，武汉市内所有方舱医院同步配送中药汤剂和金花清感胶囊等5种中成药，累计47770袋。目前，一共有28个省（区、市）630多家中医医院已派出3100多名医务人员支援湖北，截至17日，全国中医药参与救治的确诊病例共计60107例，占比为85.20%。提高收治率和治愈率，降低感染率和病亡率。这是当前防控工作的突出任务。武汉雷神山医院采取边建设边收治的措施，今天晚上，辽宁医疗队接管的武汉雷神山医院17个病区780张床位将全部对患者开放收治。而今天雷神山医院首批两名患者出院，出院时雷神山医院的医护人员特意为他们准备了小礼品和写着鼓励话语的纸条。目前，武汉市已建设定点医院42家。下一步，武汉还将征用体育场馆、社会闲置厂房等场所，改造为方舱医院，努力新增3万张床位，总床位数达到3.7万左右，用于收治轻症病人。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="107522"&gt;
   记者探访同济医院中法新城院区：全力救治重症患者
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  华中科技大学同济医学院附属同济医院中法新城院区，收治的是武汉市新冠肺炎危重症患者，全国18支医疗队在这里开展救治工作。同济医院中法新城院区临危受命，在短时间内迅速改造为重症救治定点医院，目前床位数量已经达到1135张，其中还包括重症加强护理病房。来自北京、吉林、山西、河南、江苏、陕西、山东、湖南等省市的18支医疗队，2412位医护人员汇聚于此，记者到访时，吉大一院第五批医疗队正忙着往病房送急救设备——血滤机。吕国悦负责的病区有9位危重症患者。患者病情变化非常迅速，为此紧急调配了血滤机、呼吸机、“人工肺”等设备，在普通重症病房增配了ICU的监护救治设备。在办公室黑板上，记者看到当天有10位患者准备采集咽拭子进行分泌物实验。目前，来自全国各地的18支医疗队采取整体作战、分工协作的方式，每支队伍负责整建制接管一个病区。同济医院中法新城院区在每个病区派驻本院医生和护士，加强与各医疗队的沟通协调，使各方合作更加顺畅。截至目前，同济医院中法新城院区已经累计收治1207位重症患者，通过各医疗队全力医治，已经有94位患者治愈出院。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="107523"&gt;
   【新闻特写】宋忠桥：为“天使”剪发 发短情长
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  在武汉，残疾人理发师宋忠桥每天奔走在各个医疗队驻地间，他要为援助武汉的外省医疗队理发。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="107524"&gt;
   同舟共济 各地支援湖北疫情防控
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  这两天，又有多地的医疗工作者赶赴湖北支援抗疫一线，各地也都在加紧向湖北运送所需物资，大家同舟共济，共克时艰。今天（2月18日）下午，福建第二批对口支援湖北宜昌应对新冠肺炎疫情医疗队107人从福州出发。他们来自福建福州、三明、南平、龙岩等地的十多家医院。这两天，山西、陕西、内蒙古、宁夏也继续派出医疗队，支援湖北。今天中午，甘肃派出了首批疾控工作队，携带流行病学调查所用的工具箱前往武汉。河南、河北、西藏的疾控工作队也在昨天（2月17日）前往武汉，他们将对确诊病人以及疑似病人的生活轨迹展开流行病学调查，做好疫情的防控工作。这两天，江西吉安的近两万毫升医疗用血被送往湖北，对口支援黄石、鄂州、咸宁三市医疗用血。同舟共济、共克时艰，各地还积极组织各类生活物资支援湖北。贵州黔南州长顺县的农民连夜采收蔬菜，当地还紧急调拨鸡蛋、生猪等300多吨，发往湖北省鄂州；山东还积极组织调拨苹果、羊肉、酒精等40多吨生活物资，支援湖北黄冈。中粮集团这两天从河南紧急调运的1100箱午餐肉罐头也已经抵达武汉。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="107525"&gt;
   人民日报评论员文章：向奋战在一线的社区工作者致敬
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  今天（2月18日）出版的人民日报发表评论员文章，题目是《向奋战在一线的社区工作者致敬》。文章指出，社区是联防联控、群防群控的主战场，是阻断疫情扩散蔓延的最有效防线。广大社区工作者全力以赴、不怕繁难，无私忘我、负重担当，为构筑疫情防控人民防线付出了巨大努力。文章强调，当前，疫情防控正处在最吃劲的关键阶段，最需要广大社区工作者发扬顽强拼搏、连续作战精神，加强社区各项防控措施落实，把社区居民进一步发动和组织起来。只要把社区这道防线坚决守住，防控工作成效一定会进一步显现，疫情形势一定会进一步好转。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="107526"&gt;
   【央视快评】致敬战“疫”中的凡人善举
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  本台今天（2月18日）播发央视快评《致敬战“疫”中的凡人善举》。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="107527"&gt;
   交通干线运量攀升 货运保障复产复工
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  目前，交通干线运量正在持续攀升，货运部门灵活制定运输方案，保障各地复工复产。随着山西境内的能源企业逐步恢复生产，西煤东运大通道大秦铁路的装车量不断回升。北煤南运大通道浩吉铁路也在发挥重载铁路运输能力强的特点，源源不断地向湖北、湖南、江西等地运送煤炭。国家铁路日均装车和货物发送量正持续攀升，2月17日，国铁装车146254车，货物发送量903.5万吨，均比月初增长16%以上。江西在沪昆、皖赣等铁路干线新增270多台大功率电力机车，及时把春耕物资送达农户手中。山东加强海铁联运，快速疏散港口货物。东北地区组织64班货运班列，已把近8万吨粮食、日用品等外运到长三角等地。为保障长江干线重点物资运输，交通运输部启动绿色通道，全力支持航运企业复工。上海港、广州港、浙江海港等20家港口发布费用减免措施，加快货物疏运。目前，全国高速路网、民航货运网络保持畅通，本月20日前，具备条件的公路水运工程将陆续复工。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="107528"&gt;
   我国“八纵八横”高铁网等一批交通基础设施重点工程复工
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  连日来，我国八纵八横“高铁网重点工程等基础设施项目正在加紧建设之中。在盐通高铁全线控制性工程——盐城通榆河特大桥，近200名建设者正在拼装焊接构件。盐通铁路连接连盐铁路和在建的沪通铁路，是国家“八纵八横”高铁网中沿海铁路通道的重要组成部分。在银西高铁全线最长隧道——彬县隧道内，500多名建设者正在铺设无砟轨道，预计还将有400名施工人员分批次到岗。银西高铁是我国“八纵八横”高铁网包（银）海通道的重要组成部分，今年年底通车后，西安至银川列车运行时间将由14小时缩短至3小时左右。在北京，京沈高铁星火站的站房主体结构基本完工，全线通车后，北京到沈阳的时间将缩短至2.5小时，我国“八纵八横”高铁网将进一步加密延伸。在海拔3000多米的拉林铁路米林隧道，128名工人正在攻坚隧道最后53米，为明年拉林铁路开通运营提供保障。连日来，沪通铁路长江大桥、商合杭高铁宣城段、济南黄河隧道、汕头海湾隧道等一大批交通基础设施重点工程已经复工建设。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="107529"&gt;
   广东：粤港澳大湾区重点项目陆续复工复产
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  广东一手抓疫情防控，一手抓稳定经济，率先发布了一系列惠企稳岗政策，粤港澳大湾区一批重大项目按计划推进。作为粤港澳大湾区的重要民生保障工程，投资金额超过338亿元的珠三角水资源配置工程，全线13个施工标段全部复工。疫情防控期间，粤港澳大湾区各职能部门通过强化资源要素保障和服务，推动在建项目加快全面复工。目前，湾区内已经有264个重点项目复工，32个新项目开工建设。湾区各个城市也密集出台惠企暖企政策，提振企业信心，各城市推出全链条网上政务服务，为企业提供复工复产“绿色通道”，创造良好的营商环境。目前，粤港澳大湾区超过1.5万家规模以上工业企业开工恢复生产，各大码头维持了24小时的不间断运转，实现了防控疫情与港口生产“两不误”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="107530"&gt;
   一人一码 大数据助力精准防疫
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  从这周起，浙江省全面推行“健康码”，运用大数据对疫情监测分析，实施精准防控，科学指导企业有序复工复产。在湖州市南太湖新区科创园区，企业员工正陆续返岗。在进入园区之前除了要消毒、测量体温之外，还必须要检查一个“健康码”。市民在支付宝平台上，申报个人健康信息，后台大数据会对申报人在一段时间内是否到过疫情严重地区等风险进行多方面分析审核，并自动生成个人专属的二维码。绿码，可以亮码通行；红码、黄码，则需要集中或居家隔离。从昨天（2月17日）开始，这个由杭州首创的“健康码”开始在浙江全面使用，目前已有1500多万人成功登记。有了全省“健康码”的大数据为基础，浙江还创新推出了五色“疫情图”，把所有市县区分为五个不同等级的风险区，目前78%的县市区处于较低和低风险地区，全省超5成的规模以上工业企业已经复工。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="107531"&gt;
   国内联播快讯
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  新增扶贫资金优先支持受疫情影响较重地区国务院扶贫办、财政部日前（17日）发布通知，2020年中央财政将继续较大幅度增加专项扶贫资金规模，新增资金分配测算时，向受疫情影响较重地区适当倾斜。对因疫情致贫急需实施的项目，优先安排资金支持。税务总局：进一步延长2月份纳税申报期限国家税务总局今天（2月18日）发布通知，为支持疫情防控和企业复工复产，将2月份纳税申报期限进一步延长至2月28日。湖北省按早先规定可延至3月6日。受疫情影响，到2月28日仍无法办理的，可补办延期申报手续。税务机关依法对其不加收税款滞纳金、不给予行政处罚。应急管理部向湖北调拨第三批中央救灾物资2月17日，应急管理部向湖北省紧急组织调拨第三批中央救灾物资5万床棉被、1万张折叠床，用于群众转移安置和隔离观察。截至目前，应急管理部共向湖北省调拨19.8万件棉衣、棉被、折叠床等救灾物资，用于支持疫情防控工作。全国重点粮食加工企业复工率97.3%国家粮食和物资储备局数据显示，截至2月16日，全国37家保供协作机制重点粮食加工企业已复工36家，复工率达97.3%。另外，全国粮食应急加工企业已开工3415家，开工量占总数的63.4%。国家邮政局“绿色通道”保障物资寄递疫情发生以来，国家邮政局组织全国13家邮政、快递企业，开通全国和海外抗击疫情物资运输寄递“绿色通道”，截至2月17日，快递业已恢复正常产能四成以上。国家电网今年首个新开工项目开建国家电网今年首个新开工的国家重点工程——山西垣曲抽水蓄能电站今天（2月18日）开始建设，工程投资79.6亿元，电站建成后，将显著提高华北电网安全稳定运行水平，促进清洁能源消纳。南水北调东线工程启动江苏向山东调水今天（18日），南水北调东线工程启动江苏向山东调水工作，江苏计划调水出省4.44亿立方米，预计5月上旬完成。在此前第一阶段的调水中，江苏已调水出省2.59亿立方米。河南三门峡越冬白天鹅开启北迁之旅随着近期气温升高，河南三门峡天鹅湖的上万只白天鹅陆续北迁，今年冬天在黄河三门峡库区越冬的白天鹅突破了一万只。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="107532"&gt;
   世卫组织：不提高疫情全球风险级别
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  世界卫生组织17日表示，不会提高新冠肺炎疫情的全球范围风险级别，目前疫情在中国以外的地区没有出现明显的社区传播。世卫组织总干事谭德塞在日内瓦召开的发布会上表示，中国公布的新增新冠肺炎确诊病例数呈下降趋势，据此世卫组织维持此前评估，即新冠肺炎并非全球性流行病，也不会提高疫情的全球范围风险级别。多国医疗卫生界人士肯定中国努力多国医疗卫生界人士表示，疫情发生后，中国政府采取了迅速有效措施，防止疫情更大范围扩大。他们肯定并感谢中国政府的努力。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="107533"&gt;
   多国政党政要及知名人士：与中国同舟共济 共抗疫情
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  近日，一些外国政党政要和知名人士向中共中央对外联络部发来视频，表达与中国同舟共济、抗击疫情的决心。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="107534"&gt;
   亚太多国媒体与总台记者合作报道中国疫情防控
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  连日来，中央广播电视总台记者持续与亚太多国主流媒体合作，通过电视、广播、网络、报章等多种形式介绍中国防控新冠肺炎疫情相关情况，回应热点话题。近日，总台记者作为嘉宾参加了泰国国家电视台晚间新闻节目《倾听》，向泰国观众介绍中国政府采取的积极防控措施。日本最大的网络电视台之一——阿贝玛电视台采访了总台记者，记者就中国的疫情防控情况，信息公开等话题回答了日媒提问。在尼泊尔，总台记者走进尼泊尔国家电视台直播间，参与了当地著名栏目《本周》的访谈。此外，总台记者还与老挝国家电视台、孟加拉国电视台联合制作抗击疫情的特别节目。与此同时，总台记者通过网络、广播、报章等多种形式，与当地主流媒体合作报道抗击疫情。总台记者在接受韩国广播公司《时事焦点》节目采访时，详细介绍了方舱医院的建设及用途。菲律宾国家广播电台的节目介绍了中国科学家正在努力研究治疗新冠肺炎的新方法。《印尼国际日报》《曼谷邮报》等发表了总台记者的署名文章或访谈报道，真实地展现了在抗击疫情过程中，中国政府的担当与民众的支持。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="107535"&gt;
   俄军在北高加索地区开始大规模演习
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  俄罗斯国防部网站17日发布公告说，俄南部军区当天在北高加索地区开始大规模演习。公告说，驻扎在俄联邦南奥塞梯共和国、北奥塞梯共和国和车臣共和国的俄南部军区摩托化步兵团和第58诸兵种合成集团军，将在北高加索地区举行5场对抗演习。本次军演将持续至2月21日，近1700名军人参加。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="107536"&gt;
   国际联播快讯
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  叙总统：反政府武装终将被击败叙利亚总统巴沙尔17日通过叙利亚国家电视台发表讲话说，叙利亚政府军近期在北部的军事行动取得重大进展，这预示着反政府武装终将被击败。巴沙尔还表示，政府军的军事行动将持续，直到收复所有失地。去年12月以来，叙利亚政府军对北部伊德利卜省和阿勒颇省的武装组织展开新一轮军事行动，已相继收复了包括战略重镇马雷特努曼在内的大量村镇。联合国粮农组织：严重蝗灾肆虐多国联合国粮农组织近日发布报告称，一场大范围的蝗虫灾害席卷了从西非到东非、从西亚至南亚多个国家。粮农组织表示，非洲之角是此次蝗灾的重灾区，其中埃塞俄比亚、吉布提、索马里遭遇25年来最严重蝗灾，而肯尼亚正经历70年来最严重蝗灾，数千万人的粮食安全受到威胁。美密西西比州洪灾 首府多区域被淹美国密西西比州近日出现持续降雨，导致流经该州首府杰克逊市的珀尔河水位持续升高，达到30多年来的新高。杰克逊市大片地区被淹。当地政府宣布珀尔河沿岸地区从15日开始进入紧急状态。根据最新气象预报，当地本周还将经历明显降雨天气。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Tue, 18 Feb 2020 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2020-02-17 新闻联播 文字版</title><link>https://cn.govopendata.com/xinwenlianbo/20200217/</link><description>&lt;div class="col-md-8 col-sm-12"&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="107188"&gt;
   【央视快评】医者仁心 大爱有你
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  本台今天（2月17日）播发央视快评《医者仁心 大爱有你》。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="107189"&gt;
   李克强主持召开中央应对新冠肺炎疫情工作领导小组会议
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  17日，中共中央政治局常委、国务院总理、中央应对新冠肺炎疫情工作领导小组组长李克强主持召开领导小组会议。中共中央政治局常委、中央应对新冠肺炎疫情工作领导小组副组长王沪宁出席。会议指出，全国上下贯彻落实习近平总书记重要讲话和中央政治局常委会会议精神，按照中央应对疫情工作领导小组部署和国务院联防联控机制协调安排，经过艰苦努力，防控工作取得积极成效。会议听取了国务院联防联控机制相关工作组汇报。汇报认为，通过全力加强疫情防控，压低了流行高峰，削弱了流行强度，避免了可能出现的更大范围暴发流行，全国疫情形势出现积极向好趋势。当前疫情流行中心仍在武汉市和湖北省，疫情变化情况仍很复杂。各地防控工作丝毫不能松懈。会议指出，武汉市和湖北省要继续加大排查力度，扩大床位供给。国家根据救治需要再增派医疗力量支援。集中专家加强重症患者救治，推广使用临床有效治疗方案和药物，减少轻症患者转为重症。要特别做好医务人员防护和生活保障。进一步保障好武汉和湖北防控物资和重症救治设备。会议指出，要统筹疫情防控和经济社会发展。湖北省要继续实施离汉离鄂通道管控，坚决做到内防扩散外防输出。各地各相关部门要继续严格落实交通运输防疫措施，实施农民工有序返岗方案，视疫情变化科学安排高校错时开学，督促各地指导企业在加强疫情防控的同时有序复工复产。领导小组成员丁薛祥、黄坤明、蔡奇、王毅、肖捷、赵克志参加。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="107190"&gt;
   栗战书主持召开十三届全国人大常委会第四十七次委员长会议
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  十三届全国人大常委会第四十七次委员长会议17日上午在京举行，栗战书委员长主持。会议决定，十三届全国人大常委会第十六次会议2月24日在京举行。委员长会议建议，十三届全国人大常委会第十六次会议审议关于提请审议全国人大常委会关于禁止非法野生动物交易、革除滥食野生动物陋习、切实保障人民群众生命健康安全的决定草案的议案，关于提请审议全国人大常委会关于推迟召开十三届全国人大三次会议的决定草案的议案；审议有关任免案等。会议审议并原则通过了2020年度代表工作计划稿。全国人大常委会秘书长杨振武就常委会第十六次会议议程草案和日程安排等作了汇报。全国人大常委会有关副秘书长、有关工作委员会负责人就常委会第十六次会议有关议题作了汇报。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="107191"&gt;
   汪洋主持召开全国政协主席会议
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  政协第十三届全国委员会第三十三次主席会议17日在京召开，传达学习习近平总书记关于新冠肺炎疫情防控工作的重要讲话精神，研究全国政协近期重点工作。中共中央政治局常委、全国政协主席汪洋主持会议并讲话。会议强调，疫情防控工作到了最吃劲的关键阶段，当前疫情形势仍然十分严峻，容不得丝毫松懈。全国政协要把思想和行动统一到中共中央的决策部署上来，动员各级政协组织和广大政协委员积极投身打赢疫情防控的人民战争、总体战、阻击战。要做好建言资政和凝聚共识双向发力的工作，宣传好中共中央的决策部署、疫情防控工作重大进展和抗疫斗争中的先进典型，引导政协委员和界别群众正确认识当前的形势，广泛凝聚团结奋斗、共克时艰的正能量。要收集反映广大委员和界别群众的意见建议，为做好疫情防控工作提供智力支持。要坚持一手抓疫情防控、一手抓各项工作，贯彻落实中共中央关于奋力夺取疫情防控和实现经济社会发展目标双胜利的重要要求，提前谋划疫情防控背景下全国政协的工作安排，确保各项任务有条不紊、落到实处。会议研究了关于推迟召开政协第十三届全国委员会第三次会议和常务委员会第十次会议的有关事项等。全国政协副主席张庆黎等就有关议题作了通报和说明。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="107192"&gt;
   中央指导组：关口前移 为群众守好健康之门
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  城乡社区是疫情防控的第一线。中央指导组赴湖北随州实地指导社区疫情防控，强调要坚持预防为主、关口前移，为群众守好健康之门。只有每个社区措施到位，才能打赢这场疫情防控阻击战。16日下午，中共中央政治局委员、国务院副总理孙春兰率中央指导组来到随州市曾都区何店镇响堂街村、北郊办事处孔家坡社区，详细了解城乡基层网格化管理、人员排查管控、群众健康防护等情况，在得知这两个社区已经连续多天没有新增病例后，孙春兰表示赞许，并希望坚持下去，不能有丝毫松劲。高新区怡康老年公寓是一家备用的治疗点，有310张床位。孙春兰走进公寓，仔细查看集中收治点改造情况，看望并慰问从江西赶来驰援的医疗队。她说，随州是疫情较为严重的地区之一，医疗力量薄弱。江西医疗队要发扬革命老区的优良传统，帮助当地提升医疗救治水平。医护人员一定要做好自身防护，保障健康安全。当了解到医疗力量仍然是短板，孙春兰当即指示国家卫生健康委有关负责人，马上增派医疗力量支援随州。17日上午，中央指导组来到武汉同济医院，同一线医务工作者座谈，并通过视频连线听取了来自金银潭医院、武汉市肺科医院、武汉协和医院等专家团队关于加强重症患者医疗救治的意见建议。孙春兰向所有奋战在一线的医务工作者表达敬意和感谢。希望大家千方百计发挥智慧和力量，千方百计挽救生命。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="107193"&gt;
   国务院联防联控机制新闻发布会：除湖北外 新增确诊病例连续13天下降
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  今天（2月17日）下午，国务院联防联控机制新闻发布会介绍了疫情防控的进展情况。除了湖北之外，全国其他省份新增的确诊病例数连续13天下降。截至2月16日24时，全国31个省（区、市）和新疆生产建设兵团累计报告确诊病例70548例，当日新增2048例；现有重症病例10644例，当日减少628例；累计死亡病例1770例，当日新增105例；累计治愈出院病例10844例，当日新增1425例；现有疑似病例7264例，当日新增1563例。除湖北省外，全国其他省份新增确诊病例数从2月3日的890例下降至2月16日的115例，连续13天下降。截至目前，全国已派出3.2万余名医务人员支持湖北，其中负责重症救治的医务人员达1.1万名。国家卫生健康委表示，康复者恢复期血浆治疗是对重症、危重症患者救治的重要手段，在即将修订的第六版诊疗方案中，将细化相关内容。今天起，中国—世界卫生组织新冠肺炎联合专家考察组将赴北京、广东和四川开展现场考察。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="107194"&gt;
   军队又一批医护人员今天抵达武汉
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  今天（2月17日），军队增派支援武汉抗击新冠肺炎疫情的又一批1200名医护人员和卫生物资，分别通过航空和铁路输送抵达武汉，至此，军队增派的2600名医护人员已全部投入支援。运-20、伊尔-76、运-9等3型8架运输机，装载着医疗力量和卫生物资，于今天上午9时开始，陆续降落在武汉天河机场。多地同步空运，不同方向铁路投送。今天乘坐高铁的军队支援湖北医疗队成员也分别抵达武汉。据了解，2月13日军队先期抵达的1400名医护人员承担武汉市泰康同济医院确诊患者医疗救治任务，目前已开始接收患者。今天抵达的这批1200名医护人员将根据湖北省妇幼保健院光谷院区建设进度，第一时间展开相关医疗救治工作。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="107195"&gt;
   一线抗疫群英谱
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  来看今天（2月17日）的《一线抗疫群英谱》。在疫情防控一线，医务工作者们白衣作战袍，社区干部们争分夺秒做好联防联控，同舟共济，同心战疫情。重症医学科：同舟共济 全力托举生命晚上11点多，一位病情加重的患者从其他医院紧急转到武汉市金银潭医院的ICU重症监护室，刚回到驻地准备休息的房明浩医生又被叫了回来。经过一个多小时的抢救，病人情况终于恢复了平稳，房明浩一颗悬着的心才放了下来。一个月前，他和多位各地支援的医护人员组成团队，进驻到金银潭医院重症监护室。这些医生来自不同科室，作为有着20多年重症救治经验的急诊和重症科副主任，房明浩手把手传帮带，帮大家迅速适应ICU。房明浩说，在重症医学科，由于患者的病情不断变化，从医生到护士每个人都发挥着不可替代的诊治和监测作用。团队作战，需要的就是相互支撑。为了给护士们省下轻便些的医用防护服，医生们穿的都是工业防护服。经过重症监护室全体医护人员的共同努力，目前这个重症病区已经先后有十多名极危重患者转入普通病房。关键时刻挺身而出 我辈义不容辞而在疫情联防联控的第一线，社区工作者们也在全力以赴。照片中，这个穿着全套防护服，躺在地板上接打电话的人叫黄恒，他所在的武汉市洪珞社区，由于工作人员中有人感染，所有人被隔离，社区工作近乎瘫痪，原本在街道党政办工作的黄恒，得知情况后主动请缨，担任了社区的临时负责人。黄恒患有腰椎间盘突出的老毛病，一跑动起来，后腰就很疼，但在特殊时期他也顾不上了。每天，他要打将近300个电话，给每一位有需要的社区居民提供帮助。不久前，黄恒安排一位发热居民入住到集中隔离点。到隔离点时床位已经满了，一时间居民情绪失控，居然丢掉行李跑了。居民的一句感谢，对于身心俱疲的黄恒来说，就是最好的鼓励，为了社区的工作，他已经快一个月没有回家，而他工作的社区离家其实只有一站路。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="107196"&gt;
   战“疫”一线上的警察卫士
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  在武汉抗击疫情一线，4万多名公安民警、辅警正驻守在医院维持就诊秩序、蹲守在社区协助转运送治病人、坚守在城市出入口防止病毒输入扩散，全力确保社会治安大局平稳有序。目前，武汉打响了“应收尽收”攻坚战，确保病患能快速送治，及时治疗。今天（2月17日）一大早，武汉市硚口区公安分局六角亭派出所民警方正豪和同事又接到了新的疑似病人转送任务，他们迅速赶到人员分流点，把病人接上车，不到10分钟就送到了隔离点。连日来，他和同事三人组成的“转运送治快反小组”已先后转送了140多个发热病人。为了协助落实确诊、疑似、发热患者和密切接触者“四类人员”应收尽收，武汉市公安局推进“万名警察进社区 防控疫情保平安”活动，在每个社区、每个村湾安排2到3名警力，组织机关民警对口支援，配合开展收治隔离转运，确保24小时快速响应。截至今天，武汉全市已出动警力3.9万人次，协助送治17000多人。随着方舱医院陆续投入使用，武汉市公安局还专门组建了“方舱战疫突击队”，负责维护医院内部治安秩序、调解各种矛盾纠纷。今年62岁的胡师傅是一位聋哑人，一进医院就被信息录入给难住了，自己无法办理住院手续，民警就手把手教他。协助医护人员查房，与病患交流谈心，帮助送水送饭。民警们把杂事承担下来，让医护人员有了更多精力去救治病人。目前武汉全市已有10家方舱医院开放使用，1200多名民警日夜驻守在这里，保障方舱医院安全有序。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="107197"&gt;
   探访同济医院光谷院区 六省市医疗队入驻
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  在华中科技大学同济医学院附属同济医院光谷院区，来自上海、山东、浙江、江苏、广东、福建等六个省市的17支医疗队，整建制接管了这里的17个重症病区，三天时间完成了830张病床的改造，力争实现应收尽收、应治尽治。负责ICU重症监护病区的是上海华山医院的219名医护人员，他们来自呼吸与重症医学科、心内科、感染科等多个专业。ICU病房内的30位危重症病人，个个情况危急，大多数需要特殊呼吸设备支持，甚至是打开气道插管治疗，病房的环境也属于高污染区，穿着防护服，医生护士只能隔着这个玻璃窗交流。医生护士们24小时轮班不停歇地守护患者，随时观察他们的情况。有时候他们需要在高强度的环境下连续工作五六个小时。在同济医院光谷院区，来自六省市的2000多名医护工作者，已经连续奋战了一周。17支医疗队的领队们组成了大医务处，制定临时医疗手册，针对当日收治的危重症病例，以及临床上的各种难题展开讨论、总结经验、形成共识，全力以赴挽救危重症患者的生命。经过大家精心救治，同济医院光谷院区的首位重症患者昨天（2月16日）成功治愈出院，目前，已经有13位重症病人转为轻症，转入武汉市指定的方舱医院继续接受治疗。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="107198"&gt;
   【新闻特写】陈清波：坚定信心 拥抱幸福生活
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  这些天，有越来越多的患者经过治疗后逐渐康复，走出医院。陈清波是武汉市金银潭医院第一批治愈出院的患者，他的“治愈故事”充满着战胜疾病的乐观和信心。这是陈清波每天在家锻炼的视频，跳绳是其中的一项，一般10分钟。陈清波说，他身体已经完全恢复了，所以家里外出采购的任务也是他的，每三天他会去家附近的超市买些蔬菜、水果等食品和生活用品，还有儿子女儿喜欢的零食。如今，陈清波的生活已经逐渐恢复正轨。而就在今年1月初，42岁的陈清波确诊患上新冠肺炎，住进金银潭医院，一度病情危重。医务人员不间断地全力救治，再加上陈清波的积极配合治疗，7天之后，他的病情逐渐好转，先是从重症病房转到普通病房，不久，就治愈出院了。已经出院一个多月，如今，陈清波的主治医师——武汉市金银潭医院的夏家安医生，每周都还会对他进行一次视频回访。现在陈清波每天的生活很有规律，晚上10点睡早上7点起，遵医嘱，平时还会注意食补和坚持锻炼身体，陪家人看看电视、辅导女儿功课。这个四口之家渐渐恢复了往日的欢乐。这几天，听说治愈患者的血浆可能对治疗重症新冠肺炎有帮助，陈清波就主动联系了治愈他出院的金银潭医院。陈清波希望，能用自己的“治愈故事”为还在治疗中的人们加油鼓劲。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="107199"&gt;
   在大陆确诊新冠肺炎的3名台胞全部治愈出院
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  记者今天（2月17日）从湖北省台办获悉，感染新冠肺炎的2名确诊台胞在武汉治愈出院。继12日另1位确诊台胞在深圳治愈出院后，在大陆确诊的3名台胞已全部治愈出院。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="107200"&gt;
   各地继续援助湖北抗击疫情
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  今天（2月17日），各地继续派出医疗队，以及各种急需物资运往湖北，帮助疫区抗击疫情，共渡难关。今天下午，辽宁第三批对口支援医疗队奔赴湖北襄阳，截至目前辽宁已有1800多名医护工作人员支援到抗疫一线。来自盛京医院的辛禹波从第一批就开始申请，今天达成心愿。出发前，8岁的女儿给他送了份特别的礼物。今天，江西第八批援鄂医疗队从赣州出发，对口支援湖北随州。贵州连续两天派出医疗队，由于任务紧急，不少人还没和亲人当面告别就赶到了机场。余跃天来自上海医疗队，他到达武汉三院光谷院区后，每天和同事研究诊疗方案、救治重症患者，防护服一穿就是几个小时。而在800公里外的上海，他的妻子、同为医生的朱琤也在病房忙碌着。只有到吃饭的时候，夫妻俩才有空手机视频互报个平安。来自各地的医护人员奋战在防疫一线，各种急需的物资也源源不断运往湖北。福建组织了600吨优质蔬菜；内蒙古组织有关单位紧急生产了10万只医用口罩；山东对口支援湖北黄冈，得知前方急需医疗物资后，调动各方资源，仅用6个小时就备齐物资，连夜送往疫区。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="107201"&gt;
   国务院扶贫办：做好疫情防控期间脱贫攻坚工作
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  近日，国务院扶贫办作出安排，要求各地做好新冠肺炎疫情防控期间脱贫攻坚工作，确保贫困人口如期脱贫。按照国务院扶贫办的要求，疫情防控期间的脱贫攻坚工作，首先就是要抓好贫困人口的外出务工问题。国务院扶贫办最新统计显示，现在打工的收入在贫困地区农民的收入里头占到三分之一强，是主要的来源之一。为此，国务院扶贫办要求各地要全面摸清当前贫困劳动力外出务工意愿，抓住当前重大项目建设和企业复工复产的时机，优先安排贫困劳动力务工就业。对于留在当地的贫困户，尽快恢复扶贫车间的生产，让他们就近就业。在抓好贫困人口务工问题的同时，国务院扶贫办要求各地组织好春耕生产，围绕贫困户需要的生产资料，加大农资供应力度，把产业扶贫抓好。此外，贫困地区的一些大型扶贫项目，要想办法尽快开工，如果暂时不能开工的，要做好备工备料工作，为开工创造条件。做好东西部扶贫协作和定点扶贫，各项指标原则上不低于上年，帮扶资金一季度拨付到位。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="107202"&gt;
   精准政策措施 助力复工复产
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  连日来，全国各地在全力以赴抓好疫情防控的同时，统筹推进经济社会发展各项任务，各地各部门出台政策措施，帮助企业解决返岗、物流、物资等难题，加大财税金融帮扶力度，助力企业复工复产，渡过难关。为尽快复工复产，江苏探索出一套公安“大数据”加社区“网格化”和网格员走街串巷的“铁脚板”工作模式，摸清所有返程复工人员状况。截至目前，江苏30万网格员在全省12万个网格中累计走访5600多万户次。测温、防护一丝不苟，生产、调度科学有序。在强化疫情防控的同时，宁夏、山东、四川、新疆、黑龙江等地，针对企业面临的复工复产难题，出台相关政策措施，精准助力企业科学有序复工复产。随着各地企业的陆续复工，安徽启动包车业务，分批次组织汽车大巴专列，运送外出务工人员返厂复工。在抗击疫情的同时，各地采取有力措施为企业纾困，稳就业、保民生、促发展。内蒙古出台15条保障措施，全面支持煤炭化工企业、中小微企业，自治区财政还拿出1亿元专项资金，用于保障和奖励防控疫情重点企业。海南日前创新推出了一项特殊的综合保险产品，重点企业因政府疫情防控要求进行封闭或隔离带来的产品损失和员工工资及隔离费用等方面支出将可以获得保险公司的理赔。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="107203"&gt;
   一手抓防控 一手抓生产
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  河南、甘肃、湖南、江西等地在做好疫情防控的同时，科学有序地推进企业复工复产，努力把疫情影响降到最低，保证经济平稳运行。河南：“指尖”备春耕 抗“疫”两不误眼下正是春耕生产的关键时节。农业大省河南通过多种信息化手段，加强春管春耕技术指导服务，确保疫情防控与农业生产两手抓、两不误。在河南开封兰考县，村民正忙着定植、管理瓜苗。开封出台10条措施，科学引导农民做好农业生产、农资配送。农业专家还远程为农户提供技术咨询。河南现在有350多名专家忙碌在春耕一线。各项春耕工作进度和往年持平。甘肃：政策帮扶 确保稳妥复工为支持企业复工，甘肃兰州高新区实施税收扶持、社保补贴、贷款贴息、融资担保支持等一系列扶持措施，帮助企业复工生产。兰州高新区重点企业正逐步复工复产。甘肃还出台政策，引导中医药企业转产增产，增加防疫消杀药品生产项目，全力支持中医药企业尽快实现复工复产。为确保疫情防控和经济发展两不误，甘肃全省各级财政共安排资金8.59亿元，用于疫情防控和支持企业复工复产，并出台55条政策，积极稳妥促进经济持续健康发展。湖南：出台多项措施 为企业纾困解难一手抓防控，一手抓生产。湖南出台多项举措，从项目审批、金融服务、减税降费、稳定用工等方面支持企业复工。在娄底，政府安排专项资金，对中小企业给予贷款贴息支持，用于缓解企业的生产压力。现在，湖南每天13000多名防疫联络员奋战在复工一线，为企业提供“一对一”帮扶，及时解决企业遇到的困难。截至目前，湖南共有6900多家规模以上工业企业开复工，企业开复工率达42.3%。江西：做足防疫 有序推动复工复产在江西南昌欧菲光未来科技园的厂区大门口，复工员工每天都要经过严格的消毒程序，然后有序进入厂区。在做好防疫防控的同时，江西推出稳经济的20条措施，有序推动企业复工复产。江西还派出1000多名驻企干部，帮企业扩产转产防控物资。截至目前，江西全省各级财政累计下达资金超过21.9亿元，用于疫情防控和支持企业复工复产。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="107204"&gt;
   国内联播快讯
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  疫情防控期间简化资产配置审批程序财政部发布通知，疫情防控期间，行政事业单位紧急配置疫情防控资产时，各部门、各地方可简化资产配置审批程序，快速高效配置。疫情结束后，行政事业单位应回收可重复使用的疫情防控资产，规范进行资产处置。1月全国实际使用外资同比增长4%商务部今天（2月17日）发布数据：今年1月，全国新设立外商投资企业3485家，实际使用外资875.7亿元人民币，同比增长4%，其中，高技术产业吸收外资继续保持较高增幅。主要投资来源地中，新加坡、韩国、日本投资增长较快。1月商品住宅销售价格涨幅总体稳定国家统计局最新数据显示，1月份，4个一线城市新建商品住宅销售价格环比上涨0.4%，同比上涨3.8%，二手住宅销售价格环比上涨0.5%，同比上涨2.2%，二三线城市涨幅稳中有落。海关总署10条措施 支持外贸企业复工复产海关总署出台10条措施，从简化手续、快速验放、加快农产品食品准入等方面，及时帮助企业，特别是中小微企业解决进出口中遇到的问题，支持外贸企业复工生产，助力外贸进出口平稳发展。国家中小学网络云平台今天开通为服务全国近1.8亿中小学生居家学习，国家中小学网络云平台今天正式开通，平台涵盖防疫教育、品德教育、专题教育、课程学习等6大模块的学习资源，可供5000万学生同时在线使用。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="107205"&gt;
   国际社会：中国有担当 定能战胜疫情
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  多位外国政要和专家学者表示，新冠肺炎疫情是全人类面临的共同挑战，中国采取了有力措施避免疫情扩散，相信中国人民一定能取得最终胜利。多位专家学者指出，中国应对疫情的举措将成为全球加强预防、应对突发公共卫生事件的有益经验。国际社会：中国有担当 定能战胜疫情近日，在巴西圣保罗孔子学院今年的开学第一课上，巴方院长保利诺专门向学生们讲解了中国政府为对抗疫情所作出的努力。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="107206"&gt;
   国际联播快讯
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  俄称俄欧关系恢复正常需三个条件俄罗斯外交部副部长格鲁什科16日表示，俄罗斯与欧洲关系恢复正常需满足三个条件。一是欧盟应放弃对俄敌视立场，采取协作立场；二是北约应停止遏制俄罗斯的举措并放弃将俄再次拖入冷战的企图；三是欧洲国家应摆脱美国影响，在执行对俄政策方面体现自主性。2014年以来，受乌克兰问题影响，欧盟对俄罗斯实施制裁，俄罗斯予以反制，双方很多领域合作中断。叙政府北部战线推进顺利 聚焦重建叙利亚政府军16日宣布，继续收复了阿勒颇市西部地区，以及伊德利卜的多处村镇。在北部前线取得进展的同时，叙利亚政府16日举行会议，重点讨论重建工作，要求各部门加紧修复交通、电力以及能源等设施，以便早日恢复正常生产生活。风暴“丹尼斯”致英国多地洪灾16日，受风暴“丹尼斯”带来的强降雨影响，英国威尔士和英格兰多地发生洪灾，多座房屋被淹，部分铁路运输中断，另有数百架次航班被取消，部分学校停课；在威尔士，恶劣天气导致上千户家庭断电；预计未来几天仍将有强降雨天气，洪水还将给多地带来持续影响。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Mon, 17 Feb 2020 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2020-02-16 新闻联播 文字版</title><link>https://cn.govopendata.com/xinwenlianbo/20200216/</link><description>&lt;div class="col-md-8 col-sm-12"&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="106876"&gt;
   【一线抗疫群英谱】义无反顾冲向前 众志成城战疫情
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  习近平总书记指出，现在疫情防控正处于胶着对垒状态，广大医务工作者一定要坚持下去，发挥火线上的中流砥柱作用。要广泛发动和依靠群众，同心同德、众志成城，坚决打赢疫情防控的人民战争、总体战、阻击战。总书记的话激励着抗疫一线的白衣战士，社区防控一线和各行各业万千的普通工作者尽职担当，奋勇向前。抗疫一线的广大医务工作者牢记总书记的嘱托，以白衣作战袍，在最危险的阵地上义无反顾，冲锋在前。武汉市金银潭医院的重症监护室是抢救危重症病患的最后一道防线，这里的医生护士们已经连续奋战了1个多月。“女汉子”们不仅要负责翻身、拍背、吸痰，时刻关注病人的生命体征，即使是拉着60斤重的氧气罐也是健步如飞。尽管每天的工作环境危险大、责任重，但重症监护室的全部48名护士轮流倒班，24小时守候在危重病人身边。在中部战区总医院，57岁的女军医江晓静已经和同事们奋战了1个多月。1月4日，医院感染科收治了第一例不明原因肺炎患者，随后几周，发热门诊的数量迅速攀升。有着34年从业经历的江晓静感到一场战役即将来临，原本过完春节就该退居二线的她第一时间又冲上了第一线。重症病房是最危险的“红区”。沿着这条不长的楼道，江晓静记录下每一位患者的病情状况、检测指标和治疗方案。疫情发生以来，在江晓静的医院和她一起奋战的战友已经增加到100多人，微信群里记录着各个科室的紧急增援，而这一道道深深的勒痕则见证着她们不分昼夜的工作。“社区是疫情联防联控的第一线，把社区这道防线守住，就能有效切断疫情扩散蔓延的渠道。”按照总书记的指示精神，社区的干部们争分夺秒摸底排查、协助转运患者，拉起了联防联控保护网。夏兰兰是武汉市新洲区汽渡社区的一名社区工作人员，她所在的社区共有1892名居民，对发热人员进行摸底排查是社区工作的重中之重。几经劝说，董女士终于同意去检测。由于她的孩子都在外地，夏兰兰约好救护车陪着董女士一起，安置好她，已经是凌晨2点多。每天都要与发热人员打交道，夏兰兰说，也不是不担心，但只有自己淡定了，居民们才能安心。这是工作，也是责任。“疫情防控不只是医药卫生问题，而是全方位的工作，各项工作都要为打赢疫情防控阻击战提供支持。”和时间赛跑，同病魔较量，需要新一批的方舱医院尽快投入使用，国网武汉供电公司的电力员工们全力投入到了用电设施的保障工作中。在武汉江岸区的红桥工业园内，陈世雄和他的班组成员正在为新建的长江新城方舱医院搭建用电设备。昨天（2月15日）半夜接到指令后，他们需要在今天一天时间内完成整个园区的供电送电，保证2月17日就能收治病人。从大年三十开始，陈世雄先后参与火神山、雷神山医院的应急照明和低压电源保障工作。短短20多天，这已经是他和同事们接到的第4个建设项目了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="106877"&gt;
   国务院联防联控机制新闻发布会：全国重症病例占确诊病例的比例明显下降
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  今天（2月16日）下午，国务院联防联控机制新闻发布会介绍了疫情防控的最新情况，重症病例占确诊病例的比例明显下降。截至2月15日24时，全国31个省（区、市）和新疆生产建设兵团累计报告确诊病例68500例（江西省核减1例），当日新增2009例；现有重症病例11272例，当日新增219例；累计死亡病例1665例，当日新增142例；累计治愈出院病例9419例，当日新增1323例；现有疑似病例8228例，当日新增1918例。国家卫生健康委介绍，截至2月15日24时，武汉、湖北其它地市、全国其它省份重症病例占确诊病例的比例均明显下降，其中武汉重症占确诊病例的比例由1月28日的最高点32.4%波动下降至2月15日的21.6%；湖北其它地市重症占确诊病例的比例由1月27日的最高点18.4%下降至2月15日的11.1%；全国其它省份重症占确诊病例的比例由1月27日的最高点15.9%下降至2月15日的7.2%。以上变化说明，全国各地的疫情防控效果已经显现。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="106878"&gt;
   【新闻特写】喻鸣凤：乐观的心 向阳而生
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  在抗击疫情的斗争中，奋战在一线的医务人员也不慎感染。在病房里，他们积极配合治疗，并将自己的治愈感受分享给患者，鼓励大家乐观面对，喻鸣凤就是其中之一。13日，华中科技大学附属协和医院西院又有4名新冠肺炎患者治愈出院，其中一位出院患者叫喻鸣凤，是武汉亚心总医院的一名抗疫一线护士。武汉亚心总医院是武汉收治新冠肺炎患者的定点医院之一，喻鸣凤一直工作在抗疫一线。前段时间，她突然有些乏力咳嗽，在护士长的提醒下，她做了核酸检测，被确诊为新冠肺炎。2月2日，她被转入武汉协和医院西院进行治疗。入院的时候，喻鸣凤没有表明自己是医务人员，但是她的主治医生在查房时却注意到这位患者有点不一样。一进病房，喻鸣凤就犯起了“职业病”，一边自己积极配合治疗，一边发挥专业优势，给医生们当起了病房内的助手，鼓励身边的病友调整心态，共同抗击病魔。出院后的喻鸣凤先要回家隔离观察一段时间，在家中她录下了自己的治愈感言，等待重上战场。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="106879"&gt;
   援助湖北 同心抗“疫”
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  疫情没有结束，援助一刻不停。来自全国各地的医疗队以及生活物资源源不断地运往湖北，全力支援当地抗击疫情。今天（2月16日）上午，安徽首批援助湖北的血液制品启程，这些血液来自合肥、六安等十个地市爱心市民的无偿捐献。今天，甘肃第四批医疗队112名医护人员从兰州出发，赶赴武汉。另外，贵州、河北、江西、河南、黑龙江等地的医疗队也纷纷出征，前往湖北。截至目前，天津市已累计派出9批1000多名医护人员支援湖北。疫情防控一线急需的72辆负压救护车搭乘专列从福建厦门开往武汉。现在，抗疫一线需要大量生活物资。西藏向湖北捐赠的近17万箱矿泉水、50吨牦牛肉已运往湖北；云南先后向湖北捐赠600多吨生活物资；蓝天救援队的志愿者向武汉上百家单位发放了1700多万件口罩、防护服等捐赠物资；重庆巫山百姓自发捐赠的50吨柑橘也正在运往湖北的路上。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="106880"&gt;
   一手抓防控 一手抓生产
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  福建、安徽、陕西、山西等地一方面筑牢疫情防控安全网，一方面帮助企业复工复产，推动经济社会发展。福建：严守防疫关口 保障经济运行福建全省90多万名党员日夜奋战在疫情防控一线，按照外防输入、内防扩散的方针，坚决阻断病毒传播渠道。在做好疫情防控的同时，福建省还先后推出了45项措施，加大技改基金对中小企业的财政贴息力度，对在库及新增项目，年利息由4.5%降到3.5%。截至目前，福建全省各级财政累计下达资金超29亿元，用于疫情防控和支持企业复工复产。全省规模以上企业复工率近60%。安徽：科学有序推动企业复工复产就在昨天（2月15日），安徽滁州到江苏南京城际铁路二期工程正式复工。为确保疫情防控和施工生产同步抓，当地制定了周密的疫情防控工作方案。疫情发生以来，安徽省先后派出9个工作组、15个驻企督导组，解决企业复工生产中遇到的一揽子问题。安徽省出台20条举措推动中小微企业稳健发展。截至目前，全省规模以上工业企业已复工5751户，其中，合肥、滁州、黄山等市规模以上工业企业复工率达50%左右。陕西：22条举措推进有序复工复产在陕西最大的油脂企业，为了确保粮油储备充足，工人们正在抓紧生产。为推动企业有序复工复产，陕西省从进一步减轻税费负担、强化金融支持、加大财政补贴等方面给予支持。明确生活必需品相关生产及配送企业2月和3月用电用气价格按现行政策的90%结算；受疫情影响的企业可最长6个月缓缴社会保险费；为鼓励企业不裁员或少裁员，将失业保险费返还比例由上年度实际缴费的50%提高到60%等。山西：防疫工作做足 有序推动复产社区是疫情联防联控的第一线，太原市亲贤社区有近两万居民，第一时间成立了疫情防控志愿队，成员都是社区的党员群众。一手抓疫情防控，一手抓生产发展。聚宝新区社区在做好疫情防控的前提下，帮助当地扶贫产业复工复产。截至目前，山西下达资金14.48亿元用于疫情防控和企业复工，全省规模以上企业复工率达44%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="106881"&gt;
   共战疫情 企业在行动
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  疫情发生至今，越来越多的企业一边支援湖北一边复产复工，为打赢这场疫情防控阻击战提供强力支撑。截至2月16日零点，复星已在全球调配运回国内防护服86万件、口罩110万只、护目镜6万副，总计202万件医疗防护物资，绝大部分已经运抵防控一线。联想集团向雷神山、火神山两所医院捐赠的电脑、打印机等共计2712台IT设备已经全部交付使用。中国邮政航空全面复航，已累计向抗疫一线运输各类物资超3631吨，邮政航空累计执飞防疫物资航班16架次。此外，中国邮政恢复正常营业的网点4.1万个、邮储银行3万多个。君乐宝乳业全面复产保供应，开通了24小时的服务热线并物流配送人员，实现了酸奶、奶粉和盒装奶的全国稳定供应。同时，君乐宝对全国近200个奶源基地，按照协议足额足量收购原奶，不让奶源合作伙伴受损。吉利汽车加紧国内首个N95口罩级标准的车载净化系统的研发力度。字节跳动成立医务救助基金，为目前1716名已确诊医务工作者提供资助。餐饮企业西贝通过企业微信，1月份在线上添加了3万多名客户，现在全国每天200多家门店客户经理与9万多名顾客紧密连接，并为顾客提供线上的送餐和食材订购服务。海信为全国政府、企业、学校、医疗等机构免费提供500方视频会议账号，帮助机构在线远程办公。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="106882"&gt;
   人民日报评论员文章：在大战中践行初心使命 在大考中交出合格答卷
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  今天（2月16日）出版的人民日报发表评论员文章，题目是《在大战中践行初心使命 在大考中交出合格答卷》。文章指出，统筹做好疫情防控和经济社会发展，既是一次大战，也是一次大考，检验我们把初心使命变为团结带领人民坚决战胜疫情的担当，考验我们统筹推进经济社会发展各项任务的能力。文章强调，坚决夺取疫情防控和实现今年经济社会发展目标的双胜利，是各级党委、政府和各级领导干部的重大责任。在这次大战与大考中强化担当、扎实工作，践行初心使命，交出合格答卷，才能无愧于党和人民。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="106883"&gt;
   央视快评：全力实现疫情防控阻击战和经济社会发展目标任务的双胜利
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  本台今天（2月16日）播发央视快评《全力实现疫情防控阻击战和经济社会发展目标任务的双胜利》。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="106884"&gt;
   政策帮扶 各地企业陆续复工
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  这两天，全国各地出台帮扶措施，推动企业复工复产，一批重点项目、民生保障企业陆续开工。这两天，在连接深圳市和中山市的跨海通道深中通道东人工岛上，工人正紧张施工作业，为下一步与海底隧道沉管对接做准备。随着企业复工复产，务工人员返程成为当务之急。今天（2月16日），全国铁路定制务工人员返程专列从贵阳北站开出，前往杭州。疫情期间，交通运输受到了影响，煤炭储量告急。山东兖矿集团在近三成员工隔离观察期间，科学组织生产，利用智能化采煤等手段，在缺人的情况下保障了煤炭产量。在湖南长沙天心区，政府为开工企业送来口罩、酒精等防疫物资，“一对一”帮扶的联络员帮助、指导他们防控疫情。面对企业复工资金短缺的燃眉之急，宁波宁海开辟贷款绿色通道，召开线上“贷审会”，1小时就完成了整套流程，发放上千万元贷款。在北京中央商务区，不少跨国公司地区总部等重点企业通过弹性复工、线上开工、远程会议、预约制上岗等多种模式逐步复工。眼下正是春耕备耕的关键时节，河南省保障种子、化肥、饲料等农资供应，支持农资生产企业复工复产。这家河南最大的化肥厂正在加紧生产保供应。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="106885"&gt;
   加快资金投放 金融业支持企业生产
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  随着近期企业陆续复工复产，金融机构也加快了贷款的审批和投放，一方面保证疫情防控重点企业的融资需求，同时通过多种方式降低企业融资成本，帮助企业复工复产。人民银行支持疫情防控的3000亿元专项再贷款正在加紧投放。在浙江台州，农业银行利用专项再贷款资金，上门为一家医用镜头生产企业提供了1亿元的贷款，支持企业扩大生产，企业实际负担的利率仅1.58%。浙江银保监局要求，对各县、市、区确定的复工企业清单，银行要做到应贷尽贷，确保企业不因资金问题影响复工。在江苏、湖南、江西、北京等地，各家银行纷纷推出企业线上经营工具箱等服务。企业在网上申请贷款，银行通过视频会议、电话会议第一时间审批，加快办理流程。最终，北京一家防护服生产企业的融资需求从受理到审批完成，一共只花了2个多小时。农业银行、邮储银行等还加大了对春耕的资金支持。各家银行积极对接企业的融资需求，通过应急贷款、专项贷款、绿色通道等，加大金融服务力度。国家开发银行发放疫情防控应急贷款已超过200亿元。为进一步做好疫情防控金融服务，支持企业复工复产，银保监会15日发布通知，要求银行业全力支持疫情防控企业扩大产能，全面服务受疫情影响企业复工复产，适度降低贷款利率、积极帮扶遭遇困难的小微企业、个体工商户等。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="106886"&gt;
   创新服务 助力重点投资项目有序推进
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  稳投资是经济稳增长的重要一环，疫情防控期间，各地积极采取在线审批、细化服务等多项举措，推进新投资项目加快落地，尽早开工。在国家发展改革委政务服务大厅，记者看到，尽管对外窗口暂时关闭，但审批备案工作正在有序进行。最近20天里，全国投资项目在线审批监管平台受理的项目超过了5700个。作为较早推行一网通办的省份，浙江在今年春节后，推广“网上办，掌上办，预约办”，市场准入实行全程电子化服务，加快让“一次不用跑”成为常态。创新方式，优化服务，让投资项目尽快落地开工。江苏建立了日调度机制，随时掌握全省220个重大项目的开复工情况，一些重点项目还配备了驻企联络员，每天针对企业疫情防控期间的实际困难提供服务。石家庄今年投资规模最大的科研孵化基地计划2月12日开工，但人员受疫情影响无法全部到岗。石家庄多个政府部门协调联动，帮助企业从周边地区招聘200多名工人，办理沿途防控点位通行绿卡，满足了项目开工的用工需求。目前，有关部门正统筹制定分类分批方案，推动分批有序错峰返程返岗，涉及重要国计民生的领域早日复工复产。国家发展改革委还及时调整优化投资结构，今年中央预算内投资将优先向疫情重灾区应急医疗救治设施、隔离设施等传染病防治急需的项目倾斜。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="106887"&gt;
   国内联播快讯
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  国家发展改革委：安排中央预算内投资2.3亿元支持方舱医院国家发展改革委今天（2月16日）表示，将继续安排中央预算内投资2.3亿元，用于支持武汉市方舱医院完善设施、增添必要的医疗设备和增强收治能力。国家粮食和物资储备局：已调运中央救灾物资17.85万件截至2月15日，国家粮食和物资储备局已累计调运6批次17.85万件中央救灾物资，包括3.25万顶帐篷、2.8万张折叠床等，用于支援湖北、河南、浙江、贵州、江西五省的疫情防控工作。海军远海联合训练编队展开多课目综合演练海军远海联合训练编队日前在太平洋某海域开展编队防空演练，检验远海环境条件下，武器系统实际性能、防空反导的作战流程。此前，编队完成了实战条件下临检拿捕、反恐反海盗、联合搜救等数十个课题演练。中老铁路玉磨段立新隧道贯通昨天（2月15日），中老铁路云南玉溪至磨憨段立新隧道实现顺利贯通。中老铁路全长约1000公里，北起我国云南省玉溪市，经磨憨口岸至老挝首都万象。建成通车后，云南昆明至老挝万象有望实现夕发朝至。短道速滑世界杯 中国夺得混合接力冠军当地时间2月15日，在2019-2020赛季短道速滑世界杯荷兰多德雷赫特站的比赛中，我国运动员武大靖、韩天宇、范可新、张雨婷携手以2分42秒442的成绩获得2000米混合接力项目冠军。韩国队和日本队分获该项目第二、第三名。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="106888"&gt;
   世卫：中国为全球控制疫情赢得时间
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  多位国际社会各领域人士日前表示，中国为控制疫情所做出的努力为世界作出巨大贡献。世界卫生组织总干事谭德塞15日表示，中国采取的从源头上控制新冠肺炎疫情的措施令人鼓舞，这些措施为世界争取了时间。谭德塞还强调，应对当前的疫情，国际社会最大的敌人不是新冠病毒本身，而是导致人们对立的污名化。世卫组织卫生紧急项目负责人迈克尔·瑞安14日强调，中国政府在抗击疫情时与世卫组织始终保持密切合作，全球应对疫情要基于事实而非臆测。国际社会积极评价中国抗击疫情举措东盟轮值主席国越南日前发表主席声明说，对中方抗击疫情的努力表示支持，并强调东盟各国应齐心协力应对新冠肺炎疫情。一些国际政要也对中国积极应对疫情并取得成效表示赞赏。专家：多国旅行限制违反《国际卫生条例》此外，来自美国、英国、加拿大、瑞士、智利等国的16位国际知名卫生法学家日前在英国期刊《柳叶刀》发表评论文章说，新冠肺炎暴发期间，一些国家对中国人实施旅行限制，这违反了《国际卫生条例》。他们在文章中呼吁各国撤销已实施的非法旅行限制。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="106889"&gt;
   世界神经外科学会联合会赞赏中国抗击疫情行动
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  近日，世界神经外科学会联合会致函中国医疗机构，对中国抗击新冠肺炎疫情的举措表示感谢和赞赏。信中说，中国如此迅速地确认病毒种类并公布病毒基因序列，同时中方采取了积极举措来抑制疫情蔓延，这都令人赞赏。该联合会也将加入研究病毒和抗击疫情的行动中来，为战胜新冠肺炎疫情尽自己的一份力。世界神经外科学会联合会成立于1955年，是全球最大的神经外科学术组织。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="106890"&gt;
   全球2000多家媒体平台采用总台战“疫”新闻
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  新冠肺炎疫情发生以来，中央广播电视总台下属的央视国际视频通讯社与总台各相关节目中心及驻外机构紧密配合，多语种、多渠道、全天候发布由总台制作的疫情防控报道，为全球2000多家媒体平台采用。截至2月16日上午10时，央视国际视频通讯社对外发布的疫情防控新闻素材及直播信号，共计被英国广播公司、美国有线电视新闻网、美国福克斯新闻网、法国电视台、德国电视二台等128个国家和地区的1919家境外电视频道和新媒体平台采用，累计播出56万余次，播出时长超1924小时。此外，海外173家媒体平台引用、转发了总台亚洲非洲地区语言节目中心、欧洲拉美地区语言节目中心的疫情防控报道。截至16日，全俄电视广播公司、法新社、欧洲广播联盟等80家国际媒体和5家区域媒体组织先后致函总台，称赞和感谢总台及时提供权威的疫情防控新闻。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="106891"&gt;
   国际联播快讯
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  俄土外长就叙利亚问题举行会谈俄罗斯外交部长拉夫罗夫与土耳其外长恰武什奥卢15日会谈，讨论叙利亚北部局势。拉夫罗夫说，俄土两国就邻近土耳其的叙利亚伊德利卜地区局势达成了相关协议，这些协议旨在保障停火、建立非军事区，并将反对派与恐怖分子加以区分，这绝不意味着停止抗击恐怖主义。美驻伊拉克使馆附近遭火箭弹袭击据美国军方消息，美国驻伊拉克大使馆附近16日遭多枚火箭弹袭击，现场附近听到多次巨大爆炸声。1月26日，伊拉克军方就曾确认5枚火箭弹击中美国使馆所在的巴格达“绿区”，美国称驻伊拉克大使馆当晚遭袭。联合国：也门北部遭袭 31人死亡联合国驻也门人道事务协调员格兰德15日发表声明说，当天也门北部焦夫省遭到袭击，造成至少31名平民死亡、12人受伤，死伤者大多为妇女和儿童，但联合国官员未指明谁应为这次袭击负责。同一天，也门胡塞武装发布消息说，多国联军一架战机14日在焦夫省被该武装防空部队击落，之后，联军战机对焦夫省多个胡塞武装据点进行了猛烈空袭，造成平民伤亡。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="106892"&gt;
   北约联军空袭致8名阿富汗平民丧生
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  阿富汗政府官员15日说，北约驻阿联军14日晚在阿东部楠格哈尔省发动空袭，造成8名平民死亡。当时，两辆行驶中的汽车遭到导弹袭击，车上载有当地村民，他们当时正从集市返回村庄。阿富汗官员说，初步调查显示，死者都是平民，其中包括1名儿童。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sun, 16 Feb 2020 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2020-02-15 新闻联播 文字版</title><link>https://cn.govopendata.com/xinwenlianbo/20200215/</link><description>&lt;div class="col-md-8 col-sm-12"&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="106561"&gt;
   《求是》杂志发表习近平总书记重要文章《在中央政治局常委会会议研究应对新型冠状病毒肺炎疫情工作时的讲话》
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  2月16日出版的今年第4期《求是》杂志将发表中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平的重要文章《在中央政治局常委会会议研究应对新型冠状病毒肺炎疫情工作时的讲话》。文章强调，做好疫情防控工作，直接关系人民生命安全和身体健康，直接关系经济社会大局稳定，也事关我国对外开放。我们要按照坚定信心、同舟共济、科学防治、精准施策的要求，切实做好工作，同时间赛跑、与病魔较量，坚决遏制疫情蔓延势头，坚决打赢疫情防控阻击战。文章指出，总的看，党中央对疫情形势的判断是准确的，各项工作部署是及时的，采取的举措也是有效的。现在，最关键的问题就是把工作抓实、抓细、抓落地。当前，疫情防控方面要重点抓好以下工作。第一，加强对疫情防控工作的统一领导。疫情防控要坚持全国一盘棋。各级党委和政府必须坚决服从党中央统一指挥、统一协调、统一调度，做到令行禁止。疫情防控不只是医药卫生问题，而是全方位的工作，是总体战，各项工作都要为打赢疫情防控阻击战提供支持。第二，加强重点地区疫情防控。只有集中力量把重点地区的疫情控制住了，才能从根本上尽快扭转全国疫情蔓延局面。要重点抓好防治力量的区域统筹，坚决把救治资源和防护资源集中到抗击疫情第一线，优先满足一线医护人员和救治病人需要。要压实地方党委和政府责任，强化社区防控网格化管理，实施地毯式排查，采取更加严格、更有针对性、更加管用有效的措施，防止疫情蔓延。第三，提高收治率和治愈率，降低感染率和病死率。这是当前防控工作的突出任务。第四，加大科研攻关力度。战胜疫病离不开科技支撑。要科学论证病毒来源，尽快查明传染源和传播途径，密切跟踪病毒变异情况，及时研究防控策略和措施。文章指出，做好维护社会稳定工作，是有效应对重大疫情的重要保障。当前，尤其要做好以下工作。第一，全力维护正常经济社会秩序。第二，维护医疗救治秩序。第三，扎实做好社会面安全稳定工作。第四，切实维护正常交通秩序。文章指出，要做好宣传教育和舆论引导工作，统筹网上网下、国内国际、大事小事，更好强信心、暖人心、聚民心，更好维护社会大局稳定。第一，强化显政，坚定战胜疫情信心。第二，把握主导，壮大网上正能量。第三，占据主动，有效影响国际舆论。文章强调，要保持经济平稳运行。我们仍然要坚持今年经济社会发展目标任务，党中央决策部署的经济社会发展各项工作都要抓好，党中央确定的各项任务目标都要完成。疫情特别严重的地区要集中精力抓好疫情防控工作，其他地区要在做好防控工作的同时统筹抓好改革发展稳定各项工作，特别是要抓好涉及决胜全面建成小康社会、决战脱贫攻坚的重点任务，不能有缓一缓、等一等的思想。要围绕做好“六稳”工作，做好应对各种复杂困难局面的准备。第一，积极推动企业复工复产。第二，推动重大项目开工建设。第三，着力稳定居民消费。第四，提高国家治理能力和水平。这次疫情是对我国治理体系和能力的一次大考，我们一定要总结经验、吸取教训。要针对这次疫情应对中暴露出来的短板和不足，健全国家应急管理体系，提高处理急难险重任务能力。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="106562"&gt;
   一方有难 八方支援 坚决打赢防疫阻击战
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  当前，湖北和武汉是疫情防控的重中之重，是打赢疫情防控阻击战的决胜之地。在攻坚克难之时，更需要我们全国一盘棋，一方有难、八方支援。正如习近平总书记所强调的，全党全军全国各族人民都同湖北和武汉人民站在一起。这些天，一支支医疗队、一批批医疗和生活物资从全国各地向湖北和武汉集结，大家团结一心，共克时艰。疫情面前，共克难关。全国的医护工作者在行动，一支又一支医疗队奔赴抗疫一线。今天（2月15日）上午，内蒙古第四批支援湖北医疗队启程，随队还带有一批医疗和生活物资。同时，山西第八批医疗队今天出征武汉。目前，陕西已累计派出1100多名医护人员支援湖北。海南省从10个市县抽调100名医护人员组成第五批医疗队，今天下午出发。习近平总书记指出，疫情防控要坚持全国一盘棋。湖北急需的各类医疗物资，各地抓紧生产，及时起运。江西省协调上游200多家零部件企业加班加点生产制造救护车，陆续交付。同时，各地物资也在源源不断运往湖北，新疆阿克苏第一时间捐赠了114吨冰糖心苹果。今年是湖北对口支援西藏山南的第26个年头。这几天，山南的藏族同胞也纷纷向正在抗击疫情的湖北人民表达心意。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="106563"&gt;
   雷神山医院：辽宁上千名医护全力投入
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  这几天，雷神山医院陆续开始收治患者，首批200多名患者已经入住。而在这里承担救治任务的，是来自辽宁的上千名医护人员。今天（2月15日），记者走进雷神山医院进行了实地探访。雷神山医院共有32个病区，辽宁医疗队陆续将接手其中的17个病区。自1月26日以来，辽宁集中全省优质医疗资源，先后派遣1700多名专业医护人员紧急驰援武汉疫情防控一线。从8日启程奔赴雷神山到收治第一位病人，辽宁医疗队一直与时间赛跑，争分夺秒，为的就是让患者早一点住进来接受治疗。为了赶时间，这里的医疗设备、生活设施，甚至每张床、床上的被褥都是辽宁医疗队员连夜布置的。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="106564"&gt;
   中央赴湖北指导组：千方百计增强收治能力
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  中共中央政治局委员、国务院副总理孙春兰15日率中央赴湖北指导组来到武汉市泰康同济医院、武汉市优抚医院，实地考察患者收治和床位准备情况，强调千方百计增强收治能力，让患者得到及时救治。武汉市泰康同济医院是按照三甲标准建造的医疗机构，2月10日开始接收新冠肺炎确诊患者，目前已经陆续接收143名。13日，军队增派1400名医护人员承担救治任务，计划展开床位860张。孙春兰对泰康同济医院的积极响应表示赞赏，对闻令而动、勇挑重担的人民子弟兵致以崇高的敬意和衷心的感谢。她说，经中央军委主席习近平亲自批准，军队再次增派2600名医护人员支援武汉抗击新冠肺炎疫情，参照武汉火神山医院运行模式，承担武汉市泰康同济医院、湖北省妇幼保健院光谷院区确诊患者医疗救治任务。在疫情防控最吃劲的关键时刻，人民子弟兵冲在最前线，勇挑重担，不仅是捍卫祖国安全的钢铁长城，也是守护人民群众生命安全和身体健康的钢铁长城。希望大家牢记责任使命、发挥精湛医技，坚决打赢疫情防控的人民战争、总体战、阻击战。孙春兰强调，湖北武汉疫情防控发生了一些积极变化，但形势仍然严峻。目前，最紧缺的就是收治患者的床位，一定要尽最大努力，千方百计增强收治能力，坚决做到应收尽收、刻不容缓。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="106565"&gt;
   国务院联防联控机制新闻发布会：疫情总体出现积极向好变化 药物科研攻关正在推进
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  今天（2月15日）下午，国务院联防联控机制新闻发布会介绍了疫情防控的最新情况以及药物研发和科研攻关最新进展情况。截至2月14日24时，全国31个省（区、市）和新疆生产建设兵团累计报告确诊病例66492例，当日新增2641例；现有重症病例11053例，当日新增849例；累计死亡病例1523例，当日新增143例；累计治愈出院病例8096例，当日新增1373例；现有疑似病例8969例，当日新增2277例。2月14日，除湖北外其他省份新增确诊病例221例，连续第11日下降，确诊病例中重症病例占比由2月7日的9.44%降至2月14日的7.45%。总体看，湖北以外其他省份疫情出现明显的积极向好变化。当前有关省份要及时根据疫情发展最新形势，组织专家力量分析评估，合理确定应急响应等级，在抓好疫情防控和病例救治的同时，最大限度减少疫情对群众生产生活的影响，恢复正常的医疗秩序。另外，世界卫生组织及有关方面的专家将于本周末陆续抵达北京，之后将对三个省市进行考察，访问医疗救治、科学研究等相关机构，并对中国和全球疫情防控提出建议。科技部介绍，研发有效的临床救治药物是当前应急攻关的重中之重。科研攻关组聚焦到少数几个药品，这些药目前正在北京、广东等十多家医院开展临床研究。另外，还有一种用于抗埃博拉病毒感染的药物，武汉十几家医疗机构对168例重症患者，17例轻型、普通型患者正在开展临床研究。中科院介绍，全世界还没有上市的冠状病毒疫苗。在疫苗研发方面，我国并行开展了灭活疫苗、核酸疫苗、重组疫苗等多条技术路线的研发。当前部分疫苗品种已经进入动物试验阶段。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="106566"&gt;
   国务院联防联控机制新闻发布会：金融系统全力支持抗击疫情和恢复生产
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  今天（2月15日）上午，国务院联防联控机制举行新闻发布会，介绍金融系统全力支持抗击疫情和恢复生产有关情况。中国人民银行副行长范一飞表示，为了疫情防控需要，人民银行专门开设了大额资金划拨的“绿色通道”，确保资金及时到账。1月24日至2月14日，大、小额支付系统共处理与抗击疫情相关的支付业务872笔、金额447.96亿元。1月17日前，人民银行向全国各地安排调拨了近6000亿元的新钞，春节前紧急向武汉投放新钞40亿元。中国银保监会副主席梁涛介绍，银行机构通过调整区域融资政策等措施，加大对受疫情影响严重地区的支持力度。截至2月14日中午12时，银行业金融机构为抗击疫情提供的信贷支持金额超过5370亿元。此外，据初步统计，目前已经有74家保险公司向抗击疫情的医护人员及家属、疾控人员赠送多种保险保障，总保额约9万亿元。中国证监会副主席阎庆民表示，A股市场经受住了疫情冲击的严峻考验，目前市场已经基本回归常态化运行。当前股票质押业务规模稳中有降，场内股票质押融资余额8800亿元，较峰值时下降45%以上，业务风险总体可控。国家外汇局管理局副局长宣昌能表示，从这次疫情影响看，人民币汇率双向波动的总体格局没有改变，未来我国国际收支仍有基础、有条件延续基本平衡格局。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="106567"&gt;
   国新办：未现返程高峰 加强春运返程疫情防控
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  今天（2月15日），国务院联防联控机制在国新办举行新闻发布会，介绍春运返程疫情防控工作有关情况。交通运输部介绍，根据预测，从2月19日到本月底，全国旅客发送量将达1.6亿人次，日均1455万人次，约为去年同期的1/5～1/6。交通运输部门将做好客运场站和交通运输工具消毒、通风、清洁工作，加强一线从业人员安全防护，保障旅客信息可追溯。春运期间，客座率原则上不超过50%，为乘客分散就座以及途中留观创造条件。开展“点对点、一站式”直达运输服务，降低乘客途中交叉传染风险。民航局介绍，从1月25日至2月14日，民航日均运输旅客47万人次，是去年同期的1/4。为减少人员出行，民航局从1月21日开始，连续四次发布免费退票政策，截至目前，共办理退票超过2000万张。2月15日至23日，日均旅客预计不超过20万人次，客座率不足40%。民航部门将对进出机场的全部旅客进行体温检测，在客舱设置相对独立的“留观区”，分散安排旅客座位，对于机上发热旅客，乘务员将按专门的技术指南及时处置。国家铁路集团介绍，错峰返程措施已取得显著成效，从2月11日起，铁路发送旅客已经连续4天低于100万人次，累计退票达到1.15亿张。为应对疫情，铁路部门不卖无座票，实施隔座售票。对于输入和输出地比较集中的务工团体，将组织专列或者包车形式。国家卫生健康委提醒，旅客启程前，要对自己的健康状况进行判断，乘坐公共交通工具时，要戴口罩、注意手卫生，发现其他乘客有感冒、发烧症状时，做好相应的防护措施，配合司乘人员做好信息登记。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="106568"&gt;
   国新办发布会首次在武汉举行 介绍湖北疫情防控和医疗救治工作情况
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  今天（2月15日），国新办首次在湖北武汉召开新闻发布会。湖北省、国家卫生健康委相关负责人介绍在湖北组织开展疫情防控和医疗救治工作情况。湖北省有关负责人介绍，截至2月14日24时，各地共派出了217支医疗队，25633名医疗队员，调集了三个移动P3实验室，大大超过了2008年汶川特大地震医疗救援的调动规模和速度。国家卫生健康委有关负责人介绍，目前除湖北外，山西、内蒙古、吉林、西藏、甘肃、青海、新疆和新疆生产建设兵团等八个地区新增确诊病例数已连续三天小于5例。在重症救治方面，目前，武汉重症病例约为确诊病例和住院病例的18%左右。此次发布会通过5G直播，同时为了落实疫情防控要求，媒体记者也采用视频远程提问。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="106569"&gt;
   一线抗疫群英谱
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  在抗击疫情的一线，每个岗位的人们都在全力以赴。他们有的是日夜守护患者和同事的护士长，有的是主动请缨进入隔离点，24小时巡逻防控的人民警察，为的都是同样一个目标——早日战胜疫情。赵华：发热门诊里的“守护者”早上8点，汉口医院发热门诊的护士们开始换班。护士长赵华必定会站在门口，挨个检查大家的防护装备。穿上防护服，还需要用胶带把缝隙粘上。可即便这样严密防护，赵华看着大家一步步走进病区，心里依然矛盾。发热门诊的病区，赵华还得晚点进去。因为每天一早，她得先去给门诊这一大家子人准备第二天要用的防护物品，如果这些不到位，他们就可能暴露在病毒之下。费力弄来的每一件物资，她们都在精打细算。赵华负责的输液大厅是病患最集中的地区。赵华在发热门诊忙得停不下来，穿着密不透气的防护服跑来走去，身上被汗水浸透，皮肤还会因长期被浸泡而过敏。自疫情发生以来，赵华一直住在单位，20多天没回家了。老母亲通过微信发来几张照片，这是一封手写的书信。信中说：当年你外公就是积极响应党和国家的号召，参加抗美援朝，后来光荣牺牲。作为烈士的后代应该这样做，我们理解你！支持你！但是你的身体不好，你一定要保护好自己，因为你身后也有一个家。这天中午，赵华终于得空能回家一趟，她就想尝尝家里的饭菜。车开到楼门口，赵华没上去，她怕自己长期在病区可能影响孩子和老人，就让爱人把菜做好了送下来。特警江汉：在最前沿的地方履职尽责疫情发生以来，咸宁市400多名警力参与到定点救治医院和集中隔离点的疫情防控工作中。太乙酒店是当地第一个医学观察隔离点，这里有200多名被隔离的观察人员。江汉是咸宁市温泉公安分局巡特警大队的一名特警，疫情发生后他就一直奋战在医学观察隔离点。这段日子，妻子独自撑起一个家，怕前线的爸爸担心，7岁的儿子用微信给爸爸鼓劲。自1月28日起，江汉和28名队员已经奋战多日，他们每天24小时在隔离区内外不间断巡逻，并对进出车辆、人员、物资进行检查，保证集中留观点安全有序。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="106570"&gt;
   战“疫”中亮丽的青春风景线
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  在疫情最严重的武汉，无数青年行动起来，他们或奋战在医疗战线，或自发地加入到志愿者队伍，用心温暖前方的白衣战士，成为战“疫”中亮丽的青春风景线。风雨无阻 90后医护专车护送白衣天使90后的刘伟是一个土生土长的武汉人，疫情暴发后，他主动报名加入“医护专车”志愿者车队，每天免费接送医护人员上下班。今天（2月15日），武汉寒潮来袭，气温骤降13度，怕医护人员等候，刘伟特意早早出门。刘伟所在的这支免费服务的“医护专车”车队，司机都是90后、80后的年轻人，大家共同保证24小时随时出车。为了安心服务，刘伟将爱人和孩子送回娘家，自己单独隔离居住，每天从早上六七点服务到晚上11点左右，一天能接送十几位医护人员。每接一单，他都会做一次彻底消毒。虽然细节繁琐，但刘伟希望为下一位医护人员做好全方位的安全防护。送你一杯温暖的咖啡有人为白衣战士遮风避雨，有人把温暖送到他们手中。这是武汉光谷的一家咖啡店，店员们正在为附近两家定点医院的医护人员准备外送咖啡，每天500杯，全部免费。在每一个纸杯上他们写下这样的话。店长田亚珍是一名90后，从1月26日起，她和店里的其他6名小伙伴们就开始免费给医护人员送咖啡，到今天已经是第21天。田亚珍说，咖啡不是生活必需品，但是哪怕能给辛苦一天的医务人员带来一点点温暖，帮他们提提神，他们都会一直送下去。让这群年轻人最开心的是看到医务人员给他们留言的那一刻。护目镜后的眼睛武汉市汉口医院收治着300多名新冠肺炎患者。记者刚进入隔离区，就遇到了一位正在忙碌的小护士。她叫朱海秀，毕业于河南中医药大学。22岁的她刚参加工作不久。镜头前的她风风火火，干活麻利。朱海秀说，虽然广东医疗队驰援汉口医院的医务人员一共267人，但是仍然人手不够，她自己就干着好几个病房的事。处理完重症监护室的工作，朱海秀又赶紧开始给患者测量体温、监测病情。朱海秀说，每次看到大家病情好转，自己累出黑眼圈也值得。驰援湖北的医务工作者已有两万多人，朱海秀只是其中普普通通的一员。朱海秀悄悄告诉我们，自己已经入党三年了，这次她是主动报名来武汉的。也许我们记不住藏在防护服后面的脸庞，但我们记得住，那护目镜后一双双眼睛。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="106571"&gt;
   战疫情 中国制造跑出加速度
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  防控新冠肺炎疫情以来，根据需要，一批汽车、服装等生产企业紧急转产，跨界生产口罩、防护服等紧缺物资。在疫情面前，中国制造跑出了加速度。疫情发生以来，全国就有数千家企业经营范围新增了口罩、防护服、消毒液、测温仪、医疗器械等业务，他们紧急审批资质，推迟原计划，改造生产线，积极奋战在抗“疫”的后方。服装企业依靠已有的人员设备，迅速转产，红豆、雅戈尔、太平鸟纷纷加入生产口罩和防护服的大军。在山东，生产女装的舒朗集团仅用4天就完成了资质审批，转产防护服。目前，企业每天生产两千件医用防护服，正在筹建的新产线开足马力后日产防护服可达2万件以上。在浙江奉化，做高档服装的外贸企业爱伊美，300多名员工都全力投入到口罩生产。汽车企业发挥制造优势，跨界转产。在上汽通用五菱的这间无尘车间里，正在安装11条口罩生产线，预计2月底达到每天200万只的产能。在广州，广汽集团用两天的时间成功组装和调试出第一台防护口罩生产设备，预计月底将完成30台口罩生产设备的自制。而作为口罩重要原料提供者的能源企业，疫情发生以来，则全力打通产业链，助力上下游企业扩产。截至2月7日，中国石化与合作伙伴对接完成11条口罩生产线，即将进入设备安装程序，预计到3月10日，实现新增产能每天100万片以上。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="106572"&gt;
   一手抓防控 一手抓生产
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  统筹做好疫情防控和经济社会发展，既是一次大战，也是一次大考。连日来，江苏、海南、山东、黑龙江等地出台一系列举措助力企业安全有序复工复产。江苏：政策精准发力 保障企业复产江苏泰州一家生产企业车间内，工人们正忙着生产新型冠状病毒检测所需的试剂盒。在过去的一段时间里，江苏陆续出台《推动经济循环畅通和稳定持续发展的50条》和“支持中小微企业发展22条”，“一企一策”帮助企业复工。当地还推出临时电价扶持政策、承租国有经营性房产的中小企业减免或减半征收1～3个月的房租等措施，为企业减负。目前，江苏医药、电子、石化、冶金、光伏等五个行业的复工率超过60%。海南：政企合作 缓解瓜菜滞销早上6点，天还没有亮，满载着海南优质瓜果蔬菜的货车，经过50个小时的长途跋涉抵达北京新发地农产品批发市场。海南急待上市的蔬菜、水果就达到数十万吨。为缓解因疫情导致的瓜菜滞销问题，海南出台政策，按销往目的地距离远近，给予采购商每公里每吨0.18元～0.22元不等的运费补贴。此外，海南省还积极组织农户抗疫情、保生产、收购瓜菜驰援湖北。截至目前，已经有6批1700余吨瓜菜发往湖北。山东：“特事特办” 多项政策保开工为确保重点项目科学有序开工复工，山东力推“特事特办”。这家企业生产防护服的项目从立项到下线只花了6天时间。受疫情影响，山东钢铁用煤告急。当地及时成立了保障组，连夜上门安排专人驻企服务，解决了燃“煤”之急。山东出台支持政策60多项。截至目前，山东全省规模以上工业企业累计开工19000多家，占总数近68%。黑龙江：多举措保障供应2月14日下午三点，装载3000吨优质大米的专列从黑龙江佳木斯启程奔赴湖北。此次承担加工任务的两家企业24小时不间断生产。到今天（2月15日），黑龙江已经向湖北运送大米、玉米、大豆等重点物资近13000吨。疫情发生以来，黑龙江出台政策帮助企业复工复产，保障物资供应，用10天时间紧急引进并启动两条N95口罩生产线和医用防护服生产线，有效提升医疗防护物资生产产能。目前，黑龙江复工企业已超过1100家。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="106573"&gt;
   人民日报评论员文章：保持经济平稳运行和社会和谐稳定
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  今天（2月15日）出版的人民日报发表评论员文章，题目是《保持经济平稳运行和社会和谐稳定》。文章指出，新冠肺炎疫情的出现，会给我们实现全年经济社会发展目标带来困难和挑战。但疫情的冲击只是短期的、阶段性的，对生产要素供给和生产率都不会产生长期影响，我国经济发展健康稳定的基本面不会改变，支撑高质量发展的生产要素条件不会改变，长期稳中向好的总体势头不会改变。文章强调，我国是个大国，韧性强、潜力足、回旋余地大，只要我们坚定信心，不被问题和困难吓倒，尽最大努力降低疫情影响，就完全有能力、有把握实现今年经济社会发展目标任务，确保全面建成小康社会圆满收官。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="106574"&gt;
   央视快评：完善疫情防控体制机制 健全公共卫生应急管理
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  本台今天（2月15日）播发央视快评《完善疫情防控体制机制 健全公共卫生应急管理》。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="106575"&gt;
   中欧班列稳定运行
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  疫情发生以来，各地铁路、海关等部门积极行动，全力保障中欧班列稳定开行，确保进出口贸易平稳有序开展。今天（2月15日）上午，满载着俄罗斯木材的38组集装箱的中欧班列缓缓驶进兰州新区中川铁路口岸，这是今年以来第10列到达兰州新区的国际货运班列。疫情发生以来，各地铁路、海关积极行动，全力确保中欧班列正常运行，推动外贸工作有序展开。在广东，铁路部门按照“优先承运、优先装车、优先挂运”原则，为企业提供高效物流通道；重庆两江新区果园港、成都国际铁路港制定协助方案，确保企业物资即到即检、高效验放。长春、合肥、西安等地海关提前与企业沟通，专人负责指导报关、查验工作，尽可能减少企业报关工作量。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="106576"&gt;
   国内联播快讯
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  财政部再次预拨80亿元支持疫情防控经国务院批准，2月14日，财政部预拨2020年第二批新型冠状病毒肺炎疫情防控补助资金80亿元，其中对湖北省预拨35亿元。截至2月14日，各级财政已安排疫情防控补助资金901.5亿元。疫情防控期间全国收费公路免收车辆通行费从2月17日零时起至疫情防控工作结束，全国收费公路免收车辆通行费。联网收费高速公路以车辆驶离出口收费车道的时间为准，开放式收费的高速公路和普通收费公路以车辆通过收费站收费车道的时间为准。寒潮自北向南 多地出现雨雪降温天气受寒潮影响，辽宁、吉林等地从昨天（2月14日）开始出现强降雪天气，公安部交管局协调各地交警通力协助，确保跨区域运送防疫物资和民生保障物资车辆顺利通行。今天（2月15日），寒潮继续南下，我国黄淮及以南地区大幅降温，在湖南、江西等地，局部地区降温达到10-20℃以上。随着气温下降，湖北、安徽等地出现降雪。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="106577"&gt;
   外国政党政要高度评价中方应对新冠肺炎疫情取得积极成效
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  近日，一些国家政党政要致电致函中共中央对外联络部，积极评价中方抗击新冠肺炎疫情取得的积极成效，相信中国一定能取得疫情防控的最终胜利，并实现经济社会更大发展。越共中央致电中共中央表示，面对新冠肺炎疫情，我们同中国人民感同身受。坚信在中国党和政府英明决策和有力领导下，中国人民将早日战胜疫情。越南共产党、越南政府和越南人民将继续竭尽所能，积极配合、坚定支持中国共产党、中国政府和中国人民抗击疫情直至最终胜利。孟加拉国人民联盟主席、政府总理哈西娜表示，在习近平总书记的亲自指挥和部署下，中方立即组织救援力量，采取迅速修建多所应急医院、集中收治病患等措施，使疫情得到有效控制，值得高度赞赏。孟加拉国政府和人民将始终与友好的中国政府和人民站在一起。衷心感谢中方在此艰难之际悉心照料大批在华的孟加拉国公民。老挝人民革命党中央政治局委员、中央书记处常务书记、国家副主席潘坎表示，老方坚定支持中方就疫情防控采取的果断有力措施，坚信在习近平总书记的坚强领导下，中国人民一定能够早日战胜疫情。老方坚决反对一些不怀好意者借疫情恶意抹黑中国的行为。作为患难与共的老中命运共同体，老挝将始终同中国站在一起。斯里兰卡共产党总书记古纳塞克拉表示，新冠病毒威胁着中国乃至世界人民的生命安全，中国领导人果断动用一切资源和手段，有效控制了疫情蔓延。我们对中国共产党为人类事业作出的贡献深表赞赏和钦佩。过去40多年，我们目睹中国经济取得跨越式发展，坚信在中国共产党的杰出领导下，中国一定能够战胜疫情，重振经济。纳米比亚人组党总书记沙宁瓦表示，中华民族历经艰难困苦仍砥砺前进，此次疫情只会让中国人民更加坚强团结。我们同中国共产党和中国人民坚定地站在一起，相信中国一定能战胜这次挑战。埃塞俄比亚繁荣党总书记比纳弗表示，繁荣党坚定地同中国共产党和中国人民站在一起，坚信中国共产党和中国人民将在短期内战胜疫情。近期疫情形势的积极变化也使我们增强了信心。此外，缅甸联邦改善党主席瑞曼、印度共产党总书记拉贾、黎巴嫩联盟党主席穆拉德、以色列我们的家园以色列党议会党团主席弗瑞尔、塞拉利昂人民党总书记科罗马、佛得角争取民主运动总书记蒙特罗、尼日尔争取民主和社会主义党主席巴祖姆、乍得爱国拯救运动总书记巴达、巴西民主工党总书记迪亚斯、澳大利亚共产党全国主席莫利纳、德国共产党主席科伯勒也在来电来函中表示愿与中国共产党加强合作，携手抗击疫情。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="106578"&gt;
   多国人士称赞中国抗击疫情行动
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  国际社会积极评价中国政府和人民为抗击新冠肺炎疫情所做的努力，表示对中方打赢疫情防控阻击战充满信心。多国各界人士表示，中国全国上下团结一心，采取果断措施防控疫情，这充分展现出中国负责任大国的形象，相信中国有能力战胜疫情、渡过难关。多国人士指出，疫情对中国经济的影响是短暂的，他们对中国经济长期向好充满信心。针对美国商务部长罗斯抛出的“疫情将有助于加速制造业回流美国”等言论，美国耶鲁大学高级研究员罗奇进行了驳斥。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="106579"&gt;
   国际联播快讯
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  叙政府军控制首都至阿勒颇战略要道叙利亚通讯社14日报道，叙政府军已全面控制M5公路连接首都大马士革和北部重镇阿勒颇之间的部分。这是叙利亚政府军8年来首次全面控制这一战略要道。M5公路贯穿叙利亚，连接大马士革、霍姆斯、哈马、北部经济重镇阿勒颇，向南抵达同约旦交界的德拉省，对物资运输具有重要战略意义。美上调进口欧盟民用飞机的加征关税美国贸易代表办公室14日宣布，美方对进口欧盟大型民用飞机的加征关税由之前的10%上调至15%，同时对加征25%关税的其他产品清单进行微调。美欧航空补贴争端由来已久。双方都多次向世贸组织提起诉讼，指控对方政府对企业提供非法补贴。世贸组织曾先后裁定，美国和欧盟均存在对各自航空公司提供非法补贴的问题。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sat, 15 Feb 2020 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2020-02-14 新闻联播 文字版</title><link>https://cn.govopendata.com/xinwenlianbo/20200214/</link><description>&lt;div class="col-md-8 col-sm-12"&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="106243"&gt;
   习近平同马来西亚总理通电话
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  国家主席习近平13日晚应约同马来西亚总理马哈蒂尔通电话。习近平指出，总理先生是中国人民的老朋友，在当前中国人民奋力抗击新冠肺炎疫情的关键时刻，总理先生提出同我通电话，体现了马方对中方的情谊和支持。疫情难免暂时影响中马正常人员往来，但动摇不了两国人民的深厚友谊。中马双方要在携手应对疫情挑战的同时，持续深化两国关系特别是共建“一带一路”合作，创造更多合作成果，造福两国和两国人民。习近平强调，疫情发生以来，中国政府高度重视，举全国之力，团结一心，采取最全面、最严格、最彻底的防控举措，取得积极成效，病亡率保持在较低水平，治疗方法不断突破，治愈率持续提升。中国政府将带领中国人民坚定信心、同舟共济、科学防治、精准施策，坚决打赢疫情防控阻击战。我们也一定能把疫情影响降到最低，保持中国经济发展势头，努力实现今年发展目标任务，同时继续朝我们的长远目标坚定迈进。习近平指出，中方针对疫情采取强有力措施，不仅是在对本国人民健康负责，也是在为世界公共卫生事业作贡献，得到了世界卫生组织和世界各国充分肯定。我们将继续本着人类命运共同体理念，同国际社会加强合作，共同战胜疫情。中方赞赏国际社会给予我们的宝贵理解和支持，尤其是马来西亚等周边友好国家，从政府到民间都积极行动，为中方雪中送炭。这是地区国家守望相助的生动体现。我们将继续本着公开、透明的态度，同包括马来西亚在内的东盟国家加强防控合作，共同维护地区公共卫生安全。我们也将继续像对待本国公民一样，照顾好马来西亚和其他外国在华人员。马哈蒂尔代表马来西亚政府对中国政府和人民遭遇新冠肺炎疫情表示慰问。马哈蒂尔表示，马方赞赏中方为应对疫情作出的巨大努力和取得的积极进展，认为这是中方作为负责任大国为维护世界公共安全作出的贡献。作为中国的真诚朋友，马方已经向中方提供了一批医疗物资，并愿继续为中方提供帮助。东盟国家愿同中方就疫情防控开展合作。马方相信，在习近平主席指挥领导下，中国人民一定能够战胜疫情，中国发展一定能够恢复正常。马方高度赞赏中方长期以来为促进马来西亚发展所作贡献，愿深化同中方务实合作，推进两国友好关系。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="106244"&gt;
   李克强赴北京西站考察有序错峰返程和新冠肺炎疫情防控
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  14日，中共中央政治局常委、国务院总理、中央应对新冠肺炎疫情工作领导小组组长李克强赴北京西站考察有序错峰返程和新冠肺炎疫情防控工作。他强调，要贯彻落实习近平总书记重要讲话和中央政治局常委会会议精神，按照中央应对疫情工作领导小组部署和国务院联防联控机制安排，落实落细疫情防控措施，多措并举实现人员错峰返程，最大程度降低人员流动可能带来的疫情传播风险，为有效防控疫情提供支撑。李克强来到站台向正从车上走出的旅客挥手致意，询问路上是否顺利、车上防护措施怎么样。旅客们回答车上防护很好，李克强叮嘱返程后要继续做好防护。他还察看红外测温设施运行情况，对铁路系统在旅客上车、途中和下车时都进行测温、加强防控予以肯定。李克强来到北京西站调度指挥中心，了解全国铁路错峰调度和未来客流趋势。负责人汇报国家实施延长假期、灵活安排复工和引导错峰出行等举措，铁路系统也采取措施，既避免了节后人流集中出行，又保证了人流物流畅通。从定票和人流大数据看，今年不会出现往年那样的春运返程高峰。交通、民航部门负责人表示，公路、民航也呈类似态势。大家认为已采取的交通错峰举措有效遏制了人员高峰出行可能引起的疫情链式传播风险。李克强说，你们做到了两手抓，一手抓疫情防控，一手抓保通保畅。当前疫情防控处关键阶段，同时大部分地方也在有序复工复产。要加强客流监测，合理安排售票，同时抓紧出台暂免包括小轿车在内的客车、货车等所有车辆收费公路全部通行费的政策，这能更好保障重点医疗防控物资、生活必需品运输畅通，降低物流成本，亦能继续引导好交通预期，实现人员有序出行、均衡出行，在有效防控疫情的同时促进有序复工复产。李克强强调，交通是人员流动大动脉，也是保障各类防控物资和生活必需品供应的生命线，疫情防控措施要科学严密有效，让旅客放心安全出行。同时纠正违法设卡拦截、阻断交通等行为，确保疫情防控物资、生活必需品和人员运输通畅，助力有序复工复产、更好保障供给，维护正常经济社会秩序。各地区各部门要坚决有力有效防控疫情，努力实现全年经济社会发展目标任务。李克强慰问值班车站员工，叮嘱他们加强防护，并对全国交通战线广大员工坚守岗位、为疫情防控作出的贡献表示感谢。肖捷、何立峰陪同。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="106245"&gt;
   中央赴湖北指导组：发起武汉保卫战、湖北保卫战全面总攻
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  14日，中共中央政治局委员、国务院副总理孙春兰率中央赴湖北指导组来到湖北省疫情防控指挥部，深入学习贯彻疫情发生以来习近平总书记系列重要指示批示精神，落实中央应对疫情工作领导小组各项决策，进一步部署打好武汉保卫战、湖北保卫战。孙春兰指出，在党中央、国务院的坚强领导下，在全省干部群众的积极努力下，湖北省疫情防控发生了一些积极变化。但是，疫情形势仍然严峻。湖北、武汉是全国打赢疫情防控阻击战的决胜之地，武汉胜则湖北胜，湖北胜则全国胜。要深刻认识湖北、武汉疫情防控的极端重要性和紧迫性，勇往直前、义无反顾，切实增强责任感使命感，以更坚定的信心、更顽强的意志、更果断的措施，发起全面总攻。要坚定不移做到应收尽收，切实落实“四早”要求，坚决控制源头、切断传播途径。坚持中西医结合，关口前移，关心关爱医务人员，加大轻症、重症患者救治力度。进一步发动全体党员干部下沉到一线，做好依法防控、社区防控、群防群控，保障群众基本生活，维护社会安全稳定，坚决打赢疫情防控的人民战争、总体战、阻击战。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="106246"&gt;
   国务院联防联控机制新闻发布会：世卫组织肯定临床诊断病例做法 加大疫情防控财税金融支持力度
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  今天（2月14日）下午，国务院联防联控机制新闻发布会介绍了疫情防控的最新情况以及加大疫情防控财税金融支持力度的情况。截至2月13日24时，全国31个省（区、市）和新疆生产建设兵团累计报告确诊病例63851例（湖北省核减1043例），当日新增5090例；现有重症病例10204例，当日新增2174例；累计死亡病例1380例（湖北省因重复统计，核减108例），当日新增121例；累计治愈出院病例6723例（湖北省核减269例），当日新增1081例；现有疑似病例10109例，当日新增2450例。国家卫生健康委介绍，湖北省的“临床诊断病例”是为做好湖北的新型冠状病毒肺炎患者早诊早治，落实好应收尽收、应治尽治工作，全力减少重症，降低病死率。世界卫生组织表示，支持中国在湖北省采纳临床诊断结果确诊新冠肺炎病例的做法，认为这有助于病人更快得到临床护理等，由此而来的确诊病例数上升“不代表疫情发展轨迹发生了重大变化”。除湖北外，全国其他省份新增确诊病例数从2月3日的890例下降至2月13日的267例，连续10天下降。财政部公布，截至2月13日，各级财政安排805.5亿元，目前各地实际支出410亿元，主要用于设备和防护物资采购、疫情防控人员补助和医疗救治费用补助等方面。中央财政近期还将根据疫情防控任务和资金使用情况继续安排资金支持各地进行防控工作。中国人民银行介绍，近期金融市场走势表明，疫情对经济的影响是暂时的，不会改变中国经济长期向好、高质量增长的基本面。银保监会表示近期出台了一系列增加小微企业信贷供给的政策，引导银行业金融机构对受疫情影响比较大的小微企业降低贷款利率，因疫情影响出现贷款逾期的，在一定的延缓期限内还款，不计入不良贷款、不影响小微企业信用记录。另外，疫情期间，金融机构不能盲目抽贷、断贷、压贷。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="106247"&gt;
   国新办：关心医务人员健康 改善工作条件
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  今天（2月14日），国务院联防联控机制在国新办举行新闻发布会，介绍疫情防控进展及关爱医务人员举措。国家卫生健康委介绍，近日国务院办公厅转发国家卫生健康委、人力资源社会保障部、财政部《关于改善一线医务人员工作条件切实关心医务人员身心健康若干措施》的通知，要求改善医务人员工作和休息条件，维护医务人员身心健康，落实医务人员待遇，提高卫生防疫津贴标准，加强对医务人员的人文关怀，创造更加安全的执业环境。随着疫情防控形势的不断变化，新冠肺炎确诊的病例也在不断增加，医务人员被感染的病例数也在增加。截至2月11日24时，全国共报告医务人员确诊病例1716例，占全国确诊病例的3.8%，其中6位医务人员不幸死亡。国家卫生健康委对此高度重视，专门印发了《医疗机构内新型冠状病毒感染预防和控制的技术指南》等文件，对医务人员个人防护、关注医务人员健康等提出了要求。人力资源社会保障部介绍，目前已采取一系列措施，支持疫情防控医疗机构紧急补充工作人员，发放临时性工作补助，核增一次性绩效工资，对感染新冠肺炎的医务人员给予工伤保险保障。财政部介绍，截至2月13日，各级财政用于医疗设备和防护物资购置、支持改善医疗卫生机构设施条件的支出达259.4亿元。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="106248"&gt;
   军队增派人员开始承担武汉泰康同济医院医疗救治任务
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  今天（2月14日），军队增派的支援湖北医疗队进驻武汉泰康同济医院，开始承担确诊患者医疗救治任务。下午三点，军队支援湖北医疗队的医护人员穿戴防护服进入病房，随即展开对患者的治疗。他们将立足现有条件，设置感染控制、检验、特诊、放射诊断、药械、消毒供应、信息、医学工程等辅助科室，在院内尽最大努力开设临床病区，以最快速度收治更多的病人。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="106249"&gt;
   一线抗疫群英谱
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  在抗击疫情一线，白衣战士奋勇向前，为生命而坚守；在疫情防控最基层的农村社区，基层干部也挺身而出，守土有责，守土担责。为生命的重生而坚守这里是湖北黄冈最大的新冠肺炎定点收治医院——大别山区域医疗中心，为提高重症患者的治愈率，对口支援的山东医疗队在这里建设了第一个ICU病房。几天前，一位52岁新冠肺炎患者插着呼吸机被转诊到这里，已经出现严重的呼吸衰竭状态，在医护人员的精心治疗下，患者的呼吸机能得到很大提升，经评估，已经可以自主呼吸，ICU病房的负责人任宏生为他拔掉了呼吸机。这个声音是任宏生医护团队这些天听到的最鼓舞人心的声音。大年初一，山东首支医疗队离开家乡来到湖北黄冈，半个多月的时间，重症组60名医护人员24小时坚守在这间ICU病房里，目前已有36名重症患者转为轻症，25名患者治愈出院。守土有责 一位村干部的“战疫”日记白衣战士为抢救生命日夜坚守，基层干部为守护百姓健康也同样冲锋在前。袁少敏，孝感市陡岗镇袁湖村党支部书记。袁湖村全村有1100多人。因为距离孝感市区不过几公里，人员流动性强，春节期间，从武汉返乡的人员多，一开始，村民们对疫情危害认识不足，人情又大过天，为让大家不拜年、不串门，老袁挨家挨户给村民做工作。在老袁和村干部们的努力下，袁湖村从春节到现在，全村基本做到了不拜年、不祭拜、不串门、不聚餐，取消了7场婚礼寿宴。宅在家里，微信就成了大伙儿交流的通道，老袁又成了7个群的群主，考虑到很多村民不常看微信群，爱刷朋友圈，从1月22日到现在，袁少敏每天一篇日记，把22条防疫知识、措施发在朋友圈里。老袁日记：今天村民的情绪逐步稳定趋于平静，都有共同的认识，那就是必须大家团结一心，一齐共同应对。党员这个时候应该个个走在第一线！现在，袁湖村很多村民自发加入志愿服务队，在村口执勤把关。村里组织起50多人的信息员、卫生监督员、志愿者负责垃圾转运、环境消杀等防疫工作。马上就要进入春耕期了，怎么样尽快恢复生产，不耽误一年的收成，也是老袁当下要操心的事。当了26年的村党支部书记，又是一名退伍老兵，老袁说，他有责任有信心带领群众，一起打赢这场战役。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="106250"&gt;
   同舟共济 各地积极支援湖北
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  这些天，一支支医疗队不断支援武汉抗疫前线，同时，医疗、卫生等物资仍在集结，各地同舟共济，支援湖北。这张照片是山西第二批援鄂医疗队队员王婷在出征时拍摄的，父亲前来送行，给了女儿一个大大的拥抱。17年前，同样是医生的父亲王卫国去抗击非典，走之前，王卫国年过7旬的母亲坐着轮椅去为儿送行。17年前，母送子上抗疫前线；17年后，儿子再送自己的女儿。一个战场，三代人的接力。疫情面前，越来越多像王婷这样的医护工作者奔赴前线。今天（2月14日）上午，上海首支社会医疗救援队前往武汉，将与当地医护工作者并肩作战。海南第四批医疗队奔赴荆州；宁夏第三批医疗队出征湖北襄阳。辽宁先后派出1000多名医疗队员进驻雷神山医院，陆续接手17个病区、780张床位。目前，江苏已累计派出2497名医务人员支援湖北。今天，各地的生活、医疗等物资仍向湖北集结。云南丽江将冷鲜猪肉、土豆、水果等物资捐赠给湖北抗疫前线。吉林省开辟绿色通道并开行物资专列，将500吨消毒酒精和100万斤优质大米等物资以最快速度运往武汉。山东淄博把30万只口罩、15万副手套等相关物资捐赠给湖北抗疫一线。河北邯郸将100吨新型消毒产品捐赠给武汉火神山医院、雷神山医院和方舱医院使用。中粮集团旗下中粮生物科技迅速调整产能，生产医用酒精，日产能从700吨上调到1000吨，全力保障供应。目前，中粮生物科技已向全国25个省市自治区供应医用酒精超过1.5万吨。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="106251"&gt;
   广东：全力防控 多举措保障企业复产用工
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  广东在全力防控疫情的同时，出台六方面援企稳岗政策，保证社会经济平稳发展。在广州市越秀区的每一个社区都会有这样一支三人疫情防控小组。小组由社区医生、社区民警和居委会工作人员组成。他们每天对外地回到广州居家隔离的居民进行体温监测。一方面做好疫情防控工作，一方面积极推动企业复工复产。为了帮着企业解决用工缺口，这段时间，广东省人社部门通过网站、微信等方式推出了线上招聘平台。广东从发放一次性吸纳就业补贴、降低失业保险费率到发放稳岗工资补贴、缓缴社会保险费等六大方面，推出援企稳岗政策组合拳。据统计，广东全省超过35万家企业可以享受这些政策，惠及职工超过1160万人，为企业减负超过180亿元。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="106252"&gt;
   四川：筑牢防线 打赢防疫阻击战
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  四川省科学实施分区分类防控，织密群防群控、联防联控网络。眼下，成都市正在全市开展第三轮的防疫排查，近45万名基层党员群众进入社区楼院，逐门逐户走访，确保不漏一人。在四川，成都、达州、遂宁、南充、泸州等重点城市实施了分层分类、网格管理，织密城市防线网。对防疫能力较弱的农村，则通过开展筛查、医学追踪等方式，做到不留死角，同时通过20多万个“村村响”广播，向群众普及防疫知识。四川是劳务输出大省，为严把返岗务工人员安全关，四川正在开展“春风行动”，要求返岗务工人员必须居家超过14天，在接受免费体检、拿到有效期3天的健康随访记录后方可出发。如今，四川已筑起城市、农村、医护、企业、交通、家庭多条防线，还将新增4.17亿元基本公共卫生服务经费，全部用于乡村和社区疫情防控。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="106253"&gt;
   人民日报评论员文章：毫不放松做好疫情防控工作
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  今天（2月14日）出版的人民日报发表评论员文章，题目是《毫不放松做好疫情防控工作》。文章指出，经过艰苦努力，疫情形势出现积极变化，防控工作取得积极成效。必须毫不放松、持续用力、顽强作战，把疫情防控重点工作坚决做好做实。文章强调，疫情形势的积极变化鼓舞人心，只要全国上下再接再厉、英勇斗争，毫不放松做好疫情防控工作，我们完全有信心、有能力、有把握打赢这场疫情防控的人民战争、总体战、阻击战。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="106254"&gt;
   央视快评：切实把疫情防控各项工作抓实抓细抓落地
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  本台今天（2月14日）播发央视快评《切实把疫情防控各项工作抓实抓细抓落地》。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="106255"&gt;
   一批国家重点科技工程复工复产
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  今年，我国科技领域一批重点项目将迎来关键节点，这几天，多个工程陆续复工复产，在积极做好防疫工作的同时，有序推动项目进度，按计划前进。在西安，我国自主研制的新一代支线客机新舟700的总装生产春节后全面复工，这型我国最先进的涡桨支线客机计划在今年进行首飞，目前已进入到总装的最后阶段。国家电投446个项目正陆续复产复工，核电、重型燃机两个国家科技重大专项正稳步推进。在深圳中广核大亚湾核电基地，4台核电机组正在全力运转，春节以来已累计发电超过16亿度。最近，大亚湾还开通了核电站内部无线网络，各个岗位通过视频就能远程实现沟通。执行今年首次北斗导航卫星发射的长征三号乙火箭近日已运抵西昌卫星发射中心，试验队员正在有序开展火箭检测工作，各项测试均将按计划推进。在上海，C919大型客机、ARJ21新支线飞机和CR929宽体客机的研制团队正按计划开展关键技术攻关、地面试验和生产制造等各项工作。位于辽宁大连的中国船舶大船集团所负责的各项重要装备已开始恢复生产建造。集中一切优势资源，确保合同节点全面完成。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="106256"&gt;
   外企有序复产 多措并举稳外资
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  抓好疫情防控的同时，各地积极施策帮扶，保障外资企业复工复产，一系列稳外资举措让外资企业吃下了定心丸。这两天，位于山东胶州经济技术开发区的阿法拉伐工业园开始忙碌起来。作为全球最大的船用锅炉生产商，这家企业正在加紧生产一批销往韩国和日本的订单。为确保外资企业有序复产，当地管委会成立了40个企业防控服务小组“一对一”进行帮扶。在天津滨海新区，西门子、空客也开始恢复生产；上海市外商投资企业协会2月11日汇总的54家外企抽样调查显示，超过五成外企已全面复工，超过三成外企部分复工。支持外企有序复工的同时，各地还陆续出台举措，解决外企复工中遇到的实际困难。在江西南昌，恢复正常生产的益海嘉里粮油食品有限公司拿到了一张绿色通行证，企业的原料采购和产品运输得到了保障。江苏南京江北新区出台了“惠企16条”，逐项解决企业在生产中遇到的防疫物资短缺、供应链不配套、资金紧张等问题，外资企业平等享受相关扶持政策。商务部表示，中国吸收外资的综合竞争优势没有改变。下一步将继续加大对外资企业的服务力度，推动在建外资大项目建设，保障企业投资按计划进行，一系列举措也进一步坚定了外资企业对中国市场的信心。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="106257"&gt;
   春耕正当时 绿色生产成亮点
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  眼下，全国春耕生产已全面展开，各粮食主产区大力推行有机肥替代化肥、生物防治病虫害等新技术，绿色生产方式成亮点。今年春耕，四川省眉山市洪雅县用上了“畜—沼—田”绿色循环农业新模式。具体说就是把养殖场的粪污集中收集，经沼气发酵，沼渣沼液通过管道输送到田间地头，农户只需在地里打开管道阀门就可以免费使用。这种农家有机肥在替代化肥的同时，实现了一举三得。今年全国选择300个粮棉油生产大县开展化肥减量增效试点，全国果菜茶有机肥替代化肥试点实施范围向长江经济带、黄河流域等区域倾斜。更加绿色的生产方式，不仅仅是肥料使用。在江苏射阳，今年大棚蔬菜防治病虫害用的是色板、灯诱的绿色物理防治技术。利用害虫对色板和灯光敏感的特点，防控病虫害。今年春耕，农业农村部重点推广生物防治、理化诱控、蜜蜂授粉等绿色增产技术和新型植保机械。实施绿色防控替代化学防治行动，在全国再建设100个绿色防控示范县，继续保持化肥、农药使用量负增长。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="106258"&gt;
   寒潮影响我国 多地迎来雨雪降温
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  从昨天（2月13日）开始，我国多地迎来雨雪降温，中央气象台今天（2月14日）继续发布寒潮黄色预警和暴雪蓝色预警。今天，北京在降雪、寒潮影响下，部分路段出现道路结冰，相关部门积极开展扫雪铲冰工作。天津、河北、内蒙古等北方多地也出现降雪或雨转雪。受降雪影响，截至下午4点，北京大兴机场对当日航班进行调减，首都机场已取消航班24架次；河北承德高速全线封闭。京津冀、甘肃、山西等地气温下降8-12℃，部分地区超过14℃。南方多地出现中到大雨，局地暴雨，广东部分地区出现冰雹，广西部分地区还伴有雷暴大风等强对流天气。目前，寒潮庞大的冷高压主体还未完全进入我国，仍然在积蓄能量，爆发南下还会给我国带来剧烈降温和大风天气。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="106259"&gt;
   国内联播快讯
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  2019年文化及相关产业企业营收增7.0%国家统计局今天（2月14日）公布数据显示，2019年，全国规模以上文化及相关产业企业实现营业收入86624亿元，比上年增长7.0%。其中，新闻信息服务、文化投资运营和创意设计服务等3个行业增速超过10%。全国出版战线以多种方式助力疫情防控新冠肺炎疫情发生以来，全国50余家出版单位紧急出版100多种疫情防控读物，方便医护人员和读者了解防疫知识，40多家出版单位免费开放相关数字课程、教材和数据库，50余家数字阅读平台设立免费阅读专区，为抗击疫情贡献力量。民航局33架包机运输医护人员到湖北2月13-14日，民航局组织协调33架包机，分别将重庆、辽宁、江苏等13省(区、市）的18支医疗援助队的3000名医护人员和180余吨医疗物资送达湖北。这是民航局第六次批组织包机支援湖北。铁路部门加大生产物资运输力度全国铁路部门继续支持企业生产物资需求。南昌、上海、济南等铁路部门分别向生产企业运输工业用盐、铁矿石、煤炭等生产物资，满足重点企业能源需求。其中济南局集团公司实现近三年来装车最高值。电视系列剧《等着我》明起在央视播出家风主题电视系列剧《家道颖颖》第二部《等着我》明天（2月15日）下午5点15分在央视综合频道播出。《等着我》根据真实故事改编，通过讲述主人公张成人坚守父亲教诲、以非同寻常的奋斗牺牲、爱心奉献传承优良家风的动人故事，表现了家风与个人、社会、国家命运之间的紧密联系。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="106260"&gt;
   上海合作组织就支持中国抗击新型冠状病毒肺炎疫情发表声明
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  2月14日，上海合作组织发表声明，支持中方为抗击新型冠状病毒肺炎疫情所做的努力。声明指出，上海合作组织成员国欢迎中国政府和人民为抗击新冠肺炎疫情所采取的果断措施，愿向中方提供必要协助并开展密切合作。呼吁国际社会在世界卫生组织框架内加强协作，维护地区和国际公共卫生安全。坚信各方通过协调努力和相互支持，将有效制止疫情扩散并成功战胜疫情。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="106261"&gt;
   国际社会：相信中国一定能战胜疫情
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  连日来，多位国际机构负责人、外国政要、专家赞赏中国为应对新冠肺炎疫情所采取的措施，相信中国一定能战胜疫情。由意大利总统马塔雷拉提议，在2020年中意文化旅游年计划外加演的一场钢琴独奏音乐会13日在意大利总统府举行，向全力抗击新冠肺炎疫情的中国人民传达友谊和支持。近日，斯里兰卡总理马欣达·拉贾帕克萨率领多名内阁部长、议员和全国多地近百万斯里兰卡民众一起，为中国人民抗击疫情祈福。拉贾帕克萨表示，斯里兰卡人民与中国人民坚定站在一起，并肩战斗、同舟共济。多位外国友好人士、专家学者也赞赏中国采取的科学、果断的行动。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="106262"&gt;
   拉美媒体持续与总台合作报道疫情防控
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  拉美主流媒体持续关注新冠肺炎疫情进展，并通过多种形式与中央广播电视总台合作，跟进报道中国抗击疫情的最新进展。近日，总台记者参加了秘鲁国家电视台新闻频道黄金时段直播访谈节目《世界》，介绍了中国百姓对政府防控举措的支持，以及面对疫情时表现出的勇敢和积极乐观心态。巴西主流媒体旗手电视台与总台拉美总站合办的新闻专栏《中国故事》近日制作了有关疫情的特别节目。旗手传媒集团还播发了题为《旗手集团向中国政府表达支持》的报道，介绍了该集团向总台致函，赞赏中国快速有效应对疫情。同时感谢总台提供的报道素材。总台记者两次与阿根廷收视率最高的新闻台“新闻5频道”合作，介绍中国各城市企业返工情况，以及员工居家办公等防护措施。哥伦比亚主流报纸《观察家报》刊发总台记者署名报道。该报还引用总台国际锐评内容，表示中国政府正在充分发挥制度优势控制疫情。古巴国家通讯社古巴新闻社刊发总台记者专稿，报道两名生活在中国的古巴人对中国政府快速有力的应对措施的亲身感受。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="106263"&gt;
   国际联播快讯
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  俄称叙多地遭非法武装组织炮击俄罗斯驻叙利亚冲突各方调解中心主任博连科夫13日表示，在过去的一天内，非法武装组织对叙利亚的伊德利卜省、阿勒颇省、拉塔基亚省、以及哈马省的部分地区实施了24次炮击。此外，据叙利亚国家电视台报道，叙利亚防空部队13日晚在首都大马士革上空拦截了多枚以色列军队发射的敌方导弹，多枚导弹在命中目标前被击落。以色列官方尚未对此事进行回应。美参院通过决议限制总统对伊朗动武13日，美国国会参议院通过一项决议，规定在没有征得国会批准的情况下，美国总统特朗普不得下令对伊朗采取军事行动。参议院中有8名共和党人投了赞成票。接下来，民主党人占据多数席位的美国众议院也将表决这一决议。特朗普表示，将对这一决议动用总统否决权。林火致113个澳本土物种面临险境据澳大利亚媒体报道，有专家组日前提交给澳大利亚政府的报告显示，受持续数月的林火影响，澳大利亚113个本土物种面临生存威胁，急需干预救助。它们中大部分物种的栖息地烧毁面积超过30%。据世界自然基金会估计，澳大利亚全国有超过10亿只动物在林火中丧生，其中很多是澳大利亚特有物种之一——考拉。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Fri, 14 Feb 2020 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2020-02-13 新闻联播 文字版</title><link>https://cn.govopendata.com/xinwenlianbo/20200213/</link><description>&lt;div class="col-md-8 col-sm-12"&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  李克强主持召开中央应对新冠肺炎疫情工作领导小组会议
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  13日，中共中央政治局常委、国务院总理、中央应对新冠肺炎疫情工作领导小组组长李克强主持召开领导小组会议。中共中央政治局常委、中央应对新冠肺炎疫情工作领导小组副组长王沪宁出席。会议指出，要贯彻落实习近平总书记重要讲话和中央政治局常委会会议精神，按照中央应对疫情工作领导小组部署，突出重点、统筹兼顾，分类指导、分区施策，坚决打赢疫情防控的人民战争、总体战、阻击战，努力实现今年经济社会发展目标任务。会议指出，要继续把湖北省特别是武汉市作为疫情防控的重中之重。武汉市要对“四类人员”加速分类集中收治或隔离；孝感、黄冈等地要采取和武汉同等的隔离救治措施。湖北和武汉要进一步强化离汉离鄂通道管控，切实做到内防扩散、外防输出。会议指出，通过错峰等措施今年不会出现往年那样的返程高峰。各地要继续抓好群防群控。各省负责对本省各市县根据疫情合理分类，制定差异化精准防控策略，视疫情有序恢复生产生活秩序。有效药物和救治是战胜疫情的关键环节。要总结近6000例治愈病例，完善诊疗方案。更有针对性防止轻症转为重症和开展重症患者救治，抓紧投放临床有效药物，提高治愈率、降低病亡率。会议指出，国务院联防联控机制要继续协调做好疫情防控物力人力保障。要在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，把防控工作抓实抓细抓落地，统筹做好疫情防控和经济社会发展工作。领导小组成员丁薛祥、黄坤明、蔡奇、肖捷、赵克志参加。
 &lt;/p&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  国务院联防联控机制印发通知 要求压实“菜篮子”市长负责制 做好农产品稳产保供
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  2月12日，国务院应对新冠肺炎疫情联防联控机制印发《关于压实“菜篮子”市长负责制 做好农产品稳产保供工作的通知》。《通知》指出，近期，在防控新冠肺炎疫情中，一些地方农产品生产运输销售受阻，部分养殖企业饲料供应短缺，给居民生活必需品供应带来较大影响。为贯彻落实党中央、国务院决策部署，进一步压实“菜篮子”市长负责制，切实抓好农产品稳产保供，坚决打赢疫情防控阻击战，《通知》提出八方面要求。一是严格落实地方属地责任。要强化地方首责，把“菜篮子”产品稳产保供作为一项重要政治任务，严格落实“菜篮子”市长负责制，地方政府特别是市级政府要负责辖区内蔬菜、肉蛋奶、水产品等供应。二是抓好“菜篮子”产品生产。解决蔬菜生产用工难、用工贵问题。扩大市场供应量。加快恢复生猪生产。三是保障道路运输通畅。把粮油、蔬菜、肉蛋奶、水产品等农产品纳入疫情防控期间生活必需品保障范围。畅通农业生产资料物流通道。四是促进农产品流通销售。各地要支持扩大鲜活农产品收购，有序组织市场投放，防止出现卖难和断供。五是加强活禽交易市场分类管理。提高本地区禽肉产品供给保障能力。六是加快养殖行业上下游企业复产。要着力解决养殖场户断粮、缺料、缺药等突出问题。七是加快信贷支持政策落地。要及时将相关骨干生产企业纳入国家专项再贷款和贴息政策支持范围。八是强化部门协同配合。要充分发挥联防联控机制作用，落实“菜篮子”食品管理部际联席会议制度，形成工作合力。
 &lt;/p&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  国务院联防联控机制新闻发布会：增加临床诊断病例 提高救治成功率
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  今天（2月13日），国务院联防联控机制新闻发布会介绍了新冠肺炎疫情的最新情况，以及重要医用物资保障和医疗资源调配保障最新进展情况。截至2月12日0时至24时，全国31个省（区、市）和新疆生产建设兵团累计报告，现有确诊病例52526例， 其中重症病例8030例，累计治愈出院病例5911例，累计死亡病例1367例。按照《新型冠状病毒肺炎诊疗方案(试行第五版修正版)》对湖北省以及湖北省以外其他省份的病例诊断标准进行了区分，全国新增确诊病例15152例，其中湖北临床诊断病例13332例。湖北省增加了临床诊断病例分类，以便患者能及早按照确诊病例相关的要求接受规范化治疗，提高救治成功率。国家卫生健康委介绍，广州医科大学联合广州海关及中山五院从新冠肺炎患者粪便中分离到病毒。患者粪便标本中核酸检测阳性或分离到病毒，提示病毒在消化道内也可以增殖。粪便中分离到病毒，并不意味着该病主要传播途径发生变化，仍为呼吸道、接触传播为主，消化道粪口传播在全部传播中的作用和意义仍需进一步观察和研究。工业和信息化部介绍，从目前看最紧缺的还是医用防护服，已向医用防护服等重点企业派驻了特派员工作组，协调解决企业生产面临的资质、用工、资金、运输等问题，促进企业最大可能增加产能。国家发展改革委介绍，截至2月11日，全国口罩产能利用率已经达到94%，特别是一线防控急需的医用N95口罩产能利用率达到了128%。目前，通过全国统一调度，已经能够保障一线医护人员的医用口罩防护需要。国家卫生健康委介绍，对于疫情比较重的地方，在做好新冠肺炎患者医疗救治工作的同时，特别关注儿童、老年、孕产妇重点人群，以及肿瘤、尿毒症等患者的医疗救治工作。对疫情不严重的地区，抓好疫情防控，发热门诊、定点医疗机构保持工作顺畅，同时做好日常的医疗服务工作，提倡通过线上引导分时段就诊，尽量减少患者在院内聚集，降低交叉感染的风险。
 &lt;/p&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  火神山医院收治患者达到1000人 首批7名治愈患者出院
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  自2月4日以来，武汉火神山医院已收治1000名新冠肺炎确诊患者。今天（2月13日）下午，首批7名治愈患者出院。今天出院的7名患者年纪最大的是66岁，最小的是33岁，其中有些患者入院时还是危重病人。经过医护人员的科学救治和精心照料，目前，这7名患者的身体各项指标均达到痊愈出院标准。为了让病人早日康复，每一名患者入院的时候都会针对每个人制作一份独立的治疗计划，里面甚至还包括了心理疏导和生活饮食等各方面细节。目前，武汉火神山医院收治的确诊患者总数达到1000人，重症患者状况基本稳定，部分急危重患者状况有所好转。
 &lt;/p&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  一线抗疫群英谱
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  在抗击疫情的前线，面对重症患者的性命相托，白衣战士全情投入、全力以赴，把生的希望带给患者。在社区防控一线，基层民警冲锋在前，无私无畏，尽职尽责守护人民。在武汉大学中南医院，重症医学科主任彭志勇带领着150多名医护人员已经连续作战了1个多月。今年53岁的彭志勇党龄超过30年，这也是他继非典和禽流感之后，第三次主动站在防疫的最前线。ICU的病人们需要单独制定治疗方案，每个方案彭志勇都全程参与。这位从黄冈市转来的老年重症患者由于一直发热，血氧饱和度不断下降，经过气管插管等抢救都无明显好转，呼吸逐渐困难。会诊后，彭志勇果断为其启用人工心肺治疗，最终患者平稳度过观察期，转出ICU。从1月6日开始，ICU的150多名医护人员全员上岗。35岁的医生项辉援藏回来后没有休息就直接请命参战。ICU的患者病情瞬息万变，项辉和同事们每天有8个小时盯在隔离病房，密切关注每一个体征变化，及时评估治疗效果，动态调整治疗方案。在社区防控一线，为保护人民生命安全，基层民警也冲锋在前，无私无畏。59岁的赵勇是武汉市公安局江岸区分局大智街派出所的民警，今年9月份就要退休了。疫情当前，他主动请缨，和年轻民警站在了社区防控第一线。赵勇在社区负责隔离点的值守，已经连续加班多日，常常在夜里帮助转运疑似患者。病毒面前，他没有退后一步。20多天他没有回过家，家里的老父亲因为上呼吸道感染刚刚出院，他也一直没腾出时间去看望。赵勇的父亲、87岁的赵润庚是一名老军医，他知道疫情的凶险，更清楚儿子工作不能分心，在医院的病房里他给儿子写下了这封亲笔信。71年前，年仅16岁的赵润庚就是这样冲锋在前的。1949年，他随部队参加了解放大西北的战斗。在战斗最激烈的时候，他曾经一晚上从战场上转运了20多名伤员。作为一名老白衣战士，他至今在家里仍习惯戴着医护人员的白帽，也在时刻关注着当下疫情一线的医护人员，为他们鼓劲加油。
 &lt;/p&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  【新闻特写】心中最美的容颜
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  目前，武汉市已启用9个“方舱医院”，累计收治轻症患者5620人。面对疫情，患者与医护人员肩并肩，用乐观的精神和积极的行动共同面对疾病。近日，总台央视记者专门前往了武汉客厅“方舱医院”，探访那里病患的生活。
 &lt;/p&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  共战疫情 企业在行动
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  疫情发生以来，越来越多的企业支援湖北，共战疫情。广药集团除了向湖北捐赠价值1200万元的药品、防护用品等急需物资之外，还紧急联系武汉华中科技大学同济医学院附属同济医院等多家医院，捐赠价值300万元的抗病毒药物、抗菌药物以及被国家列入诊疗方案推荐用药的相关中成药。国美支援武汉“方舱医院”建设，发挥大连锁优势，实现1小时内货源组织到位，2小时出库配送到位，实现24小时设备安装调试完成。TCL为火神山、雷神山两家医院免费提供并安装所需的公共显示LCD、电视、空调、冰箱、洗衣机等上千套设备。新日向包括湖北在内全国多地医院首批捐赠1000台电动车，方便医护人员出行。伊利集团已累计向武汉市医护人员和疫情一线人员捐赠纯牛奶、酸奶、奶粉、矿泉水等营养物资近70万件。万科物业在全国2663个住宅项目、639个商写项目上建立统一的防疫手册，同时每天85000名员工在岗为25万人次的客户出入进行体温监测。北汽集团拿出10亿元专项基金，帮助存在困难的供应商企业尽快恢复生产，同时增加40亿元信贷额度，解决产业链上下游企业资金需求。
 &lt;/p&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  共克时艰 各地全力支援湖北
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  上海：“一网统管”防疫复工两手硬
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  一手抓疫情防控，一手抓复工复产。上海通过综合施策，确保实现疫情防控的胜利和经济社会发展的稳定。在上海市公安局指挥大厅，“一网统管”平台正实时跟踪各高速道口的车辆和人员信息。这里汇集了上海22家单位的33个业务系统，将云计算、物联网、人工智能等信息技术与社会治理深度融合。疫情发生以来，“一网统管“平台已获取确诊疑似患者、快递物流等16个维度的3000多万条数据。在“一网统管”平台，工作人员发现某小区“高亮”，表明这里居家隔离人员、外地来沪人员多。城运中心马上派单给街道消毒站增援，同时通知小区物业实施封闭式管理。在严格防控疫情的同时，上海还开发了“企业复工人员网上登记系统”和“解除医学措施查询系统”，有条件有节奏地组织企业有序复工复产。截至目前，上海市14个行业主管部门制定出台了136项疫情防控规范，通过精细化智能化人性化管理织密疫情防控网。
 &lt;/p&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  天津：严防严控惠企解困  科学有序复工复产
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  天津：严防严控惠企解困  科学有序复工复产天津市在做好疫情防控同时，分类分批有序推动企业复工复产，优先保障疫情防控、能源供应等涉及重要国计民生的企事业单位开工生产。天津还出台21条惠企新措施，涵盖6个方面，包括减免房租、延缓缴税等，并进一步完善项目审批绿色通道。这家企业原来是生产处理工业水药剂的，疫情发生后，他们对原有生产线进行了改造升级，具备了生产民用消毒液的能力。新疆：全力开展疫情防控 全面保障企业复产在新疆，全区近8万个基层党组织、140多万名党员干部坚守在疫情防控第一线。在新疆喀什莎车县，驻村工作队成立党员物资保障队和党员支援服务队，积极为群众排忧解难。新疆还成立了保供稳价工作领导小组，目前全区已有100家粮油加工企业复工生产，19个露天煤矿、11个大型井工煤矿复工复产。同时，新疆还利用互联网招聘、在线面试、签约等多种线上举措，进一步稳就业促就业。贵州：疫情防控不懈怠 脱贫攻坚两手抓为打赢疫情防控阻击战，贵州对确诊患者密切接触人员、发热门诊病人等人群实施病毒核酸检测全覆盖。目前，第一轮核酸检测工作已基本完成。为了不耽误农时，贵州各地农业部门加强防疫措施，在层层落实防控责任的同时，脱贫攻坚、疫情防控两手抓，搞好春耕生产。
 &lt;/p&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  人民日报评论员文章：奋力夺取疫情防控和实现经济社会发展目标双胜利
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  今天（2月13日）出版的人民日报发表评论员文章，题目是《奋力夺取疫情防控和实现经济社会发展目标双胜利》。文章指出，既要坚决打赢疫情防控阻击战，又要把疫情对经济社会发展的影响降到最低，奋力实现今年经济社会发展目标，这是摆在全党全国人民面前的重大任务。文章强调，只要坚持底线思维，积极主动作为，我们完全有信心、有能力在坚决打赢疫情防控阻击战的同时，继续坚决打赢脱贫攻坚战，确保全面建成小康社会圆满收官。
 &lt;/p&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  央视快评：在大战中践行初心使命 在大考中交出合格答卷
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  本台今天（2月13日）播发央视快评《在大战中践行初心使命 在大考中交出合格答卷》。
 &lt;/p&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  科学防控 各地重点工程大企业复工复产
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  眼下，疫情形势出现积极变化。各地在确保做好防疫工作的前提下，有序推动各类大工程大企业复工复产。这两天，各地一批重点项目和民生工程纷纷开工复工，在云南昭通易地扶贫搬迁安置工程、沪通铁路长江大桥工程、四川成都天府国际机场配套工程施工现场，施工人员克服困难，奋战一线。这两天，山东青岛采用远程网络视频系统，签定了近300多亿元的系列投资协议，当地一些大企业也开始分批次、分时段复工。在中铁装备郑州总装基地，出口澳大利亚、波兰以及巴黎的盾构设备正在抓紧组装。
 &lt;/p&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  湖北省委主要负责同志职务调整
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  日前，中共中央决定，应勇同志任湖北省委委员、常委、书记，蒋超良同志不再担任湖北省委书记、常委、委员职务。
 &lt;/p&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  国内联播快讯
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  财政部：明确医疗卫生机构疫情防控经费问题今天（2月13日），财政部印发通知，明确医疗卫生机构开展疫情防控工作所需的防护、诊断和治疗专用设备以及快速诊断试剂采购所需经费由地方财政予以安排，中央财政视情给予补助。全国铁路加强防控 应对返程客流今天（2月13日），全国铁路预计发送旅客100万人次，同比减少91.9%。铁路部门加强疫情防控，对进出站旅客全面测体温，列车运行途中旅客抽测体温，及时更换空调车厢，确保车站、列车的消毒、通风，全力应对返程客流。民航局派包机接回海外滞留人员1185名记者今天（2月13日）从中国民航局了解到，截至2月12日，民航局已协调多架次包机，陆续从泰国、马来西亚、日本等国接回滞留当地的我国公民共1185名，并配备医护人员做好旅客的相关防疫措施。寒潮暴雪预警齐发 多地将有降雪天气中央气象台今天（2月13日）发布寒潮黄色预警和暴雪蓝色预警，预计从今天夜间开始，内蒙古、河北、北京、辽宁、吉林等地的部分地区将有大到暴雪，中东部气温将普遍下降8-10℃，部分地区可达12-14℃。
 &lt;/p&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  外国政要积极评价和支持中国抗击新冠肺炎疫情
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  近日，又有一些国家政要及国际组织负责人继续通过各种方式对中国抗击疫情表示慰问和支持。委内瑞拉总统马杜罗表示，中方为应对疫情采取了创新举措，为保护人民作出巨大努力，彰显了中国制度的优越性。相信中国必胜！博茨瓦纳总统马西西表示，中方采取的全面有效措施保护的不仅是中国人民，也包括外国公民，充分体现了友好、仁爱和合作共存的精神。坦桑尼亚总统马古富力表示，赞赏中国政府采取的迅速有力措施以及中国人民展现出的勇气和决心。荷兰首相吕特表示，中国政府和人民有强大的勇气和力量，坚信中方将同世卫组织密切协作并有效控制疫情。新西兰总理阿德恩表示，赞赏中方针对疫情采取的坚决果断防控措施，新方愿为中方战胜疫情提供帮助。加拿大总理特鲁多表示，值此艰难和不确定时期，国际社会必须继续合作，我们随时准备向中方提供帮助。非盟委员会主席法基在非盟峰会开幕式上表示，我们对正在遭受新冠肺炎疫情的中国人民表示慰问，完全支持中方的抗疫行动。阿盟秘书长盖特表示，阿盟赞赏并支持中国为抗击新冠肺炎疫情所作巨大努力，相信中方有能力战胜此次挑战。77国集团主席国圭亚那表示，77国集团全力支持中国政府抗击新冠肺炎疫情所作努力，强调国际社会应本着负责、透明、团结、合作精神，共同应对疫情，防止歧视、污名化和传播不实信息。世卫组织总干事谭德塞在新冠肺炎全球论坛开幕式上表示，特别致敬在中国的兄弟姐妹们，赞赏你们在极为艰难的情况下表现出的勇气和耐心，我们与你们团结一致，祝愿你们早日收获成功和健康。上海合作组织秘书长诺罗夫表示，中国政府和人民为抗击疫情采取了果断高效的措施，上合组织各国领导人坚定和无条件支持中方抗击疫情的努力。此外，刚果（布）总统萨苏、纳米比亚总统根哥布、加蓬总统邦戈、莱索托国王莱齐耶三世、斯洛文尼亚总统帕霍尔、塞浦路斯总统阿纳斯塔西亚迪斯、哥斯达黎加总统阿尔瓦拉多、巴布亚新几内亚总理马拉佩、安提瓜和巴布达总理布朗、所罗门群岛总理索加瓦雷，以及联合国人口基金执行主任、联合国社会发展委员会主席、西非国家经济共同体委员会主席、南部非洲发展共同体执行秘书、红十字会与红新月会国际联合会主席也表达了支持和慰问。
 &lt;/p&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  外国政党领导人和知名人士坚信中国能打赢疫情防控阻击战
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  近日，又有一些国家政党领导人和知名人士致电致函中共中央对外联络部，积极评价中方抗击新型冠状病毒感染肺炎疫情取得的进展，坚信中国能打赢疫情防控阻击战。泰国民主党主席、政府副总理兼商业部长朱林表示，历史已无数次证明，中国共产党有能力和决心带领中国人民战胜各种挑战，坚信中国共产党将在这次抗击疫情的战斗中再次取得胜利。泰国民主党愿同中方开展各个层面的合作。巴基斯坦人民党主席比拉瓦尔表示，面对这场突发疫情，习近平总书记和中国共产党带领中国人民，以惊人的速度和效率采取了艰巨繁重的应对措施，切实保障了中国民众和巴基斯坦在华人员的生命安全，展现出应对复杂挑战的坚强斗志和卓越能力。巴人民党向中国共产党和中国人民表示诚挚敬意和坚定支持。印度尼西亚大印尼运动党总主席、国防部长普拉博沃表示，这场突如其来的疫情激发了全世界各国政府和医学界的巨大努力，印尼人民和大印尼运动党与中国人民感同身受、心意相连，祝愿中方的不懈努力取得成功。土耳其正义与发展党副主席耶尔马兹表示，在中国应对疫情之际，土耳其人民愿意随时向中国人民提供帮助，土耳其正发党愿与中国共产党保持密切沟通协调，携手应对这一共同的挑战。坚信在习近平总书记的领导下，中国共产党、中国政府和人民一定能够取得疫情防控阻击战的最终胜利。南非非洲人国民大会总书记马加舒尔表示，在中国共产党的有力领导下，中国人民众志成城，中国科学家、医护人员、人民解放军等各界人士有效配合，坚决抗击疫情，我们对此深感钦佩。非国大相信，在中国共产党的坚强领导下，胜利定将属于中国。委内瑞拉统一社会主义党第一副主席卡韦略表示，整个国际社会都见证了中国共产党和中国政府为抗击疫情所采取的果断行动，并因此增强了战胜困难的勇气。我们完全相信，在习近平总书记的指挥下，中国共产党一定能带领中国人民取得最终的彻底胜利。胜利属于中国人民，疫情必将被战胜。葡萄牙共产党总书记德索萨表示，中国党和政府积极救治病患，防止疫情扩散，全力保障人民健康，为阻止疫情在全球蔓延作出了不可估量的贡献。我们坚信，中国共产党和中国人民一定能渡过此次难关，在社会主义道路上继续发展和进步。保加利亚前总统普列夫内利埃夫表示，中国人民在抗击疫情过程中展现出了巨大勇气和力量，使我们对中国取得最终胜利充满信心。我们见证了中国经济的强大实力和坚实基础，相信中国经济一定能快速恢复并取得更大发展。此外，日本自民党干事长二阶俊博、日本公明党党首山口那津男、缅甸联邦巩固与发展党主席丹泰、尼泊尔大会党主席德鸟帕、哈萨克斯坦“光明道路“民主党主席佩鲁阿舍夫、黎巴嫩共产党总书记哈纳格里布、以色列工党主席佩雷茨、波兰人民党主席卡梅什、塞浦路斯劳动人民进步党总书记基普里亚努、捷克和摩拉维亚共产党主席菲利普、巴拿马民主革命党总书记冈萨雷斯等也在来电来函中表示愿与中国共产党携手合作，共同抗击疫情。
 &lt;/p&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  国际经济界人士看好中国经济发展前景
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  包括国际货币基金组织总裁格奥尔基耶娃在内的多位国际经济金融界人士日前表示，新冠肺炎疫情不会也不可能改变中国经济长期向好的基本面，他们对中国经济有信心。多国经济界人士普遍认为，中国经济一直展现出极强的韧性，疫情带来的影响只是暂时性的。
 &lt;/p&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  国际联播快讯
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  俄罗斯指责土耳其破坏索契协议俄罗斯外交部和国防部方面12日表示，叙利亚伊德利卜省局势近期趋于紧张主要是由于土耳其不履行俄土两国领导人达成的索契协议，俄方注意到土耳其持续向叙利亚北部调集军队。同时，土耳其没能将伊德利卜的所谓“温和”反对派武装与“恐怖分子”分隔开，“恐怖分子”对邻近省份频繁发动袭击才迫使叙利亚政府军反击。安理会要求利冲突方持久停火联合国安理会12日通过决议，认可上个月举行的利比亚问题柏林峰会成果。决议谴责利比亚暴力冲突加剧，要求利比亚冲突方达成持久停火协议。决议重申了柏林峰会达成的遵守安理会武器禁运的承诺，要求所有联合国会员国执行对利比亚武器禁运，避免军事介入利比亚冲突或采取加剧冲突的其他行动。
 &lt;/p&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  东京奥运会门票5月中旬面向全球销售
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  东京奥组委12日透露，日本境外的观众从5月中旬开始可以通过网络购买奥运会门票，但是具体的开票日期目前还没有确定。网络售票的原则是先到先得。据透露，每个人只能购买一个场次的门票，每人最多购买4张，开幕式和闭幕式的门票每人最多购买2张。
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Thu, 13 Feb 2020 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2020-02-12 新闻联播 文字版</title><link>https://cn.govopendata.com/xinwenlianbo/20200212/</link><description>&lt;div class="col-md-8 col-sm-12"&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  中共中央政治局常务委员会召开会议 分析新冠肺炎疫情形势研究加强防控工作 中共中央总书记习近平主持会议
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  中共中央政治局常务委员会2月12日召开会议，听取中央应对新型冠状病毒感染肺炎疫情工作领导小组汇报，分析当前新冠肺炎疫情形势，研究加强疫情防控工作。中共中央总书记习近平主持会议并发表重要讲话。习近平指出，新冠肺炎疫情发生以来，我们始终坚持把人民群众生命安全和身体健康放在第一位，按照坚定信心、同舟共济、科学防治、精准施策的总要求，全面开展疫情防控工作。在党中央集中统一领导下，中央应对疫情工作领导小组及时研究部署工作，国务院联防联控机制加大政策协调和物资调配力度，各地区各部门积极履职尽责，广大医务人员冲锋在前、无私奉献，全国各族人民众志成城、团结奋战。经过艰苦努力，疫情形势出现积极变化，防控工作取得积极成效。这是来之不易的，各方面都作出了贡献。习近平强调，当前，疫情防控工作到了最吃劲的关键阶段，要毫不放松做好疫情防控重点工作，加强疫情特别严重或风险较大的地区防控。各级党委和政府要按照党中央决策部署，突出重点、统筹兼顾，分类指导、分区施策，切实把各项工作抓实、抓细、抓落地，坚决打赢疫情防控的人民战争、总体战、阻击战，努力实现今年经济社会发展目标任务。会议指出，要围绕提高收治率和治愈率、降低感染率和病亡率，抓好疫情防控的重点环节。要全面增强收治能力，发热病人多的城市要抓紧增加定点医院、治疗床位和隔离点，加快疑似病例检测速度，坚决做到应收尽收、应治尽治，提高收治率。要严格落实早发现、早报告、早隔离、早治疗措施，加强社区防控，切断疾病传播途径，降低感染率。要提高患者特别是重症患者救治水平，集中优势医疗资源和技术力量救治患者，及时总结推广行之有效的诊疗方案，加大药物和疫苗科研攻关力度。湖北省特别是武汉市依然是疫情防控的重中之重，要着力解决床位和医务人员等医疗资源不足问题，加快改造扩容定点医院，增加重症床位供给，畅通收治转诊通道，全力以赴救治感染患者。19个省份对口支援湖北省武汉以外地市要责任包干、落细落实。人口流入大省大市要按照联防联控、群防群控的要求，加强对返程人员的健康监测，做好交通工具场站消毒通风等工作，切实做好防控工作。会议强调，要强化医疗物资等的供应保障，充分调动口罩、医用防护服生产企业的积极性，加快推动企业复工达产，鼓励有条件的企业扩大产能或转产，帮助解决缺员工、缺设备、缺原材料和资金紧张等问题。紧缺物资要进行统一调拨，优先保障重点地区需要。同时，要做好生活必需品生产供应工作，严格落实“米袋子”省长责任制和“菜篮子”市长负责制，切实抓好主副食品生产、流通、供应组织。当前正值春耕备耕关键时节，各地要抓紧组织好种子、化肥、饲料等农资供应，落实好春管春种措施，夯实农业生产基础。会议指出，非疫情防控重点地区要以实行分区分级精准防控为抓手，统筹疫情防控与经济社会秩序恢复。要按照科学防治、精准施策原则，以县域为单元，确定不同县域风险等级，分区分级制定差异化防控策略。各级党委和政府要实事求是做好防控工作，对偏颇和极端做法要及时纠正，不搞简单化一关了之、一停了之，尽可能减少疫情防控对群众生产生活的影响。会议强调，今年是全面建成小康社会和“十三五”规划收官之年。各级党委和政府要努力把新冠肺炎疫情影响降到最低，保持经济平稳运行和社会和谐稳定，努力实现党中央确定的各项目标任务。会议指出，要加大宏观政策调节力度，针对疫情带来的影响，研究制定相应政策措施。要更好发挥积极的财政政策作用，加大资金投入，保障好各地疫情防控资金需要。要继续研究出台阶段性、有针对性的减税降费措施，缓解企业经营困难。要保持稳健的货币政策灵活适度，对防疫物资生产企业加大优惠利率信贷支持力度，对受疫情影响较大的地区、行业和企业完善差异化优惠金融服务。要以更大力度实施好就业优先政策，完善支持中小微企业的财税、金融、社保等政策。要在确保做好防疫工作的前提下，分类指导，有序推动央企、国企等各类企业复工复产。要多措并举做好高校毕业生等群体就业工作，确保就业大局稳定。会议指出，要积极扩大内需、稳定外需。要聚焦重点领域，优化地方政府专项债券投向，用好中央预算内投资，调动民间投资积极性，加快推动建设一批重大项目。要推动服务消费提质扩容，扩大实物商品消费，加快释放新兴消费潜力。要支持外贸企业抓紧复工生产，加大贸易融资支持，充分发挥出口信用保险作用。要积极参与国际协调合作，为对外贸易发展营造良好国际环境。要推动外资大项目落地，实施好外商投资法及配套法规，优化外商投资环境，保护外资合法权益。会议强调，统筹做好疫情防控和经济社会发展，既是一次大战，也是一次大考。各级党委、政府和各级领导干部要扛起责任、经受考验，既有责任担当之勇、又有科学防控之智，既有统筹兼顾之谋、又有组织实施之能，切实抓好工作落实，在大战中践行初心使命，在大考中交出合格答卷，确保打赢疫情防控的人民战争、总体战、阻击战，努力实现全年经济社会发展目标任务。会议还研究了其他事项。
 &lt;/p&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  习近平同印尼总统通电话
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  国家主席习近平11日晚应约同印尼总统佐科通电话。习近平指出，当前中国正处于抗击新冠肺炎疫情的重要关头，总统先生同我通话，体现了印尼作为全面战略伙伴对中方的情谊和支持，感谢印尼朋友给予中国的信任和理解。中印尼同为发展中大国，应该携手承担大国责任，展现更多作为。中方愿同印尼继续弘扬睦邻友好传统，持续深化发展战略对接，实施好雅万高铁等共建“一带一路”重点项目，为两国人民创造更多福祉。习近平强调，抗击新冠肺炎疫情是当前中国政府的头等大事。我们发挥制度优势，开展疫情防控的人民战争，采取最严格、最彻底的防控举措，取得积极成效。中华民族是历经磨难、百折不挠的民族，困难和挑战越大，凝聚力和战斗力就越强。我们有能力、有信心、有把握，既要彻底战胜疫情，还要完成既定经济社会发展目标任务。相信中国战胜这次疫情后，将更加繁荣昌盛。习近平指出，我们秉持人类命运共同体理念，既对本国人民生命安全和身体健康负责，也对全球公共卫生事业尽责。中方将继续本着公开、透明态度，同包括印尼在内的各国加强防控合作，维护地区和全球公共卫生安全。我们也将继续像对待本国公民一样，照顾好印尼和其他国家在华人员。习近平强调，患难见真情。疫情发生以来，包括印尼在内的周边国家给予我们各方面宝贵支持，体现了邻里之间的同甘共苦、同舟共济、守望相助。我们希望地区国家在合理防控的同时努力维护双边交往合作，这符合双方和本地区各国共同利益。佐科代表印尼政府和人民向中国政府和人民遭遇新冠肺炎疫情表示慰问。佐科表示，值此中国抗击疫情的困难时刻，印尼作为中国的真诚伙伴，将始终坚定同中国人民站在一起，同中国人民共同努力尽快战胜疫情。印尼已向中方提供了一批医疗防护用品，如果中方有需要，印尼已经准备好向中国继续提供必要协助。印尼愿同中方共同努力，继续推进共建“一带一路”。相信经过这次疫情的考验，印尼同中国的友谊将进一步加深，两国关系将更上一层楼。
 &lt;/p&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  习近平同卡塔尔埃米尔通电话
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  国家主席习近平11日晚应约同卡塔尔埃米尔塔米姆通电话。习近平指出，在中国抗击新冠肺炎疫情的关键时刻，卡方多次表达对中方的支持，并通过卡塔尔航空网络为中方运输抗疫物资提供帮助，中方对此深表感谢和赞赏。经历考验的患难真情让中国人民深受感动。中方高度重视中卡关系发展，愿同卡方携手努力，在涉及彼此核心利益和重大关切问题上继续相互支持，推动双边关系不断迈上新台阶。习近平强调，疫情发生以来，中国举国行动，全力应对，采取了最彻底、最严格的防控举措，打响了一场疫情防控的人民战争。目前，我们的防控工作正在取得积极成效。依靠中国人民的万众一心、集中力量办大事的制度优势、强大的物质和技术基础，以及丰富的实践经验，我们有信心、有能力、有把握打赢这场疫情防控阻击战。习近平强调，中方对中国人民生命安全和身体健康负责，也为维护世界公共卫生安全作出了积极贡献。正是由于中国采取强有力的防控措施，才没有在国际上形成大规模扩散蔓延。希望各国及时了解和遵从世卫组织关于旅行和卫生的指导意见。中方愿同卡方保持密切沟通，及时通报疫情最新情况，保障在华卡塔尔公民生活和健康，切实维护好两国人民健康安全。塔米姆代表卡塔尔政府和人民向中国政府和人民奋力抗击疫情表示坚定支持，对不幸病亡者表示悼念，对其家人表示慰问，祝患者尽快康复。塔米姆表示，卡方高度赞赏中方采取的强有力措施，我完全相信，中方有能力、有把握尽快战胜疫情，克服眼前困难，祝中国取得成功。中国人民是卡塔尔的好朋友，卡方将始终坚定同中国人民站在一起。卡方将严格遵从世卫组织建议，我将指示卡塔尔卫生机构同中方加强交流合作。如果中方有任何需要，卡方时刻准备继续为中方提供帮助。卡方期待同中方共同努力，推动卡中关系得到更大发展。
 &lt;/p&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  同心同德 众志成城 坚决打赢疫情防控的人民战争——习近平总书记在北京调研指导新冠肺炎疫情防控工作时的重要讲话引发热烈反响
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  习近平总书记在北京调研时指出，湖北和武汉是疫情防控的重中之重，是打赢疫情防控阻击战的决胜之地。武汉胜则湖北胜，湖北胜则全国胜。总书记的指示要求，极大地鼓舞了抗疫一线战士们的信心。大家表示，一定要全力以赴，坚决把疫情扩散蔓延势头遏制住。坚决做到应收尽收。总书记要求大家要控制源头、切断传播途径。这两天，各地想尽各种办法，尽最大努力收治病患者。全力做好救治工作。总书记要求大家全力以赴，治病救人，各地正在从集中专家、集中救治、优化诊疗方案等方面加倍努力。总书记要求全面加强社会面管控。这两天，各地努力加强社会治理，妥善处理疫情防控中可能出现的各类问题。加强舆论引导工作。总书记要求各地要发布权威信息，公开透明回应群众关切，增强舆情引导的针对性和有效性。大家表示，同时间赛跑、与病魔较量，在党中央的坚强领导下，一定能够取得疫情防控斗争的全面胜利。
 &lt;/p&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  李克强主持召开国务院常务会议
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  国务院总理李克强2月11日主持召开国务院常务会议，进一步部署在全力以赴抓好疫情防控同时，加强经济运行调度和调节，更好保障供给。会议听取了有关部门关于保障重点防疫物资和有序恢复生产生活秩序的汇报。各地区各部门贯彻习近平总书记重要指示和中央政治局常委会会议精神，按照中央应对疫情工作领导小组部署和国务院联防联控机制要求，在切实做好各项防控工作同时，有序推进企业复工复产。重点医疗防控物资供应量快速提升，生活必需品供应总体充裕，煤电油气得到较好保障。通过错峰等多项措施避免了节后返程大规模人流。相关部门汇报，预计未来一周也不会出现往年那样的出行高峰。会议要求，一是分类有序推动复工复产。湖北省首要任务是全力抓好疫情防控，并保证疫情防控、城市运行等必需的企业正常运转，落实生活必需品供应。其他省份要根据实情分类精准防控，感染人数较少的大多数地市要有序推动复工复产。二是推动重点医疗防控物资企业尽快达产，协调解决设备、人工、资金、原辅料等问题，加强供需精准对接和统一调配，确保一线防控需要。三是有序组织务工人员返岗。主要劳务输出输入地要做好对接和服务。纠正对外来车辆和人员“一刀切”劝返等做法。四是各地各部门要建立帮扶机制，纾解企业特别是民营、小微企业困难。通过减免国有物业房租、下调贷款利率、完善税收减免等，给予临时性支持。五是落实地方“菜篮子”、“米袋子”负责制，加强粮油菜肉蛋奶等生产供应，依法查处哄抬物价等违法行为。抓好春季农业畜牧业生产，保障种子、化肥、农药、饲料等供应和运输畅通。六是强化煤电油气运保障，保障重要交通干线及关键物流枢纽正常运行。七是推动重大项目尽早开工和建设。八是高度关注就业问题，防止大规模裁员。鼓励地方运用失业保险基金结余等资金加大援企稳岗力度，支持地方实施缓缴或返还部分社保费等政策。会议强调，在加强疫情防控同时，要统筹推进经济社会发展各项任务，做好“六稳”工作，加强经济运行调度和调节，及时出台和落实相关政策，维护经济社会正常运行。会议还研究了其他事项。
 &lt;/p&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  国务院联防联控机制新闻发布会：疫情总体出现积极变化 加强教育系统疫情防控
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  今天（2月12日）下午，国务院联防联控机制新闻发布会介绍了疫情最新情况和加强教育系统防控的有关措施。截至2月11日24时，全国31个省（区、市）和新疆生产建设兵团累计报告确诊病例44653例，当日新增2015例；现有重症病例8204例，当日新增871例；累计死亡病例1113例，当日新增97例；累计治愈出院病例4740例，当日新增744例；现有疑似病例16067例，当日新增3342例。国家卫生健康委介绍，当前疫情形势依然十分严峻，但在一系列有力措施下，总体上出现一些积极变化。新增确诊病例数由最高时2月4日的3887例下降到2月11日的2015例，降幅达到48.2%；新增疑似病例数由最高时2月5日的5328例下降到2月11日的3342例，降幅达到37.3%；治愈出院人数较快增长，治愈比例由最低时1月27日的1.3%上升到2月11日的10.6%。教育部要求各地应根据当地疫情发展的情况错峰、错区域和错层次地开学。目前教育部推出22个线上课程平台，免费开放2.4万门优质课程，不提倡各高校每一位老师都要制作直播课。另外从2月17日开始，中国教育电视台第四频道将通过直播卫星平台传授有关课程学习资源，将覆盖偏远贫困农村地区，特别是网络信号比较弱和有线电视没有通达的地区。疫情期间暂停教育系统举办的各类高校毕业生现场招聘活动。大力推进网上就业服务，开拓就业渠道。当前距离高考还有将近4个月，教育部将会同相关部门和各地及时评估疫情对组织考试可能产生的影响，审慎研究制定今年高考的具体实施方案并及时向社会公布。
 &lt;/p&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  全城防控全力救治 打好武汉保卫战
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  武汉是湖北疫情防控的重中之重。“武汉胜则湖北胜，湖北胜则全国胜。”在中央指导组的指导督导下，武汉市坚决做好“四类人员”的集中收治和隔离工作，努力实现动态清零，遏制疫情扩散蔓延势头。为阻断传染源，武汉市发布了加强住宅小区封闭管理的通告和致全市人民的一封信，自10日起对住宅小区进行封闭管理，坚持“非必须、不出入”。在武汉市经济技术开发区万家湖社区，每个区域只留有一个出入口，社区居民每5天进出一次购买生活用品。除了进出要测体温外，居民每天都要通过线上、线下两种方式上报体温排查。对于行动不便的居民，社区工作人员则会将蔬菜水果送上门，同时测量体温。截至昨天17时，全市共排查422.6万户1058.1万人。应收尽收，是科学防疫的关键之举。这个位于武汉汉阳区的一处集中隔离点是昨天（2月11日）刚刚启用的，主要接收疑似病例。目前，这里共有隔离人员30多人，都是附近社区的居民。医务人员正在对隔离人员进行核酸检测的采样。截至目前，武汉市已有40家机构能开展新冠病毒核酸检测工作，日检测能力达8000至10000人份，大大缩短了疑似病例的确诊时间。这里是武汉市硚口区一处隔离点的轻症患者转运现场。今天，硚口区全区共转运近300名患者到刚刚启用的武汉市国博方舱医院。这些患者全部都是在昨天摸排的基础上统计出来的。目前，武汉全市40多家定点医疗机构，以及火神山、雷神山医院，首要任务就是收治重症和危重症患者，床位已增加到1.2万张。
 &lt;/p&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  【一线抗疫群英谱】昼夜奋战 与时间赛跑
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  继续来看《一线抗疫群英谱》。在抗击疫情的最前线，时间就是生命，无论甄别病毒，还是筛查病患，医务工作者们都在和时间赛跑。武汉肺科医院是武汉市第一批集中收治新冠肺炎患者的定点医院之一。见到检验科副主任陈军的时候已经是晚上8点了，他和同事正匆匆赶往门诊，接一批要连夜检测的咽试子样本。每一次核酸检测，从标本处理到核酸提取扩增再到检测结果，至少需要6个小时。接到样本的一刻，新的战斗已经打响。49岁的陈军双腿因为小儿麻痹落下了残疾，但他凭借惊人的毅力拿到了博士学位，今年是他工作的第19年。疫情暴发后，他带领检验科的27名同志连续奋战一个多月，每天常常要忙到凌晨两三点。由于工作强度大，年轻妈妈辛秋丹硬是给六个月大的孩子断了奶。小辛说，等疫情过后，她回家要做的第一件事情就是赶紧抱抱儿子。疫情来袭，社区卫生服务中心是发现疫情的“哨点”，基层医护人员就是“哨兵”，他们构筑起了疫情防控的第一道“防线”。谭伟，武汉市洪山区青菱街社区卫生服务中心的主任，同时也是武汉科技大学医院院长。为了全力抗击这次疫情，这位博士院长带领全院320名医护人员和干部职工奋战在防疫一线，从春节前至今都未回过家。协调人员、协调防疫物资，是谭伟每天最操心的事。从2月9日起，武汉发起应收尽收总攻后，谭伟又主动申请将所在医院纳为第四批定点医院，分担重症患者收治压力。同时，这里还要收治从定点三甲医院转运过来的慢性病患者。从年前集结开始，医护人员每天都是十几个小时超负荷运转。
 &lt;/p&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  【新闻特写】夫妻同心抗疫情
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  “武汉是英雄的城市，湖北人民、武汉人民是英雄的人民，历史上从来没有被艰难险阻压垮过。”习近平总书记铿锵有力的号召，鼓舞着抗疫一线的人们冲锋向前。今天（2月12日）我们来认识两位身处抗疫一线的普通人，以及站在身后全力支持丈夫抗击疫情的妻子。连日来，各地支援的物资陆续抵达武汉，为了帮助这些物资尽快运到需要的地方，一辆辆爱心运货车穿梭在武汉的大街小巷，他们成为武汉街头最美的“逆行者”。今年43岁的饶曲是武汉市的一名铁路职工，从大年三十开始，饶曲就穿着防护服，驾驶汽车，一趟一趟为医疗机构运送疫情防控物资。在饶曲的带动下，他和朋友组建了一支由20多辆车组成的爱心车队。他们互通消息，往返于武汉市的各大医院。几天前，饶曲在爱心车队的志愿者群里发了一个消息，说万一自己有事情，请群友帮忙照顾自己的家人。妻子刘丹看到后给丈夫留下一段话说：“你做任何事情我都会支持你，这次我愿意以性命相随，跟你一起去做‘逆行者’。”同样是夫妻双双都奋战在疫情保障一线的还有驻鄂部队抗击疫情运力支援队队员王春尚。疫情暴发后，王春尚和战友们承担着武汉市540多个点位的医疗器材、生活物资的配送转运任务，在医院做护士的妻子也第一时间请缨回到岗位。王春尚的家就在这条每天的必经之路旁，他在运力支援队夜以继日地赶运物资，已经数过家门而不入了。连续为几家超市送完货，王春尚又接到一个紧急任务，调拨1000套防护服送往中部战区总医院，顾不上吃午饭，大家赶紧装车。在接受物资的人群中，王春尚偶然见到妻子朱新苗。短短不到10分钟的相聚，王春尚又要奔赴下一个物资运送点。截至目前，驻鄂部队运力支援队已经为武汉各大商超运送生活物资2000余吨、医疗物资17000多件套，行程50000多公里。
 &lt;/p&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  风雨同舟 共渡难关
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  湖北省的疫情牵动着全国人民的心，医疗队支援，防护、生活物资调拨，各地支援湖北，共克难关。今天（2月12日）上午，云南对口支援湖北咸宁的355名医疗队队员启程，奔赴抗疫一线。湖南第三批对口支援黄冈医疗队昨晚启程；在黑龙江第三批援鄂医疗队中，集合了呼吸科、重症医学科等专业医护人员；天津赴湖北恩施医疗队里，还增加了心理援助专家团队，为医护人员和病人提供心理疏导等工作；由医护、管理、预防三类医护人员组成的贵州第四批医疗队前往湖北鄂州。同时，各地捐助给武汉市的医疗物资也源源不断送达武汉市各大医院，保障救治。上海捐赠的11台大型核酸检测仪器，分别在武汉市十家医疗机构和医院开展新冠肺炎核酸检测工作。今天下午，宁波紧急筹调一批物资，用全货机包机的形式向湖北一线运送，除了有医疗用品、安全防护品外，还有包括羽绒衣、电热毯、高筒胶鞋等一批生活用品。今天，由10辆货车组成的爱心车队从山东济宁出发，将300吨优质大蒜送到湖北黄冈。在安徽池州，4辆满载大米和饮用水在内的90吨货发往武汉。兰州紧急生产的3000吨医用口罩、防护服等专用原料即将供给华东、华南市场。
 &lt;/p&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  人民日报评论员文章：武汉胜则湖北胜 湖北胜则全国胜
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  今天（2月12日）出版的人民日报发表评论员文章，题目是《武汉胜则湖北胜 湖北胜则全国胜》。文章指出，湖北和武汉疫情防控是重中之重，打好武汉保卫战、湖北保卫战事关全局。文章强调，武汉是英雄的城市，湖北人民、武汉人民是英雄的人民。只要我们同心协力、英勇奋斗、共克时艰，就一定能决胜武汉、决胜湖北、决胜全国，取得疫情防控斗争的全面胜利。
 &lt;/p&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  【央视快评】统筹推进经济社会发展各项任务
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  本台今天（2月12日）刊发央视快评《统筹推进经济社会发展各项任务》。
 &lt;/p&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  生产型央企复工率超80%
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  按照国务院国资委统一部署，多家生产型央企复工复产率超过80%。中国海油渤海最大凝析气田——渤中19-6气田日前已顺利完成井口平台海上部分安装，确保近期按时投产。中国石化茂湛炼化一体化产业基地，5000多名施工人员正有序地开展生产装置投料准备工作，项目预计今年上半年投产。中国石油塔里木油田目前保持日均生产天然气8800万立方米，产量超计划运行。国家能源集团采取加大高效矿井自产、建立采购绿色通道等措施，加大运销协调力度。2月份计划供应煤炭4948万吨，其中为湖北供应煤炭106万吨。三峡乌东德水电站大坝主体工程一批坝段日前成功浇筑到顶，为今年7月首批机组安全准点发电打下坚实基础。华能阳逻电厂是湖北最大的火力发电厂之一，电厂对127名运行人员实施全封闭管理，3台机组保持连续稳定运行，满足复工企业用气需求。中国移动、中国联通、中国电信三大运营商推出包括“云服务”在内的10项在线服务等便民新举措，中国电子推出的“蓝信移动办公平台”可支持上万人同时异地进行远程在线办公。中粮、中储粮、中盐，华润等企业复工后加大采购生产能力，增加全国各地特别是湖北省的粮油米面、肉蛋奶蔬等重要民生必需品的供应，储备充足。针对今年疫情形势下的春耕备耕，中化集团在全国主要农业省份准备了化肥500万吨、水稻种子3000万公斤、农药2万多吨，还全面对接上游供应商，采购后续保障货源。中国电科的员工们加班加点生产测温仪的重要部件，全面复工后，产量将从每月20万只增加到每月100万只。中国节能下属多家医疗废物处置企业复工后，为湖北各地医院提供全流程处置方案，安全、高效地处置医疗废弃物，杜绝病毒二次污染。
 &lt;/p&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  防疫生产两不误 各地积极推进复工复产
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  连日来，各地在加强疫情防控的同时，出台精准帮扶措施，帮助企业复工复产。受疫情影响，北京城市副中心剧院、图书馆、博物馆等项目前期开工有所延缓，目前三大建筑工程已全面复工。今天（2月12日），河北石家庄一批重点项目开工，当地通过简化审批流程，在项目审批、企业用工等方面提供一揽子扶持措施。在江苏徐州，当地从减轻企业负担、稳定职工队伍、加大金融支持等方面出台了21项措施，为企业复工提供坚实保障。山东高密统筹抓好工业企业复工生产，切实做到疫情防控和复工复产两不误。广东广州一周内帮助1800多家规模以上工业企业实现复工复产。各地出台的政策、措施，让一大批企业克服困难，实现复工复产。今年，脱贫攻坚进入全面收官阶段。在江西安远蔬菜扶贫基地、贵州遵义辣椒播种现场、河南淅川的香菇大棚，贫困户们在做好自身防疫的前提下，积极开展生产，为如期脱贫打好基础。
 &lt;/p&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  中国民航努力确保乘客国际旅行和贸易需求
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  记者在今天（2月12日）中国民航局举行的新闻发布会上了解到，由于受到疫情影响，中国民航的国际航空运输遭到严峻挑战，一些国家的航点受到影响，航班量有所减少。中国民航局表示，将采取积极措施来保障乘客国际旅行以及贸易需求。中国民航局最新统计显示，截至目前，中外双方共计77家航空公司继续运营我国与46个国家之间的710条国际航线，连接全球的120个城市。这主要得益于国际民航组织连续发出的公告，以及对于中国抗疫情的评价。截至昨天，在与我国保持航空联系的70多个国家当中，已有40余个国家的民航主管部门予以积极回复。其中，埃塞俄比亚承诺不停航；柬埔寨表示，不会通过行政手段禁止或削减航班；英国、法国、德国、日本、丹麦、挪威等国家明确，未通过行政命令对航空业务进行限制；美国运输部已批准国航北京-洛杉矶-旧金山与北京-纽约-华盛顿两条串飞航线；俄罗斯表示，根据俄罗斯机场的卫生检疫能力，保留双方北京、上海、广州与莫斯科的直达航线，确保不断航；阿联酋承诺保留北京航点；巴基斯坦航线也于2月3日恢复乌鲁木齐至伊斯兰堡两点间的运营。多数国家表示，目前的限制措施是临时性的，疫情一有好转将积极考虑恢复航线航班。据了解，中国民航局正与相关国家民航主管部门保持协调和沟通，争取为双方航空公司保留航权、时刻，积极协调解决特殊时期航空公司运营面临的具体问题。
 &lt;/p&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  长征五号B：发射场任务全面展开
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  长征五号B型运载火箭抵达海南文昌发射场后，试验队迅速投入工作状态。目前，发射场任务已全面展开。长征五号B遥一火箭计划于4月中下旬搭载我国新一代载人飞船试验船执行首次发射任务。目前，正在中国文昌航天发射场开展发射前的各项准备工作。长征五号B火箭是在长征五号火箭的基础上研制的，主要用于发射我国空间站的各个舱段。火箭全长约53.7米，近地轨道运载能力不小于22吨，是我国近地轨道运载能力最大的火箭。据了解，目前长征五号B、长征七号甲、空间站核心舱、新一代载人飞船、新技术验证六号卫星等任务试验队均已抵达中国文昌航天发射场，有条不紊地进行各项准备工作，为后续各项任务的成功实施奠定基础。
 &lt;/p&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  国内联播快讯
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  六项措施力促贫困地区农产品销售针对近期部分贫困地区出现农产品滞销卖难，农业农村部下发通知，从制定应急工作方案、拓展销售渠道等六个方面力促贫困地区农产品销售。把贫困地区农产品作为疫情防控期间“菜篮子”产品有效供给的重要来源，积极协调产区和销区构建“点对点”的对接关系，优先安排采购销售。疫情防控建设项目可先行使用土地自然资源部日前发出通知，明确对于疫情防控急需使用的土地，可根据需要先行使用。对选址有特殊要求，确需占用永久基本农田和生态保护红线的，视作重大项目允许占用。同时，要做好被占地单位和群众的补偿安置。防控新冠肺炎 建立健全中西医协作机制今天（2月12日），国家卫生健康委、国家中医药管理局联合发文要求，新冠肺炎定点医疗机构要建立健全中西医协作机制，强化中西医联合会诊制度，发挥中医药在康复期的作用。全国海关已验放进口疫情防控物资8.7亿件海关总署今天（2月12日）公布，1月24日至2月11日，全国海关共验放防控物资8.7亿件，价值28.4亿元。其中，防护用品共8.51亿件，消毒物品153万件，药品222万件，医疗器械134万件，其他防控物资1426万件。交通运输部门全力保障疫情防控运输需求截至2月11日，全国铁路已累计运送各类防控人员5294人，装运疫情防控保障物资4942批，5.8万吨。2月11日当天，全国各级交通运输部门在服务区、高速出入口等一线投入疫情防控人员约78万人。央视频推出中小学课程系列直播针对寒假和推迟开学，中央广播电视总台“央视频”与多家教育机构合作，开通“云充电”中小学课程系列直播。内容除中小学共计12个年级的在线课程外，还汇聚了趣味知识、人文历史等内容，已吸引用户观看超过3亿次。此外，“央视频”推出的“疫情24小时”“与疫情赛跑的'中国速度'”系列慢直播，引发强烈的社会反响，在线观看人数已超过1.2亿次。
 &lt;/p&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  金砖国家就支持中国抗击新冠肺炎疫情发表主席声明
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  2020年2月11日，金砖主席国俄罗斯发表主席声明，代表金砖国家对中国抗击新型冠状病毒肺炎疫情的努力表示支持。声明指出，金砖国家支持中国政府全力抗击新型冠状病毒肺炎疫情，愿同中方密切合作。金砖国家呼吁国际社会在世界卫生组织框架下加强合作，协作应对疫情，维护全球和地区公共卫生安全。强调金砖国家致力于本着负责和团结合作精神，共同努力尽快控制疫情。在应对疫情时应避免歧视、污名化和过度反应。支持就威胁公共卫生的传染病加强科研合作。
 &lt;/p&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  华人华侨支援抗击疫情 为中国加油
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  自疫情发生以来，身处海外的华人华侨通过各种渠道向国内捐赠抗疫情物资，传递爱心，为同胞加油。埃及华人华侨协会发起募捐倡议后，当地华人华侨积极响应，在短短48小时内，共筹集到医用外科口罩、医用手套、防护服等共计1.7吨医疗物资。这已经是埃及华人华侨第二批大规模捐赠物资活动。在南非，华人华侨自发捐款或购买医疗物资运往中国，一些中学生还发起了募捐活动。在美国，武汉大学纽约校友会从1月23日开始就组建了募捐平台。随着6500多名热心人士捐款的纷至沓来，校友会从26日开始，在几天内就打通了采购、物流、清关、运输等通道，仅用了72小时就将首批物资送达了武汉。与此同时，清华大学纽约校友会的成员随后也加入到募捐行动中来。近一段时间以来，全球多地的华人华侨、留学生通过当地的同乡会、商会、华人企业等各类社团向国内同胞捐赠了大量抗疫情物资。
 &lt;/p&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  国际联播快讯
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  叙政府军夺回一交通要道控制权叙利亚政府军消息人士11日透露，叙利亚政府军当天攻下M5公路上最后一处反政府武装据点，在2012年失守后首次完全控制了这条重要公路。M5公路全长400多公里，串联起德拉、大马士革、霍姆斯、阿勒颇等多座大城市，是叙利亚境内最重要的一条高速公路。当天，土耳其继续向叙利亚境内增派兵力和坦克装甲车等装备。阿巴斯安理会发言 坚决拒绝美计划联合国安理会11日就中东局势和巴勒斯坦问题举行公开会，巴勒斯坦总统阿巴斯在发言时坚决拒绝美国所谓“新中东和平计划”。他还出示了一张图片，显示巴勒斯坦领土遭步步蚕食的过程，他质问说，哪个国家能接受这个像大孔奶酪一样、支离破碎的国土？当天在约旦河西岸，大批巴勒斯坦人抗议示威，反对美国方案。
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Wed, 12 Feb 2020 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2020-02-11 新闻联播 文字版</title><link>https://cn.govopendata.com/xinwenlianbo/20200211/</link><description>&lt;div class="col-md-8 col-sm-12"&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  坚决打赢疫情防控的人民战争总体战阻击战——习近平总书记在北京调研指导新冠肺炎疫情防控工作时的重要讲话引发热烈反响
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  在全国疫情防控进入胶着对垒状态的关键时刻，习近平总书记亲赴北京疫情防控一线调研指导，看望慰问一线干部职工，对做好新型冠状病毒肺炎疫情防控工作发表重要讲话。坚强有力的指导，温暖人心的话语，让广大奋斗在疫情防控第一线和各条战线上的同志们备受鼓舞。大家表示，一定要再接再厉、英勇斗争，以更坚定的信心、更顽强的意志、更果断的措施，坚决打赢疫情防控的人民战争、总体战、阻击战。习近平总书记强调，北京作为首都，做好疫情防控工作责任重大，决不能有丝毫松懈。湖北和武汉是疫情防控的重中之重，是打赢疫情防控阻击战的决胜之地。习近平总书记指出，广大医务工作者一定要始终把人民群众生命安全和身体健康放在首位，全力以赴救治患者。同习近平总书记视频连线的场景，让大家深感振奋。武汉胜则湖北胜，湖北胜则全国胜。一支支援鄂医疗队迅速集结出征，一批批医用救援物资源源不断运往前方。落实习近平总书记的要求，各地广大党员干部表示，要坚决守住社区这道防线。习近平总书记指出，要坚定信心，看到我国经济长期向好的基本面没有变，疫情的冲击只是短期的，不要被问题和困难吓倒。
 &lt;/p&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  中央赴湖北指导组：坚决打赢疫情防控武汉保卫战、湖北保卫战
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  在疫情防控处于胶着对垒的紧要关头，习近平总书记深入疫情防控一线调研，并通过视频连线专门听取中央指导组、湖北指挥部汇报，对疫情防控工作进一步作出部署。中央指导组连夜传达学习习近平总书记重要讲话精神，强调要指导湖北省和武汉市采取更大的力度、更果断的措施，以毫不松懈的劲头落实中央应对疫情工作领导小组部署，打出疫情防控组合拳，坚决打赢武汉保卫战、湖北保卫战。11日上午，中共中央政治局委员、国务院副总理孙春兰率中央指导组来到武昌区南湖街隔离观察点和新改建为“方舱医院”的武汉体育馆、武汉博览中心，实地了解应收尽收落实情况。孙春兰察看了为患者准备的生活用品和医疗设施，详细询问收治及生活保障等准备情况。她强调，要坚定不移落实应收尽收，加快增设床位并提高收治能力，宁可让床等人，也不要让人等床。来自山西、山东、四川的医疗队员已在这里准备就绪。孙春兰代表党中央、国务院向大家表示感谢。她说，总书记一声令下，全国各地医务工作者闻令而动，义无反顾来到疫情防控第一线，展现了同舟共济、众志成城的精神和力量。她要求湖北省和武汉市做好对医务人员的保障服务，医用防护物资等一定要发放到位，要建立轮休轮班制度，确保医务人员健康安全。孙春兰希望大家发挥火线上的中流砥柱作用，以更坚定的信心、更顽强的意志英勇战斗。武汉胜则湖北胜，湖北胜则全国胜。武汉亚心总医院是港资三级综合医院，得知武汉市病床紧张情况后，主动提出将全部近400张床位拿出，用于接治患者。孙春兰对这一做法表示赞赏和感谢。她指出，面对疫情，香港同胞与武汉人民携手同心、并肩作战，充分彰显了中华民族强大的凝聚力和生命力。
 &lt;/p&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  国务院联防联控机制新闻发布会：加强农村疫情防控
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  今天（2月11日）下午，国务院联防联控机制新闻发布会介绍了加强农村疫情防控的有关情况。截至2月10日24时，全国31个省（区、市）和新疆生产建设兵团累计报告确诊病例42638例（浙江核减12例，江西核增1例），当日新增2478例；现有重症病例7333例，当日新增849例；累计死亡病例1016例，当日新增108例；累计治愈出院病例3996例（浙江核减1例），当日新增716例；现有疑似病例21675例，当日新增3536例。国家卫生健康委有关负责人表示，武汉新增疑似病例从2月5日的2071例下降至2月10日的961例，说明武汉市疑似病人的存量正在加速分流和消化。另外，针对新冠肺炎患者出院标准，国家卫生健康委强调，目前制定的《新型冠状病毒肺炎诊疗方案（试行第五版）》，兼顾了疾病临床表现、影像学表现和病原学检测等结果，符合当前疾病特点，全国各地都应按此标准统一执行。农业农村部有关负责人表示，农村地区疫情防控基础薄弱，难点多，要全面落实农村保洁制度，确保垃圾有人清、厕所有人管、污水不乱倒。疫情期间，村两委要逐户督促农民群众不串门、不聚集。无论是春耕生产还是加强农村人居环境整治，当前都要避免大规模人群聚集式的工作或者活动，尽量采取分散式、错峰式的作业方式。目前全国144万乡村医生是农村防控疫情的主要力量，他们主要负责发热病人的排查。国家卫生健康委在网上开辟了专栏，已经有56万乡村医生通过网络学习新冠病毒的防控知识。
 &lt;/p&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  国新办：加强疫情科学防控 有序做好复工复产
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  今天（2月11日）上午，国务院联防联控机制在国新办举行新闻发布会，国家发展改革委、人力资源社会保障部、交通运输部，国家卫生健康委相关负责人介绍了切实加强疫情科学防控，有序做好复工复产的相关情况。国家发展改革委有关负责人介绍，除湖北外，全国各省（区、市）正在逐步复工复产，特别是关键医疗物资等重点领域企业均已陆续开工，目前防护服企业的复工率达到77%，口罩企业的复工率达到76%。全国重点监测的粮食生产、加工企业复工率为94.6%，煤矿复产率57.8%，电力、天然气和成品油供应充足，民航、铁路、水运运输网络正常运营。但是目前推动全面复工复产还面临着返工人员不足、有些地方限制开工、还有1/4的口罩企业还没有复工等问题。下一步将帮助这些企业协调解决生产、复工中遇到的困难。交通运输部有关负责人介绍，根据大数据的监测分析，从现在到2月18日春运结束，预计还有一亿六千万人陆续返程、返岗，截止到2月10日，四川、广东等省际市际客运逐步恢复运营。严禁擅自封闭高速公路出入口，严禁阻断各省干线公路，严禁硬隔离或者挖断农村公路等行为。人力资源和社会保障部介绍，全力确保医护用品等疫情防控涉及的重点企业的用工，对重点企业指定专人对接，所有招聘活动由线下全部转到线上。此外，部分地区通过税费减免，房租补贴等举措保障中小微企业的发展。国家卫生健康委有关负责人表示，浙江、广东、河南都是人口大省，人员流动性大，复工以后带来的疫情压力大，这些重点省份要把相关的防控措施夯实、落实、落地。
 &lt;/p&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  国务院办公厅转发国家卫生健康委、人力资源社会保障部、财政部《关于改善一线医务人员工作条件切实关心医务人员身心健康若干措施》的通知
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  2月11日，国务院办公厅转发国家卫生健康委、人力资源社会保障部、财政部《关于改善一线医务人员工作条件切实关心医务人员身心健康若干措施》的通知。通知指出，新冠肺炎疫情发生以来，广大医务人员积极响应党中央号召，英勇奋战在抗击疫情的最前线。当前，全国疫情防控进入关键时期，医务人员面临着工作任务重、感染风险高、工作和休息条件有限、心理压力大等困难。保护关爱医务人员是打赢疫情防控阻击战的重要保障。通知就改善一线医务人员工作条件，切实关心医务人员身心健康提出七方面措施。一要改善医务人员工作和休息条件。加强医务人员职业暴露的防护设施建设和设备配置。为医务人员提供良好后勤服务，保障医务人员充足的睡眠和饮食。二要维护医务人员身心健康。合理安排医务人员作息时间。加强医务人员个人防护，组织做好一线医务人员健康体检，最大限度减少院内感染。三要落实医务人员待遇。为疫情防控一线医务人员和防疫工作者发放临时性工作补助。向防控任务重、风险程度高的医疗卫生机构核增不纳入基数的一次性绩效工资总量。开通医务人员工伤认定绿色通道。四要提高卫生防疫津贴标准。五要加强对医务人员的人文关怀。动员组织社会力量，对一线医务人员展开慰问。六要创造更加安全的执业环境。七要弘扬职业精神做好先进表彰工作。
 &lt;/p&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  今天我们出院了
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  在医护人员的精心救治下，湖北武汉每天治愈出院的新冠肺炎病人在不断增加。除了定点医院外，专门收治轻症患者的武汉方舱医院今天（2月11日）有34名患者首批出院。这些患者在经过两次核酸检测后都为阴性，经过胸片检查、血液检测，并且无发热现象，经医生会诊后，确定可以出院。武汉的三家方舱医院目前收治了近4000名新冠肺炎轻症患者，第一批患者的出院给留下的患者们带来更多的信心。这两天武汉客厅方舱医院患者们跳广场舞的视频刷了屏，伴随着音乐的节奏，越来越多的患者从病床起身，加入到跳舞的队伍中。广场舞、健身操、太极拳，对于患者们增强体质、愉悦身心都有好处，还有患者以歌声表达对医护人员的感恩之心。今天，武汉市金银潭医院又有18个病人治愈出院，他们中年龄最大的75岁，最小的29岁。61岁的谢女士曾是重症患者，经过医护人员11天的精心护理治愈出院。好消息不断传来，黄冈市大别山区域医疗中心今天也有26名患者治愈出院。
 &lt;/p&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  【一线抗疫群英谱】守护你们 绝不后退
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  疫情就是命令，防控就是责任。疫情发生以来，广大医疗卫生工作者、人民子弟兵、党员干部和各方面人员，积极响应党中央号召，义无反顾冲上疫情防控第一线。他们日夜奋战、迎难而上的作风，让人感动；他们无私奉献、顽强拼搏的精神，催人奋进。从今天（2月11日）起，新闻联播推出专栏《一线抗疫群英谱》，报道各地区各部门联防联控的措施成效，讲述防疫抗疫一线的感人事迹，展现中国人民团结一心、同舟共济的精神风貌。今天播出《守护你们 绝不后退》。作为最早一批发热定点医院，武汉市第五医院目前已接诊众多的发热病人。高强度负荷下，全院900多名医护人员已坚守一个多月，最高峰时，急诊科曾一天接诊1700多位发热患者，每位医生要看100多名患者。大年三十儿那天，护士刘贝的妈妈突然晕倒在家里，她匆匆赶回处理，让大家没想到的是，在妈妈刚刚脱离生命危险还没醒来的时候，刘贝就回来接班了。她说，妈妈需要女儿，但病人也需要护士。上一天班，就是一轮冲锋。医护人员极度疲惫，但没有人请假，没有一个人从岗位上后退一步。抗击病毒的战“疫”一线，白衣战士争分夺秒救治病患，在疫情联防联控的第一线，社区战斗也在紧张进行着。这个嗓子已经嘶哑的人叫王学丽，今年54岁，是武汉市武昌区东亭社区的书记。每天上午，王学丽都要和工作人员一起分组给居民送菜、送药。从2月2日起，王学丽就带着10多位同事们住在了社区，一周没有回过家了。疫情暴发前期，由于收治能力有限，社区里的患者住不进医院最让王学丽揪心。这几天随着隔离点、定点医院和方舱医院收治力度不断加大，社区的燃眉之急也得到了解决。而王学丽和同事们的全力以赴也给了社区居民最大的信心。
 &lt;/p&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  各地支援湖北 汇聚守望相助的力量
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  从医疗队支援，到医疗、生活物资调拨，各地全力支援湖北，汇聚守望相助的力量。目前，已经有19个省、市自治区纷纷抽调精干医疗队伍，对口支援湖北各市。昨天（2月10日）晚上，广东对口支援湖北荆州医疗队首批108名队员连夜启程，直奔抗疫第一线。医疗队队员大都来自感染内科、呼吸与危重症医学科、流行病学调查等科室。目前，广东省已先后派出来自中山大学附属医院医疗队、广东省疾控中心等在内的1176人前往抗疫一线，近期，还将再派出近千名医护人员前往湖北荆州支援。第五批江苏支援湖北医疗队958人日前启程。这支医疗队在接到组建通知后的短短1小时，就有4000多位医护人员积极报名。在河北、河南、陕西等地，新一批支援湖北的医疗队也于这两日出发。江西省第四批医疗队随队带有装备了现代化车载移动设备的救援车；福建对口支援湖北宜昌首批医疗队携带了无创呼吸机、高流量给氧装置等医疗设备。同时，医疗物资、生活物资等也从全国各地支援湖北。由吉林北京商会组织的100吨爱心大米从吉林延边运抵武汉；由海沃捐赠的专业高温消毒清洗防疫车将在江汉方舱医院投入使用。内蒙古自治区政府从全区各盟市采购牛奶和牛羊肉等共计600吨，全力支援湖北疫区前线。今天，从广西百色开出一趟果蔬专列，专门将白菜、萝卜、西红柿等一批急需物资运往武汉。甘肃静宁3000箱苹果也已装车启程，发往武汉。在重庆云阳，菜农们在田间地头采摘，将10余吨新鲜蔬菜和柑橘运往武汉。20车550吨番茄、辣椒、黄瓜等物资，从宁夏固原集中出发，今天早上抵达黄冈。
 &lt;/p&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  央视快评：一方有难 八方支援 坚决打赢防疫阻击战
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  本台今天（2月11日）播发央视快评《一方有难 八方支援 坚决打赢防疫阻击战》。当前，湖北和武汉是疫情防控的重中之重，是打赢疫情防控阻击战的决胜之地。防控疫情，不容丝毫松懈，更不容半点麻痹。越是最吃劲，越需要我们同仇敌忾；越是攻坚克难，越需要我们全国一盘棋，更有力地展现“一方有难、八方支援”的情怀，坚决打赢疫情防控的人民战争、总体战、阻击战。正如习近平总书记强调，全党全军全国各族人民都同武汉和湖北人民站在一起。党中央派指导组到武汉，既是全面加强疫情防控第一线工作的指导，也是同湖北人民和武汉人民并肩作战。我们14亿人民就是一个大家庭，全国各族人民就是一个大家庭。“一方有难、八方支援”是我们制度的显著优势。只要大家心连心，有党中央的坚强领导，有全国人民支援，再难的坎儿都能迈过去。在当前的防疫抗疫中，只要我们众志成城、同心协力、英勇奋斗、共克时艰，就有信心、有能力也有把握打赢这场硬仗。众志成城，没有克服不了的困难；齐心协力，没有跨不过的沟坎。在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，继续发扬“一方有难、八方支援”的精神，汇聚民智，凝心聚力，我们一定能取得疫情防控斗争的全面胜利。
 &lt;/p&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  共战疫情 企业在行动
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  疫情发生后，越来越多的企业战疫情、保供应，为打赢这场防控阻击战，恢复经济社会发展提供有力支撑。国家电网对疫情防控物资生产企业，确因流动资金紧张的，保证疫情期间欠费不停电。对疫情防控物资生产类新办企业开辟办电绿色通道。光大集团为医药卫生、医疗器材、支持企业复工复产及疫情防控相关行业配置专项贷款200亿元，其中50亿元用于武汉地区。保利集团旗下的上千个物业小区，每天近万名物业人员确保24小时在岗，做好社区、商办、公共服务全业态的防疫工作。亿利集团生产包括1亿片甘草片在内的药品和消杀制剂已经运抵湖北。珀芙研已向全国多家医院捐赠数百万元修护霜，缓解近万名一线医护人员因长时间佩戴口罩而产生的敏感不适等皮肤问题。雅迪向湖北等多地捐赠了1万辆符合新国标的电动自行车。拼多多上线“抗疫开拼 爱心助农”专区，设立5亿元专项补贴，保障防疫时期农户收入。苏宁集团在保供应、不涨价的同时提供到家配送服务，已累计提供肉蛋奶等近千吨。携程启动10亿元供应商合作伙伴支持基金，为平台上的机票、酒店、旅游度假等合作供应商缓解资金周转压力。
 &lt;/p&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  人民日报评论员文章：再接再厉 英勇斗争
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  今天（2月11日）出版的人民日报发表评论员文章，题目是《再接再厉 英勇斗争》。文章指出，同时间赛跑、与病魔较量，这是一场必须打赢的人民战争！文章强调，疫情防控是一场保卫人民群众生命安全和身体健康的严峻斗争。各级党委和政府要把疫情防控作为当前最重要的工作抓细抓实，紧紧依靠人民群众，坚决把疫情扩散蔓延势头遏制住。
 &lt;/p&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  央视快评：更坚定的信心 更顽强的意志 更果断的措施
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  本台今天（2月11日）播发央视快评《更坚定的信心 更顽强的意志 更果断的措施》。
 &lt;/p&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  各地多措并举 保障复工复产
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  这两天，各地出台精准帮扶措施，为企业积极开工、有序发展注入力量，一批重点建设项目、民生工程陆续开工。作为北京2022年冬奥会国际广播中心和主新闻中心所在地，国家会议中心二期工程这两天正式复工。作为国家“八纵八横”高速铁路网中厦门至重庆、呼和浩特至南宁两条大通道的重要组成部分，常益长铁路湖南益阳段也在今天（2月11日）正式复工。云南滇中饮水工程丽江段、杭州西站等一批重点工程、民生项目也在这两天陆续开工。项目建设的同时，不少企业也陆续恢复生产。在辽宁大连长兴岛石化产业园里，13000多名员工已经到岗保证生产；重庆两江新区200多家企业正有序复工；安徽合肥高新区超过70家工业企业实现了复工生产，逐步走上正轨。四川省开展“春风行动”，开行专班客车将泸州、眉山等13个市州的务工人员送往广东中山、深圳等地，到今天已经开行专车152班，运送超过6500人。吉林长春、山东聊城等地也纷纷出台各类举措，帮助企业，特别是中小企业复工复产。河北唐山对重点项目企业、社会民生保障企业上门驻扎指导，为复工企业提供从防疫消杀到省市各项优惠政策对接的一条龙服务。黑龙江还紧急协调企业、设备、原料、工人等各种生产要素，用十天时间帮助哈药集团建成医用防护口罩和医用防护服生产线，有效提升了防护用品的产能。黑龙江佳木斯还积极发挥金融组织作用，加大对中小企业的金融支持，当地通过“应急通道”仅用24小时，就为一家酒精生产企业完成了5000万元的流动资金应急贷款审批。目前全市273家重点企业，已经有118家恢复生产。深圳出台疫情期间稳企“十六条”措施，为企业减免缓交各类税费超过600亿元；福建厦门也出台了15条涉及金融、税务、社保、就业等措施，让一批外资企业有序复产复工。
 &lt;/p&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  港澳各界向内地捐款捐物支援抗击新冠肺炎疫情
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  新冠肺炎疫情发生以来，香港澳门同胞在支持特区政府防控当地疫情的同时，还以捐款捐物等多种方式表达对内地同胞的关心关切，展现守望相助、携手同心的骨肉深情。截至10日，香港社会各界已经通过中联办等渠道向内地捐款累计超过10亿元人民币。一些社团和机构还从海外采购了口罩、护目镜、防护服、手术衣等防疫物资，送往内地抗疫一线。截至10日，澳门各界通过中联办等各种渠道捐款捐物约3.1亿元人民币。澳门青年学生还通过制作音乐MV、漫画、组织在线研讨等方式为武汉加油。
 &lt;/p&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  国内联播快讯
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  今年新增地方政府债务限额提前下达财政部今天（2月11日）发布，提前下达2020年新增地方政府债务限额8480亿元，其中一般债务限额5580亿元、专项债务限额2900亿元。加上此前下达的专项债务1万亿元，共提前下达2020年新增地方政府债务限额18480亿元。铁路旅客列车陆续恢复开行今天（2月11日），全国铁路预计发送旅客100万人次。长三角、珠三角到达旅客人数有增加，重庆、济南、青岛的火车站迎来返工流。今天起，沈阳局陆续恢复开行列车130列，主要去往北京、上海、长春和大连等方向。八一飞行表演队首秀新加坡航展在今天（2月11日）开幕的新加坡航展上，中国空军八一飞行表演队冒雨起飞，15分钟完成了15个特技飞行表演动作，展现了飞行员过硬的技能和歼-10飞机优越的机动性能。这是空军八一飞行表演队首次参加新加坡航展。江南华南雨势强 华北黄淮大雾浓从昨晚（2月10日）开始，江西、安徽、湖南的部分地区出现较强降雨，其中江西局地降雨量达到了暴雨级别。中央气象台预计，未来三天，江南华南普遍有中到大雨，华北、黄淮一带将出现大雾天气。
 &lt;/p&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  外国政党领导人和知名人士对中国战胜新型冠状病毒肺炎疫情充满信心
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  近日，又有一些国家政党领导人和知名人士致电致函中共中央对外联络部，积极评价中方抗击新型冠状病毒感染肺炎疫情取得的进展，对中国最终战胜疫情充满信心。匈牙利工人党主席蒂尔迈尔表示，中国为抗击疫情付出了巨大努力，世界上没有任何一个国家能够在短时间内高效调动如此大的人力和医疗资源。这充分展示了中国特色社会主义的强大力量。摩尔多瓦社会主义者党主席、议长格列恰内赞赏中方及时向国际社会通报疫情进展，表示在全球化日益发展的今天，应对疫情不是一国的事情，需要各国携手努力。摩方理解并坚定支持中方就防控疫情采取的措施，衷心祝愿中国早日迎来抗击疫情的拐点。亚洲政党国际会议常委会主席、菲律宾前众议长德贝内西亚表示，我谨代表来自52个亚洲国家、由350个执政党、反对党和独立政党组成的亚洲政党国际会议向中国表达我们的支持。相信在习近平总书记的杰出领导下，中国政府和中国人民一定将战胜此次疫情。尼泊尔农工党主席比久克切表示，在习近平总书记的领导下，中国人民团结一心，勇敢面对挑战，我们对此高度赞赏。中国采取的应对措施是公共卫生领域罕见的成功案例，向世界传递了积极信息。相信中国将一如既往取得胜利。斯里兰卡人民解放阵线党总书记席尔瓦表示，中国在病毒研究、阻断传播、有效管控和及时响应等方面取得的显著成效令人赞叹。我们对一些不怀好意者罔顾中方所作努力、恶意抹黑中国的行径感到痛心和愤怒。相信在中国共产党的领导下，中国政府有能力尽早战胜疫情。吉尔吉斯斯坦共产党人党主席马萨利耶夫表示，中国历史上多次经历时艰，但中国人民总能成功克服艰难险阻。相信在中国共产党的坚强领导下，中国人民一定能够遏制疫情，并消除疫情带来的负面影响。南非共产党第一副总书记马派拉表示，在习近平总书记的领导下，中国党和政府在疫情面前展现出卓越领导力，这反映了社会主义国家的优越。南非共产党为中国感到骄傲，我们的心与你们同在。吉布提争取进步人民联盟总书记伊利亚斯表示，中国政府采取果断有力举措，遏制了疫情向其他国家和地区扩散，维护了世界安全。中国政府抗击疫情的工作值得世界各国钦佩。埃及记者工会主席特别代表艾哈迈德·萨拉姆表示，中国通过应对这场疫情向世界证明了自身的大国地位。这是对自己人民负责、对全世界负责的真正大国。美国美中合作委员会会长范波表示，在这场前所未有的疫情面前，中国党和政府尽最大努力救治患者、保护人民健康，给国际社会留下深刻印象。新型冠状病毒是人类共同的敌人，中国人民抗击疫情的斗争为全人类作出了巨大贡献。
 &lt;/p&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  国际联播快讯
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  俄代表团访土讨论叙伊德利卜局势一个正在土耳其访问的俄罗斯代表团10日与土耳其总统府发言人卡林举行会谈，双方主要讨论了叙利亚伊德利卜地区近期的紧张局势。此外，土耳其国防部10日发表声明说，叙利亚政府军当天在伊德利卜省对土军进行炮击，造成5名土耳其士兵丧生。土军对叙政府军的袭击进行了反击。叙利亚伊德利卜省与土耳其接壤，是叙反对派武装和极端组织在叙境内控制的最后一块主要地盘。近期，叙政府军和土军在伊德利卜爆发正面冲突。以战机空袭加沙地带巴武目标以色列国防军10日凌晨出动战机对加沙地带南部汗尤尼斯和代尔拜拉赫两地巴勒斯坦武装组织目标实施空袭。以方称，以军共发射13枚导弹，摧毁巴勒斯坦武装两处目标。此外，以军还向加沙地带以东一处目标发射3枚炮弹。在美国提出所谓“新中东和平计划”以来，以巴冲突不断。风暴“西娅拉”席卷欧洲多地冬季风暴“西娅拉”近来袭击欧洲多国。10日“西娅拉”在英国导致两人死亡，2万多户家庭因暴风雨断电，部分地区遭遇暴风雪和大雪。风暴过后，英国仍有大约180起洪水警报未解除，交通网络受到严重破坏，航班、渡轮和火车被迫取消或延误。从9日开始，风暴“西娅拉”还影响了瑞典、波兰、法国、德国等欧洲多地。德国多地出现断电，铁路、航班等大量取消。
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2020 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>