<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>观察者网</title><link>https://m.guancha.cn/</link><description>Guancha News</description><lastBuildDate>Wed, 04 Nov 2020 17:57:53 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.0.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>大选日刚过，美国正式“退群”</title><link>https://m.guancha.cn//internation/2020_11_04_570322.shtml</link><description>&lt;section class="textPageContInner"&gt;
 &lt;span class="time"&gt;
  2020-11-04 17:32:51
 &lt;/span&gt;
 &lt;p&gt;
  【文/观察者网 龙玥】去年今日，“退群”成瘾的特朗普政府正式通知联合国，要求退出应对全球气候变化《巴黎协定》。11月4日，美国在大选日刚过就正式退出《巴黎协定》，成为迄今为止唯一退出该协议的缔约国。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  当前美国总统大选战况胶着不定，不过大选结果或将在很大程度上影响美国是否重新加入《巴黎协定》。《国会山报》3日指出，若特朗普连任，美国仍将继续担当该协议的唯一“反派角色”；若拜登获胜，美国将迅速重回《巴黎协定》，拜登曾承诺“任职第一天”就重返该协定。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align:center;"&gt;
  &lt;img src="https://i.guancha.cn/news/external/2020/11/04/20201104163342134.jpg"/&gt;
  /&amp;gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align:center;"&gt;
  &lt;span style="color:#666666;"&gt;
   美国正式退出《巴黎协定》 路透社报道截图
  &lt;/span&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   大选日刚过，正式“退群”
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2017年6月，刚上任美国总统不久的特朗普就提出有意退出《巴黎协定》，并称该协定将给美国带来“苛刻财政和经济负担”。路透社称，这是特朗普首次提“退群”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2019年11月4日，执意退出的特朗普政府正式通知联合国，要求美国退出《巴黎协定》。不过，根据该协定规定，这个退出过程需要一年。路透社称，美国现在的正式退出也意味着，该国已经成为该协定197个签署国中的唯一“退群者”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  《巴黎协定》于2015年达成，2016年11月生效，是《联合国气候变化框架公约》下继《京都议定书》后第二份有法律约束力的气候协议。根据该协定，签署国应把全球平均气温较工业化前水平升高控制在２℃之内，并为把升温控制在1.5℃之内而努力。签署国应共同加强应对全球气候变化，尽快让全球排放量开始回落等。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  当前，特朗普政府的正式退出同时也意味着，美国正在偏离之前奥巴马政府提出的气候目标。奥巴马政府曾承诺，至2025年，将美国的温室气体排放量减少至低于2005年排放量的26%至28%的水平。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   拜登：第一天就重返协定
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  今年3月，美国民主党总统候选人拜登曾发推承诺，他将在获胜任职后的“第一天”就重新加入《巴黎协定》，并计划进一步推进美国的气候应对计划。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “环保政策”、“气候应对”一直是今年拜登竞选美国总统的“主打牌”。美国“政客”（POLITICO）新闻网称，拜登还曾承诺，若当选美国总统，他的政府计划将推动美国在2050年之前，实现“百分百依赖清洁能源”和“净零排放”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  而据《国会山报》3日报道，若特朗普连任成功，美国仍将是世界舞台上唯一《巴黎协定》的“反对者”。美国环境保护基金（EDF）国际气候倡导部门副总裁基兹耶尔（Kelley Kizzier）说道，“如果我们又迎来了一个特朗普政府，那基本上就是现状。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  截至发稿，多家美媒统计显示，拜登在选举人票方面以238张对213张的优势暂时领先。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align:center;"&gt;
  &lt;img src="https://i.guancha.cn/news/external/2020/11/04/20201104173050458.jpg"/&gt;
  /&amp;gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align:center;"&gt;
  &lt;span style="color:#666666;"&gt;
   美联社最新统计：拜登以238张选举人票领先
  &lt;/span&gt;
  &lt;span style="color:#666666;"&gt;
  &lt;/span&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  不过，《国会山报》还指出，无论谁赢得大选，美国或都不会实现奥巴马政府所定下的2025年的减排目标。相较之下，特朗普政府在缓解气候变化上越走越远。相关专家指出，美国“一切照旧”不仅意味着碳排放的增加，以及由此带来气候和健康问题，这还将意味着，在地缘政治和经济上，美国将被（其他国家）甩在后面。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  路透社4日报道则指出，当前一个资产规模达30万亿美元的全球投资者联盟组织，正在敦促美国重新加入《巴黎协定》。全球最大资管公司贝莱德也是该组织的成员之一。该组织警告称，美国的退出，可能导致该国将在全球“更清洁”的经济竞赛中落后。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   本文系观察者网独家稿件，未经授权，不得转载。
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="textPageCont-footer"&gt;
  &lt;div class="content-show-more-shadow"&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class="content-show-more"&gt;
   &lt;small&gt;
    点击展开全文
    &lt;img src="../images/show-more2.png" style="height:16px;position:relative;top:2px;margin-left:14px;"/&gt;
   &lt;/small&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;span class="content_appstore" onclick="appstore()"&gt;
   打开观察者APP，获得更好阅读体验
  &lt;/span&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/section&gt;
</description><pubDate>Wed, 04 Nov 2020 09:32:00 GMT</pubDate></item><item><title>这一千多平方公里热土，习近平始终关切</title><link>https://m.guancha.cn//politics/2020_11_04_570319.shtml</link><description>&lt;section class="textPageContInner"&gt;
 &lt;span class="time"&gt;
  2020-11-04 16:48:33
 &lt;/span&gt;
 &lt;p&gt;
  11月的上海浦东机场格外繁忙。作为第三届中国国际进口博览会的接待服务中心之一，浦东机场向四面八方来客张开欢迎的臂膀。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  今年，浦东新区迎来开发开放30周年。三十而立，这片东方热土从农田蜕变成一座现代化新城。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;img src="https://i.guancha.cn/news/2020/11/04/20201104165015933jpg" /&gt;
  /&amp;gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;span style="color: #999999;"&gt;
   2018年11月6日至7日，中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平在上海考察。这是6日上午，习近平在上海中心大厦119层观光厅俯瞰上海城市风貌。
  &lt;/span&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  1990年4月，党中央、国务院决定开发浦东；1992年10月11日，国务院批复设立上海市浦东新区……自此，上海市东部1210平方公里的土地，成为中国改革开放的又一象征。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央准确把握时代大势、立足我国发展大局，为浦东新区擘画更加宏伟的蓝图。2013年9月29日，中国（上海）自由贸易试验区在浦东正式挂牌成立；2016年2月，上海张江综合性国家科学中心获批复；2019年1月，上海证券交易所获准设立科创板并试点注册制……“成年”后的浦东新区迎来新的历史使命。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  习近平总书记对浦东新区的发展更是满怀期望。2007年担任上海市委书记时，他调研的第一站是浦东；担任党和国家最高领导人后，他一再走进浦东，并多次作出重要指示批示，为浦东新区发展绘蓝图、定航向。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  寄厚望 深刻认识开发开放浦东的重大意义
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “要进一步深刻认识开发开放浦东这项国家战略的重大意义。”2007年3月31日，担任上海市委书记仅一周的习近平，把调研的第一站选在了浦东新区。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  习近平对浦东开发开放的历程非常感兴趣。在浦东新区展览馆，他仔细观看一张张珍贵的老图片，了解浦东开发开放的历史进程，观看浦东开发的沙盘图、航拍图……边走边看，还不时向负责讲解的同志询问细节。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在他看来，浦东开发开放的战略指向，不仅是建设一座新城，更是要“为全国的改革开放探索新路、积累经验、提供示范”。为此，他要求浦东的工作要更多地从“全国一盘棋”的角度出发。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2007年8月17日，在上海市委常委会上，习近平为推进浦东综合配套改革指明方向：一定要按照中央精神，以一往无前的勇气、克难攻坚的胆识和先行一步的锐气，努力取得突破性进展。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  同样是在2007年，习近平提出，要以上海光源工程、浦东科技园作为“院市合作”的新载体，更好地聚焦国家战略、服务国家战略。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2010年，习近平又一次来到浦东调研。面对已进入开发开放更高阶段的浦东，他强调：“要进一步解放思想、开拓创新、大胆探索，坚持用全球视野、战略思维谋划发展。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2018年11月6日，习近平总书记来到浦东新区城市运行综合管理中心。在这里，他希望“上海继续探索，走出一条中国特色的超大城市管理新路子，不断提高城市管理水平”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  殷殷期许，催人奋进。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在习近平总书记的关切和指导下，浦东新区以充满活力、富有效率、更加开放的状态，朝着新时代改革开放的全新目标再出发。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  绘蓝图 全面深化改革和扩大开放的试验田
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  30年前，浦东新区迎着改革开放的春风诞生；30年后，正值我国全面深化改革和扩大开放，浦东新区迎来新的战略机遇期。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;img src="https://i.guancha.cn/news/2020/11/04/20201104165015464gif" /&gt;
  /&amp;gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;span style="color: #999999;"&gt;
   位于陆家嘴的上海中心大厦建筑总高度632米，是已建成的中国第一、世界第二高楼。2018年11月6日上午，正在上海考察的习近平总书记来到大厦119层观光厅。驻足俯瞰，上海的城市风貌尽收眼底。而这其中，总书记倾注了很多心血。
  &lt;/span&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  很多人可能不知道，上海中心大厦的设计方案，就是总书记在上海工作时亲自审定的。他要求把上海中心大厦建设成为绿色、智慧、人文的国际一流精品工程。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  此外，主政上海期间，他多次到陆家嘴地区调研，亲自研究陆家嘴地区规划，推动陆家嘴成为吸引众多跨国银行、汇聚财富的金融中心；着力转变政府职能，全力推进浦东综合配套改革试点；高度关注国家级科技创新项目在上海的建设，调研、鼓励科技创新型企业，为张江日后成为综合性国家科学中心明晰方向……
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2013年，上海自由贸易试验区以超常规的速度实现挂牌；2014年5月，在上海考察的习近平总书记专门走进上海自贸区的外高桥综合服务大厅调研；2013年至2017年每年全国两会期间，总书记都会到他所在的上海代表团参加审议，多次关心和指导浦东开发开放和上海自贸区建设工作。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;img src="https://i.guancha.cn/news/2020/11/04/20201104165016389png" /&gt;
  /&amp;gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;span style="color: #999999;"&gt;
   中国（上海）自由贸易试验区“海鸥门”
  &lt;/span&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2016年，上海自贸区运行3周年之际，总书记再次作出重要指示：“大胆试、大胆闯、自主改，力争取得更多可复制推广的制度创新成果，进一步彰显全面深化改革和扩大开放的试验田作用。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2018年11月，习近平主席在首届中国国际进口博览会的主旨演讲中，又交给上海三项重要任务：增设上海自由贸易试验区新片区、在上海证券交易所设立科创板并试点注册制、支持长江三角洲区域一体化发展并上升为国家战略。三项任务，就是三个重磅“红包”，为浦东乃至上海的发展再添强大引擎。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  …………
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  10余年来，习近平总书记多次为浦东新区和上海的发展绘蓝图、指方向，推动浦东新区成为我国全面深化改革和扩大开放的沃土。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  近30年来，浦东新区生产总值（GDP）由1990年的60亿元增长到2019年的12734亿元，它以全国1/8000的面积创造了1/80的GDP和1/15的货物进出口总额，成为我国改革开放的重要标志和上海现代化建设的生动缩影。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  定航向 把科技创新摆到更重要位置，踢好“临门一脚”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;img src="https://i.guancha.cn/news/2020/11/04/20201104165016627jpg" /&gt;
  /&amp;gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;span style="color: #999999;"&gt;
   2018年11月6日至7日，中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平在上海考察。这是6日下午，习近平在张江科学城展示厅考察，了解上海科技创新和科技成果转化情况。
  &lt;/span&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “上海张江活力四射”，这是习近平总书记在2019年新年贺词中对张江科学城的评价。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  总书记与张江科学城的缘分，要回溯到2007年，那时它还叫“张江高科技园区”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  当时，一批国家级科技创新项目在上海紧张建设，其中就包括张江高科技园区的上海光源。习近平对这些项目高度关注，要求上海聚焦国家战略，为建设创新型国家担起应有的重任。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  当年7月，上海光源项目建设到了关键阶段，习近平到上海光源调研，为企业加油鼓劲。“上海光源的意义，恐怕和‘两弹一星’差不多。”习近平这句话深深触动了光源人。这是胜过千言万语的激励。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  习近平进一步提出，要以上海光源工程、浦东科技园作为“院市合作”的新载体，更好地聚焦国家战略、服务国家战略。这段讲话感染了张江高科技园区的科技工作者，也推动园区朝着更高目标努力。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  10年后，张江高科技园区升级为张江科学城。作为上海科创中心核心区和国家级科技高地，科学城集聚了一批大科学设施、科学平台和一流创新型院所，形成了集成电路、生物医药、人工智能三大支柱产业，成为上海市“科教兴市”战略的重要阵地。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2018年11月6日下午，习近平总书记再次走进张江科学城。在宽敞的展示厅，总书记同在场的科技工作者亲切交谈。“科学技术从来没有像今天这样深刻影响着国家前途命运，从来没有像今天这样深刻影响着人民生活福祉。”总书记深情叮嘱科技工作者，要增强科技创新的紧迫感和使命感，把科技创新摆到更加重要位置，踢好“临门一脚”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “党中央支持你们。”总书记暖意融融的话给了张江科学城的工作者们莫大鼓励。他们牢记总书记的殷殷嘱托，交出了一份又一份亮丽“答卷”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  以2020年1－6月为例，尽管受到疫情影响，张江科学城仍完成税收184.03亿元；实到外资13.85亿美元，同比增长20.32%；规模以上工业总产值1388.6亿元，同比增长24%。发展数据逆势实现两位数增长，张江科学城已成为上海进军全球科创中心的核心力量。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “中国要强盛、要复兴，就一定要大力发展科学技术，努力成为世界主要科学中心和创新高地。”由张江放眼浦东，由浦东放眼全国，科技创新俨然已成为构建未来经济新增长极的强大引擎。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “百舸争流，奋楫者先。”今天的浦东，就是那支奋击的“楫”。三十而立从头越，咬定目标再出发！
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  （中央广播电视总台央视网）
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="textPageCont-footer"&gt;
  &lt;div class="content-show-more-shadow"&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class="content-show-more"&gt;
   &lt;small&gt;
    点击展开全文
    &lt;img src="../images/show-more2.png" style="height: 16px; margin-left: 14px;" /&gt;
   &lt;/small&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;span class="content_appstore"&gt;
   打开观察者APP，获得更好阅读体验
  &lt;/span&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/section&gt;</description><pubDate>Wed, 04 Nov 2020 08:48:00 GMT</pubDate></item><item><title>外交习语丨习主席在前两届进博会上宣布的开放举措，这样一一落实</title><link>https://m.guancha.cn//politics/2020_11_04_570318.shtml</link><description>&lt;section class="textPageContInner"&gt;
 &lt;h3 class="sub-title"&gt;
  [db:引题]
 &lt;/h3&gt;
 &lt;span class="time"&gt;
  2020-11-04 16:45:03
 &lt;/span&gt;
 &lt;p&gt;
  11月4日，国家主席习近平将在第三届中国国际进口博览会开幕式上通过视频发表主旨演讲。这也是习主席连续第三年在进博会这一全球开放合作的重要平台发表主旨演讲。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在前两届进博会上，习主席宣布了中国扩大对外开放的一系列务实举措。这一个个实打实的开放“硬招”是如何密集落地、高效推进的？一起来看。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;img src="https://i.guancha.cn/news/2020/11/04/20201104164602726.jpg" /&gt;
  /&amp;gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;span style="color: #999999;"&gt;
   2018年11月5日，首届中国国际进口博览会在上海开幕。国家主席习近平出席开幕式并发表题为《共建创新包容的开放型世界经济》的主旨演讲。新华社记者 姚大伟 摄
  &lt;/span&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  【举措】
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中国将进一步降低关税，提升通关便利化水平，削减进口环节制度性成本，加快跨境电子商务等新业态新模式发展。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  ——2018年11月5日，习近平在首届中国国际进口博览会开幕式上的主旨演讲
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  【落实】
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  ▲近年来，中国多次降低进口关税。2020年1月1日起，中国又对850余项商品实施低于最惠国税率的进口暂定税率。更多全球优质商品以更低价格直抵中国消费者，满足人民日益增长的美好生活需要。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  ▲在优化口岸营商环境等方面，将之前需要在进出口环节验核的86种监管证件减少至44种，今年9月，全国进口、出口整体通关时间较2017年分别压缩64.04%和84.87%，通关成本明显降低。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  【举措】
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中国正在稳步扩大金融业开放，持续推进服务业开放，深化农业、采矿业、制造业开放，加快电信、教育、医疗、文化等领域开放进程，特别是外国投资者关注、国内市场缺口较大的教育、医疗等领域也将放宽外资股比限制。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  ——2018年11月5日，习近平在首届中国国际进口博览会开幕式上的主旨演讲
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  【落实】
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  ▲过去两年，我国金融业开放迈出里程碑式的步伐，集中宣布了50余条开放措施。彻底取消银行、证券、基金、期货、人身险领域外资股比限制，不断扩大外资金融机构业务范围，持续提高资本市场双向开放程度。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  ▲出台新版鼓励外商投资产业目录，2019年版的目录较大幅度增加鼓励外商投资领域，支持外资更多投向高端制造、智能制造、绿色制造等领域。2020年年底前，还将出台新版目录，进一步扩大鼓励外商投资的范围。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  ▲截至2019年底，作为教育开放的重要内容，我国经教育部和各省市审批通过的中外合作办学机构和项目总计2405个，与52个国家或地区签署了高等教育学历学位互认协议。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  【举措】
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中国将保护外资企业合法权益，坚决依法惩处侵犯外商合法权益特别是侵犯知识产权行为，提高知识产权审查质量和审查效率，引入惩罚性赔偿制度，显著提高违法成本。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  ——2018年11月5日，习近平在首届中国国际进口博览会开幕式上的主旨演讲
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  【落实】
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  ▲2019年1月1日，最高人民法院知识产权法庭在北京揭牌成立，主要审理专利等专业技术性较强的知识产权上诉案件。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  ▲2020年10月17日，十三届全国人大常委会第二十二次会议完成了对专利法的修改。这是中国对专利法的第四次修改，在加强对专利权人合法权益的保护、促进专利实施和运用、完善专利授权制度等方面进行了一系列修改完善。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  【举措】
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中国将不断完善市场化、法治化、国际化的营商环境，放宽外资市场准入，继续缩减负面清单，完善投资促进和保护、信息报告等制度。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  ——2019年11月5日，习近平在第二届中国国际进口博览会开幕式上的主旨演讲
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  【落实】
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  ▲2020年1月1日起，《中华人民共和国外商投资法》和《优化营商环境条例》正式施行。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  ▲中国外商投资准入负面清单一再“瘦身”，2020年发布的全国版外商投资准入负面清单，由2019年的40条缩减至33条，自贸试验区版外商投资准入负面清单由37条缩减至30条。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  【举措】
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中国将继续鼓励自由贸易试验区大胆试、大胆闯，加快推进海南自由贸易港建设，打造开放新高地。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  ——2019年11月5日，习近平在第二届中国国际进口博览会开幕式上的主旨演讲
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  【落实】
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  ▲自贸试验区“扩围”步伐加快，继2019年新增江苏、河北、黑龙江、广西、山东、云南6个自贸试验区之后，2020年，自贸试验区又添“三子”——北京、安徽、湖南自贸试验区，且浙江自贸试验区实现扩区。截至目前，全国已设立21个自由贸易试验区。作为全国开放水平最高的区域，自贸试验区成为吸引外资的 “强磁场”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  ▲2020年6月1日，《海南自由贸易港建设总体方案》公布，中国特色自由贸易港扬帆起航。海南自贸港建设自全面实施以来，在教育、医疗、数据、航权等领域采取突破性开放举措，不断为全球投资者提供发展机遇“增量”。截至2020年9月，海南自贸港已举行两批重点项目集中签约活动，与境内外知名企业共签署94个项目合作协议，其中外资项目20个，涵盖旅游业、现代服务业、高新技术产业和民生公共服务等多个领域。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  【举措】
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中国将秉持共商共建共享原则，坚持开放、绿色、廉洁理念，努力实现高标准、惠民生、可持续目标，推动共建“一带一路”高质量发展。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  ——2019年11月5日，习近平在第二届中国国际进口博览会开幕式上的主旨演讲
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  【落实】
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  ▲最新数据显示，中国已同138个国家和30个国际组织签署200份共建“一带一路”合作文件，共同开展了超过2000个合作项目；中国与沿线国家货物贸易累计总额超过了7.8万亿美元，对沿线国家直接投资超过了1100亿美元。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  ▲全球疫情背景下，中国正同各方一道努力，把“一带一路”打造成团结应对挑战的合作之路、维护人民健康安全的健康之路、促进经济社会恢复的复苏之路、释放发展潜力的增长之路。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  【举措】
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中国国际进口博览会不仅要年年办下去，而且要办出水平、办出成效、越办越好。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  ——2018年11月5日，习近平在首届中国国际进口博览会开幕式上的主旨演讲
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  【落实】
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  ▲首届进博会共有172个国家、地区和国际组织参会，3617家境外企业参展，40多万名境内外采购商到会洽谈采购，累计意向成交578.3亿美元；第二届进博会吸引了181个国家、地区和国际组织参会，3800多家企业与会参展，累计意向成交711.3亿美元。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  ▲在新冠肺炎疫情全球蔓延、世界经济持续低迷的非常时期，第三届进博会如约而至，总展览面积较第二届扩大近3万平方米，世界500强和行业龙头企业的平均展览面积比第二届增加14%，其中数十家企业为进博会的“新朋友”；诸多企业携带新产品、新技术、新服务全球首发、中国首展，近百家企业签约参展未来3届进博会……从首届到第三届，进博会一路走来，始终向世界敞开怀抱、与各方携手同行，奏响了共享机遇、共同发展的大合唱。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;img src="https://i.guancha.cn/news/2020/11/04/20201104164603547.jpg" /&gt;
  /&amp;gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;span style="color: #999999;"&gt;
   这是国家会展中心（上海）西入口处摆放的熊猫“进宝”主题进博会装饰（10月23日摄）。新华社记者 方喆 摄
  &lt;/span&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  策划：陈二厚
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  监制：车玉明、刘华
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  统筹：王敏
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  文字：温馨、于佳欣、何欣荣
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  新华社国内部出品
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="textPageCont-footer"&gt;
  &lt;div class="content-show-more-shadow"&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class="content-show-more"&gt;
   &lt;small&gt;
    点击展开全文
    &lt;img src="../images/show-more2.png" style="height: 16px; margin-left: 14px;" /&gt;
   &lt;/small&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;span class="content_appstore"&gt;
   打开观察者APP，获得更好阅读体验
  &lt;/span&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/section&gt;</description><pubDate>Wed, 04 Nov 2020 08:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>东方之约，“桥”见进博</title><link>https://m.guancha.cn//politics/2020_11_04_570317.shtml</link><description>&lt;section class="textPageContInner"&gt;
 &lt;span class="time"&gt;
  2020-11-04 16:40:50
 &lt;/span&gt;
 &lt;p&gt;
  黄浦江畔，第三届中国国际进口博览会将拉开大幕。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  11月4日晚，习近平主席将以视频方式在开幕式上发表致辞。这是习近平连续三年在进博会发表主旨演讲。对这一全球经济开放合作的重要平台，习主席亲自谋划、亲自部署、亲自推动，倾注了大量心力。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;img src="https://i.guancha.cn/news/2020/11/04/20201104164318922.jpg" /&gt;
  /&amp;gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;span style="color: #999999;"&gt;
   △2019年11月5日，习近平在第二届中国国际进口博览会开幕式上发表主旨演讲。
  &lt;/span&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在新冠肺炎疫情全球蔓延、世界经济持续低迷的非常时期，进博会如期而至，为世界各国各地区搭建通往更多市场机遇、投资机遇、增长机遇的桥梁。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “东方之约”坚定了世界经济复苏的信心，也传递出新时代中国深化改革开放、推动合作共赢的强烈信号，彰显了中国推动建设开放型世界经济的大国智慧与担当。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;img src="https://i.guancha.cn/news/2020/11/04/20201104164319648png" /&gt;
  /&amp;gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “中国市场这么大，欢迎大家都来看看”，第二届进博会上，习近平主席对全世界发出热情邀约。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  第三届进博会吸引了更多新老朋友的目光。据统计，世界500强及行业龙头企业参展回头率超过70%，更有近百家参展商已签约未来三届。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;img src="https://i.guancha.cn/news/2020/11/04/20201104164319637.jpg" /&gt;
  /&amp;gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;span style="color: #999999;"&gt;
   △在国家会展中心（上海）西入口处，吉祥物熊猫“进宝”欢迎进博会各国嘉宾。
  &lt;/span&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2018年，阿根廷牛肉在首届进博会上亮相，迅速成为中国当年“双十一”购物季中的热销产品：一万份阿根廷牛腱子肉在一分钟内就被抢购一空。2019年，第二届进博会展台前，人们对阿根廷牛肉的热情不减，竞相排队购买。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  受新冠肺炎疫情影响，今年阿根廷经济大幅下滑。但是1月到8月，阿根廷牛肉出口却逆势增长近17%。其中，出口到中国的阿根廷牛肉占总出口额的73%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;img src="https://i.guancha.cn/news/2020/11/04/20201104164319526.jpg" /&gt;
  /&amp;gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;span style="color: #999999;"&gt;
   △第三届中国国际进口博览会服务贸易展区
  &lt;/span&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  老朋友踊跃参展，新朋友慕名而来，“进博磁力”引力无限。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在9万平方米的消费品展区，既有英国联合利华、德国博西家电、法国欧莱雅、日本花王、德国米技等进博会“三届元老”，也有今年首次参加进博会的西班牙INDITEX集团、瑞士历峰、美国如新这样的消费品行业巨头，还有一些行业细分领域的“小巨人”。客商们纷纷表示，“中国市场的巨大吸引力让人抵挡不住。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;img src="https://i.guancha.cn/news/2020/11/04/20201104164320338jpg" /&gt;
  /&amp;gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;img src="https://i.guancha.cn/news/2020/11/04/20201104164320288png" /&gt;
  /&amp;gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “举办中国国际进口博览会，是中国着眼于推动新一轮高水平对外开放作出的重大决策，是中国主动向世界开放市场的重大举措。”2018年11月5日，习近平主席在首届中国国际进口博览会开幕式上的讲话言犹在耳。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  从首届进博会宣布进一步扩大开放的“五大举措”，到第二届进博会强调继续扩大市场开放、完善开放格局、优化营商环境、深化多双边合作、推进共建“一带一路”， 进博会印刻着中国加快推动形成全面开放新格局的坚实足迹，为各国创造更广阔的发展空间。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;img src="https://i.guancha.cn/news/2020/11/04/20201104164320325.jpg" /&gt;
  /&amp;gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  受疫情影响，今年进博会对海外入境的参会人员提出了很高的防疫要求。即便如此，海外展商依然“非常看重中国市场”，选择不远万里漂洋过海来到中国。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;img src="https://i.guancha.cn/news/2020/11/04/20201104164321937.jpg" /&gt;
  /&amp;gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;span style="color: #999999;"&gt;
   △第三届中国国际进口博览会食品及农产品展区
  &lt;/span&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  瑞士品牌IQAir全球CEO弗兰克·克里斯提·哈姆专程从瑞士飞抵上海。他说，今年疫情之下，全球经济的变数都非常大，但在疫情防控和经济复苏方面，中国其实是走在世界前列的，所以企业非常看重中国市场。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;img src="https://i.guancha.cn/news/2020/11/04/20201104164321149png" /&gt;
  /&amp;gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “世界经济发展面临的难题，没有哪一个国家能独自解决。各国应该坚持人类优先的理念，而不应把一己之利凌驾于人类利益之上。”在第二届进博会上，习近平主席提出开放合作的中国方案。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2020年，不同寻常的年份，中国如期举办进博会，表明“坚定不移全面扩大开放，推动建设开放型世界经济，推动构建人类命运共同体”的信心和决心，为疫情之下艰难复苏的世界经济带来希望。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  进博会为最不发达国家参展商提供免费标摊、免费运输展品服务、举办专场供需对接会，越来越多发展中国家的特色产品搭乘进博会快车，走进中国大市场。“进博会将最不发达国家的企业介绍给中国和全世界的企业，给它们带来融入全球贸易体系的机会。”世贸组织新闻发言人基思·罗克韦尔对此高度评价。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;img src="https://i.guancha.cn/news/2020/11/04/20201104164321883.jpg" /&gt;
  /&amp;gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  此次进博会，医疗器械及医药保健展区专门设置了“公共卫生防疫专区”，以展示国际先进公共卫生防疫产品、技术、服务及在新冠肺炎防控工作中发挥重要作用的热点产品。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在这个专区里，有近50家行业内龙头企业参与，涵盖了超过98%的业内全球知名企业。“公共卫生防疫专区最开始规划展览面积2000平方米，因为企业的热情太高，一再扩容，现在的面积是当初规划的6倍。”国家会展中心（上海）进口博览会相关负责人表示。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;img src="https://i.guancha.cn/news/2020/11/04/20201104164321982.jpg" /&gt;
  /&amp;gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;span style="color: #999999;"&gt;
   △第三届中国国际进口博览会医疗器械及医药保健展区
  &lt;/span&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中国大市场，世界大机遇。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  友谊桥、合作桥、共赢桥，进博会折射出更加丰富、多元的中国市场需求，也蕴含着更具广度、深度的国际合作潜力，令世界在疫情之下更觉团结合作、共赢未来的温度。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  站在新的起点上，进博会将以更加宽广的胸怀和气魄，欢迎八方宾朋。更多合作共赢的故事，将从这里传遍世界各地。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;img src="https://i.guancha.cn/news/2020/11/04/20201104164322735.jpg" /&gt;
  /&amp;gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  监制丨王姗姗 张鸥
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  制片人丨兴来 吴璇
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  主编丨宁黎黎
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  编辑丨张亚楠
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  视觉丨杨丽璇
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  资料丨杨彩云
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="textPageCont-footer"&gt;
  &lt;div class="content-show-more-shadow"&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class="content-show-more"&gt;
   &lt;small&gt;
    点击展开全文
    &lt;img src="../images/show-more2.png" style="height: 16px; margin-left: 14px;" /&gt;
   &lt;/small&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;span class="content_appstore"&gt;
   打开观察者APP，获得更好阅读体验
  &lt;/span&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/section&gt;</description><pubDate>Wed, 04 Nov 2020 08:40:00 GMT</pubDate></item><item><title>票没计完，特朗普：我们已经赢了</title><link>https://m.guancha.cn//internation/2020_11_04_570316.shtml</link><description>&lt;section class="textPageContInner"&gt;
 &lt;span class="time"&gt;
  2020-11-04 16:37:40
 &lt;/span&gt;
 &lt;p&gt;
  【文/观察者网 郭涵】当地时间11月4日凌晨3点，特朗普在白宫东翼发表投票日过后的首次演讲。在最终结果尚未公布的情况下，他质疑大选“是对美国公众的作弊（fraud）”，“令全美尴尬”，并自称“在我看来，我们将会赢得选举，我们已经赢了”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;img src="https://i.guancha.cn/news/external/2020/11/04/20201104161103463.png" /&gt;
  /&amp;gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;span style="color: #666666;"&gt;
   视频截图：4日凌晨，特朗普发表演讲
  &lt;/span&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美国全国公共广播电台（NPR）指出特朗普这句话不符合事实，因为关键摇摆州还有成百上千万张邮寄选票等待清点。特朗普则指责，“一群非常可悲的人试图剥夺选民的权利”，计划向联邦最高法院提起诉讼，
  &lt;strong&gt;
   要求从4日凌晨4时起各地停止接收邮寄选票。
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  共和党律师本·金斯伯格向美国有线电视新闻网（CNN）表示，从未有美国总统以这种方式攻击美国大选的计票程序，这是“令人忧心忡忡的一刻”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;img src="https://i.guancha.cn/news/social/2020/11/04/20201104161952113.jpg" /&gt;
  /&amp;gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;span style="color: #666666;"&gt;
   NPR质疑，特朗普自称“已经赢了”的说法没有依据
  &lt;/span&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  3日白天，特朗普就已经在推特上对本次选举过程发起质疑，“我们优势很大，但他们（民主党）试图窃取选举结果。我们永远不会让他们这么做。关闭投票站后就不能投票！”不过这段文字刚发布，就被推特官方标注“传播虚假信息”，遭到折叠。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  当天，特朗普竞选团队和内达华州共和党党团还提出紧急动议，要求该州最高法院立即命令选举官员在克拉克县（Clark County）停止处理邮寄选票。特朗普当时表示，没有想过要发表胜选或败选演说。“胜利很容易，失败很难，对于我来说，我不容易输的。”他称。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  而民主党候选人拜登在4日凌晨率先发表演讲。他没有宣布胜选，但形容目前“处境非常乐观”，呼吁支持者耐心等待计票结果。拜登还说，自己与特朗普“都没有权利宣布赢得选举”，只有美国人民有权决定。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;img src="https://i.guancha.cn/news/external/2020/11/04/20201104163311780.png" /&gt;
  /&amp;gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;span style="color: #666666;"&gt;
   视频截图：4日凌晨，拜登发表演讲
  &lt;/span&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  根据美国大选传统，两党候选人会在投票日的当晚分别发表胜选与败选演讲。但今年情况特殊，新冠疫情已导致超过1亿选民提前投票，其中约6500万张邮寄选票已经被回收，目前仍有很大一部分等待清点。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “政客”（Politico）网站就评价，特朗普与拜登未来几天之内都将处于“难分胜负”的状态。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美联社当地时间4日凌晨宣布，
  &lt;strong&gt;
   亚利桑那州在已开票80%的情况下，拜登以普选票51.8%对46.8%的优势获胜。
   &lt;strong&gt;
    截至发稿，拜登
   &lt;/strong&gt;
  &lt;/strong&gt;
  &lt;strong&gt;
   在总的选举人票方面以238张对213张的优势暂时领先。
  &lt;/strong&gt;
  而特朗普在演讲中表示，会要求亚利桑那州清点全部选票。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;img src="https://i.guancha.cn/news/external/2020/11/04/20201104163014279.jpg" /&gt;
  /&amp;gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;span style="color: #666666;"&gt;
   NPR援引美联社最新统计：拜登以238张选举人票领先
  &lt;/span&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  目前，摇摆州威斯康星、密歇根和宾夕法尼亚仍在等待邮寄选票结果。而特朗普已拿下了得克萨斯与佛罗里达两个大票仓。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在民主党被广泛看好能够实现翻盘的参议院，两党局势依然胶着。CNN统计，民主党（加上两个独立议席）与共和党目前均为47席，未达到简单多数的51席。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在众议院，目前民主党赢下179席、共和党171席。民主党保持了多数党地位，共和党则净增3席。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   本文系观察者网独家稿件，未经授权，不得转载。
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="textPageCont-footer"&gt;
  &lt;div class="content-show-more-shadow"&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class="content-show-more"&gt;
   &lt;small&gt;
    点击展开全文
    &lt;img src="../images/show-more2.png" style="height: 16px; margin-left: 14px;" /&gt;
   &lt;/small&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;span class="content_appstore"&gt;
   打开观察者APP，获得更好阅读体验
  &lt;/span&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/section&gt;</description><pubDate>Wed, 04 Nov 2020 08:37:00 GMT</pubDate></item><item><title>外交部回应美国最新对台军售：坚决反对</title><link>https://m.guancha.cn//military-affairs/2020_11_04_570315.shtml</link><description>&lt;section class="textPageContInner"&gt;
 &lt;span class="time"&gt;
  2020-11-04 16:01:36
 &lt;/span&gt;
 &lt;p&gt;
  11月4日外交部发言人汪文斌主持例行记者会，有记者提问：11月3日美国就向台湾出售4架“MQ-9B无人机”， 进行“知会国会”程序，可能在1个月后正式生效。这四架无人机约6亿美元，被称为是执行海上侦察任务的利器。请问中方对此有何回应。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  外交部发言人汪文斌表示，中方在美国售台武器问题上是一贯的、明确的。美国向台湾出售武器，严重违反“一个中国”原则和中美三个联合公报的规定，特别是“817公报”规定，干涉中国内政，严重损害中国主权和安全利益，向台独分裂势力发出错误信号，严重损害了中美关系和台海和平稳定，中方对此坚决反对。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中方敦促美方恪守“一个中国”原则和中美三个联合公报规定，停止售台武器和美台军事联系，立即撤销有关对台军售计划，以免对中美关系和台海和平稳定造成进一步损害。中方将根据形势发展做出正当必要反应。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  （总台央视记者 申杨 杨弘杨 孔禄渊）
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="textPageCont-footer"&gt;
  &lt;div class="content-show-more-shadow"&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class="content-show-more"&gt;
   &lt;small&gt;
    点击展开全文
    &lt;img src="../images/show-more2.png" style="height: 16px; margin-left: 14px;" /&gt;
   &lt;/small&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;span class="content_appstore"&gt;
   打开观察者APP，获得更好阅读体验
  &lt;/span&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/section&gt;</description><pubDate>Wed, 04 Nov 2020 08:01:00 GMT</pubDate></item><item><title>外交部：美大选是美国内政，中方对此不持立场</title><link>https://m.guancha.cn//internation/2020_11_04_570313.shtml</link><description>&lt;section class="textPageContInner"&gt;
 &lt;span class="time"&gt;
  2020-11-04 15:56:21
 &lt;/span&gt;
 &lt;p&gt;
  11月4日外交部发言人汪文斌主持例行记者会，有记者提问：美国大选，结果虽然没有揭晓，但是您对两位候选人是否有倾向？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  汪文斌表示，美国的大选是美国的内政，中方在这个问题上不持立场。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  （总台央视记者 申杨 杨弘杨 孔禄渊）
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="textPageCont-footer"&gt;
  &lt;div class="content-show-more-shadow"&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class="content-show-more"&gt;
   &lt;small&gt;
    点击展开全文
    &lt;img src="../images/show-more2.png" style="height: 16px; margin-left: 14px;" /&gt;
   &lt;/small&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;span class="content_appstore"&gt;
   打开观察者APP，获得更好阅读体验
  &lt;/span&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/section&gt;</description><pubDate>Wed, 04 Nov 2020 07:56:00 GMT</pubDate></item><item><title>为中国，为世界</title><link>https://m.guancha.cn//politics/2020_11_04_570312.shtml</link><description>&lt;section class="textPageContInner"&gt;
 &lt;span class="time"&gt;
  2020-11-04 15:51:13
 &lt;/span&gt;
 &lt;div style="text-align: center;"&gt;
  
  
  
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  今天，第三届中国国际进口博览会暨虹桥国际经济论坛开幕式将在上海举行。国家主席习近平将通过视频发表主旨演讲。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  进博会是中国的故事，也是世界的故事。不同寻常的年份，如期举办的盛会，传递着中国坚定不移全面扩大开放的决心，同时为处于动荡变革期的世界增加了更多确定性。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  为中国，为世界，一起期待！
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="textPageCont-footer"&gt;
  &lt;div class="content-show-more-shadow"&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class="content-show-more"&gt;
   &lt;small&gt;
    点击展开全文
    &lt;img src="../images/show-more2.png" style="height: 16px; margin-left: 14px;" /&gt;
   &lt;/small&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;span class="content_appstore"&gt;
   打开观察者APP，获得更好阅读体验
  &lt;/span&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/section&gt;</description><pubDate>Wed, 04 Nov 2020 07:51:00 GMT</pubDate></item><item><title>美国今年购枪申请审查量创新高，690万人首次购买</title><link>https://m.guancha.cn//internation/2020_11_04_570308.shtml</link><description>&lt;section class="textPageContInner"&gt;
 &lt;span class="time"&gt;
  2020-11-04 15:49:28
 &lt;/span&gt;
 &lt;p&gt;
  （观察者网讯）持续恶化的疫情、暴力事件频发的抗议活动、紧张激烈的总统大选……种种不安定因素影响下，今年还剩下两个月，美国的购枪申请审查量就已经创下有记录以来的新高。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  综合美国有线电视新闻网（CNN）、哥伦比亚广播公司（CBS）当地时间3日报道，美国联邦调查局的数据显示，截至10月，2020年FBI审查的购枪申请总数已经突破1650万，打破了2016年1490万的纪录，创下自1998年有记录以来的历史新高。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;img src="https://i.guancha.cn/news/external/2020/11/04/20201104152926561.jpg" /&gt;
  /&amp;gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;span style="color: #666666;"&gt;
   “FBI收到购枪申请创历年纪录”，CNN报道截图
  &lt;/span&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;span style="color: #666666;"&gt;
   &lt;img src="https://i.guancha.cn/news/external/2020/11/04/20201104153309251.jpg" /&gt;
   /&amp;gt;
   &lt;br /&gt;
  &lt;/span&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;span style="color: #666666;"&gt;
  &lt;/span&gt;
  &lt;span style="color: #666666;"&gt;
   “2020年美国枪支销售创新高”，CBS报道截图
  &lt;/span&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  依据美国法律，获售枪许可的经销商必须对每一位购买者进行审查，购买者需向商家出示身份证明并填写表格，表格涉及年龄、住址、种族、犯罪记录等多项内容。商家则需将相关信息提交给FBI审查。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  从这些购枪申请来看，购枪的美国民众数量从3月开始就一直在增长。枪支贸易组织美国射击运动基金会（NSSF）统计，仅10月一个月就审查了170多万次购枪申请，较2016年同期增长近60%。即使是在枪支销售量略少的1月和2月，美国民众的购枪数量依然超过去年同期。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  NSSF还估计，所有购枪申请中，有近690万人很可能是首次购买枪支。该组织指出，从购枪申请的数据来看，新增购枪民众并不都是保守派的支持者，也包含不少其他政治立场的民众。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这一现状同样反映在枪支制造商的收益增长上。CBS报道称，美国枪支企业斯特姆·鲁格公司（Sturm Ruger）第三季度的销售额升至约1.46亿美元，较去年同期的销售额（9500万美元）增长了53%。今年前9个月里该公司累计销售额为4亿美元，比去年前9个月多出近1亿美元。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;img src="https://i.guancha.cn/news/external/2020/11/04/20201104153107555.jpg" /&gt;
  /&amp;gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;span style="color: #666666;"&gt;
   2000年到2020年10月美国年枪支销售量，CBS报道截图
  &lt;/span&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美媒分析认为，这种增长很可能是源于美国民众对社会稳定的担忧，以及对民主党候选人拜登提出的控枪意见的担忧。自黑人男子弗洛伊德被警察“跪杀”引发全美抗议以来，美国各地的抗议活动中频繁发生纵火、抢劫商店的事件。暴力事件和持续数月的疫情加剧了美国民众对人身安全的担忧。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美国步枪协会的一名官员表示，枪支销量在这个不稳定时期出现激增，很大程度上是因为美国人知道“他们的安全最后还是要自己来把握”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  以往的案例也能证明这一因素的影响。CNN列举往年的例子指出，重大的全国性案件发生后往往都会带动美国的购枪热潮。如2015年加州圣贝纳迪诺恐袭发生后，当月的购枪申请就比上一个月多出了48%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  拜登的控枪意见则可能起到了“推波助澜”的作用，他此前曾提议，要限制攻击性武器和大容量弹匣的购买、加大购枪审查力度、限制购枪数量。CBS援引一家枪支零售商的话称，拜登这番强硬的控枪主张，推动了相当一部分不持枪的民众加入购枪队伍。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  枪支销量的激增引起了许多主张控枪人士的担忧，他们警告称，随着持枪人数创下新高，大选的紧张局势和潜在骚乱的危险性会大幅上升。控枪团体“美国放下枪”主管伊戈尔·沃尔斯基表示，“高水平且持续增长的持枪率将增加公共安全风险，对峙或争端可能会升级为更加致命的事件。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  然而2020年还没有结束，也就是说今年美国这个创纪录的数字还得继续往上涨。NSSF指出，考虑到往年的11月和12月大都是美国枪支销售旺季，加上这两个的销售额后，美国2020年的枪支销量可能会达到一个更加惊人的数字。
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="textPageCont-footer"&gt;
  &lt;div class="content-show-more-shadow"&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class="content-show-more"&gt;
   &lt;small&gt;
    点击展开全文
    &lt;img src="../images/show-more2.png" style="height: 16px; margin-left: 14px;" /&gt;
   &lt;/small&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;span class="content_appstore"&gt;
   打开观察者APP，获得更好阅读体验
  &lt;/span&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/section&gt;</description><pubDate>Wed, 04 Nov 2020 07:49:00 GMT</pubDate></item><item><title>“十四五”目标为什么这么定？习近平亲自作说明</title><link>https://m.guancha.cn//politics/2020_11_04_570309.shtml</link><description>&lt;section class="textPageContInner"&gt;
 &lt;span class="time"&gt;
  2020-11-04 15:48:30
 &lt;/span&gt;
 &lt;p style="text-align: left;"&gt;
  中国共产党第十九届中央委员会第五次全体会议，于2020年10月26日至29日在北京举行，审议通过了《中共中央关于制定国民经济和社会发展第十四个五年规划和二〇三五年远景目标的建议》。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  受中央政治局委托，习近平就规划《建议》起草的有关情况向全会作说明。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;img src="https://i.guancha.cn/news/2020/11/04/20201104154957179jpg" /&gt;
  /&amp;gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;img src="https://i.guancha.cn/news/2020/11/04/20201104154957264jpg" /&gt;
  /&amp;gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;img src="https://i.guancha.cn/news/2020/11/04/20201104154957284jpg" /&gt;
  /&amp;gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;img src="https://i.guancha.cn/news/2020/11/04/20201104154957925jpg" /&gt;
  /&amp;gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  我国有独特的政治优势、制度优势、发展优势和机遇优势，经济社会发展依然有诸多有利条件，我们完全有信心、有底气、有能力谱写“两大奇迹”新篇章。
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="textPageCont-footer"&gt;
  &lt;div class="content-show-more-shadow"&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class="content-show-more"&gt;
   &lt;small&gt;
    点击展开全文
    &lt;img src="../images/show-more2.png" style="height: 16px; margin-left: 14px;" /&gt;
   &lt;/small&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;span class="content_appstore"&gt;
   打开观察者APP，获得更好阅读体验
  &lt;/span&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/section&gt;</description><pubDate>Wed, 04 Nov 2020 07:48:00 GMT</pubDate></item><item><title>历史交汇点上的宏伟蓝图</title><link>https://m.guancha.cn//politics/2020_11_04_570307.shtml</link><description>&lt;section class="textPageContInner"&gt;
 &lt;span class="time"&gt;
  2020-11-04 15:43:55
 &lt;/span&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;img src="https://i.guancha.cn/news/2020/11/04/20201104154745729jpg" /&gt;
  /&amp;gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中华民族伟大复兴的逐梦航程，迎来新的出发——
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2020年10月29日，如潮的掌声中，中国共产党第十九届中央委员会第五次全体会议审议通过《中共中央关于制定国民经济和社会发展第十四个五年规划和二〇三五年远景目标的建议》。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这份在习近平总书记亲自领导下、汇聚全党全国智慧编制而成的行动纲领和政治宣言，擘画了中国面向未来的宏伟蓝图——
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在胜利实现第一个百年奋斗目标之后，以习近平同志为核心的党中央将带领14亿中国人民开启全面建设社会主义现代化国家新征程，向着第二个百年奋斗目标继续奋勇前行！
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;img src="https://i.guancha.cn/news/2020/11/04/20201104154746590jpg" /&gt;
  /&amp;gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  肩负伟大使命，把准前行航向，吹响向第二个百年奋斗目标进军的号角
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;img src="https://i.guancha.cn/news/2020/11/04/20201104154746985jpg" /&gt;
  /&amp;gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;span style="color: #999999;"&gt;
   中国共产党第十九届中央委员会第五次全体会议，于2020年10月26日至29日在北京举行。新华社记者刘彬摄
  &lt;/span&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2020年，中华民族迎来又一个历史关键节点。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “十三五”收官在即，全面建成小康社会、完成脱贫攻坚任务、实现第一个百年奋斗目标胜利在望；“十四五”新篇待启，中华民族将踏上全面建设社会主义现代化国家、向第二个百年奋斗目标进军的新征程。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  站在“两个一百年”奋斗目标的历史交汇点上，以习近平同志为核心的党中央担当着千钧重任。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2020年春天，北京中南海。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  就在领导全国人民抗击新冠肺炎疫情的紧要时刻，以习近平同志为核心的党中央，同时进行着一场事关民族复兴前途命运的战略谋划。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  3月，中央政治局常委会、中央政治局先后召开会议，决定党的十九届五中全会重点研究“十四五”规划建议问题，并决定成立文件起草组，由习近平总书记担任组长，李克强、王沪宁、韩正同志任副组长，有关部门和地方负责同志参加，在中央政治局常委会领导下进行文件起草工作。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  4月13日，武汉“解封”还不到一周，习近平总书记就在中南海怀仁堂主持召开文件起草组第一次全体会，对文件起草工作进行指引。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在这次动员会上，习近平总书记鲜明指出：“十四五”时期是我国全面建成小康社会之后，乘势而上为实现第二个百年奋斗目标而奋斗的第一个五年，是我国抓住难得机遇、顶住各种挑战、拓展发展新空间的关键时期。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “现在，摆在我们面前的历史性课题就是加强顶层设计和科学规划，继续贯彻落实党的十九大作出的战略安排，指导全党全国做好未来5年经济社会发展工作。”习近平总书记在这次讲话中一下子就提出了38个需要重点研究的课题。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;img src="https://i.guancha.cn/news/2020/11/04/20201104154746694jpg" /&gt;
  /&amp;gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;span style="color: #999999;"&gt;
   6月23日，我国北斗三号全球卫星导航系统最后一颗组网卫星在西昌卫星发射中心点火升空。新华社发(胡煦劼摄)
  &lt;/span&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  今日之中国，正在攻坚克难中书写新的历史巨变——
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  经济总量今年预计超百万亿元，人均GDP突破1万美元；拥有世界最大中等收入群体，形成强大国内市场；生态环境明显改善，美丽中国建设成效显著；5575万农村贫困人口实现脱贫，困扰中华民族千百年的绝对贫困问题将彻底解决……
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “十三五”期间，面对错综复杂的国内外形势和突如其来的新冠肺炎疫情考验，以习近平同志为核心的党中央坚定沉着、保持定力，稳经济、促发展、战疫情、斗灾情、化危机、应变局，奋发有为推进党和国家各项事业，中华民族伟大复兴向前迈出了新的一大步，社会主义中国以更加雄伟的身姿屹立于世界东方。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  来之不易的成绩，凝结着习近平总书记的心血智慧，展现出习近平新时代中国特色社会主义思想的强大生命力和科学真理性的光芒，汇聚着14亿人民团结奋进的磅礴伟力。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;img src="https://i.guancha.cn/news/2020/11/04/20201104154746199jpg" /&gt;
  /&amp;gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;span style="color: #999999;"&gt;
   在江苏启东，“天鲲号”自航绞吸挖泥船驶离码头出港海试(2018年6月8日摄)。新华社记者李响摄
  &lt;/span&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  今日之中国，即将开启一段更辉煌的征程——
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2021-2035，在中华民族伟大复兴的历史坐标上，将是怎样的15年？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  党的十九大对实现第二个百年奋斗目标作出分两个阶段推进的战略安排。这次五中全会提出2035年远景目标，正是对第一个15年基本实现社会主义现代化的具体谋划。到那时，改革开放后邓小平同志提出的“三步走”战略设想，将提前15年成为现实，而“十四五”则是这一阶段的开篇之作。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  对于历经苦难与辉煌的中华民族来说，现代化国家，曾是如此期盼却遥不可及的梦想。无数仁人志士前仆后继不懈奋斗的目标，即将在我们这一代人手中成为现实！
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;img src="https://i.guancha.cn/news/2020/11/04/20201104154746546jpg" /&gt;
  /&amp;gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;span style="color: #999999;"&gt;
   在山东青岛，人们在时速600公里高速磁浮试验样车下线仪式上参观(2019年5月23日摄)。新华社记者李紫恒摄
  &lt;/span&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  今日之中国，已进入实现中华民族伟大复兴的关键时期，发展面临前所未有的复杂环境——
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  向内看，我国发展仍处于重要战略机遇期，但机遇和挑战都有新的发展变化。我国已转向高质量发展阶段，经济长期向好，但发展不平衡不充分问题仍然突出，重点领域关键环节改革任务仍然艰巨，全面实现社会主义现代化还有相当长的路要走；
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  向外看，世界百年未有之大变局进入加速演变期，和平发展仍是时代主题，但国际形势的不稳定性不确定性明显增强，新冠肺炎疫情大流行影响广泛深远，单边主义、保护主义、霸权主义对世界和平与发展构成威胁，世界进入动荡变革期。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;img src="https://i.guancha.cn/news/2020/11/04/20201104154746935jpg" /&gt;
  /&amp;gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;span style="color: #999999;"&gt;
   “华龙一号”全球首堆福清核电5号机组现场(1月8日摄)。新华社发
  &lt;/span&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  面对历史的重托、人民的期待，习近平总书记以强烈的使命感责任感，登高望远、运筹帷幄。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  事实上，2019年10月党的十九届四中全会后，习近平总书记就开始关于党的十九届五中全会部署全面建设社会主义现代化国家的思考，并开展了一系列调查研究，就相关重大问题作出了一系列重要指示批示，要求有关部门及时研判、及早研究。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  统筹中华民族伟大复兴战略全局和世界百年未有之大变局，我们党如何团结带领全国各族人民踏上现代化新征程？如何在世界的动荡变革期延伸和延展中国的战略机遇期，在化危为机中下好先手棋、赢得发展主动权？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “在发展环境发生深刻变化的情况下，党内外、国内外都在看着我们。五中全会要在历史关键时刻对国家发展走向作出战略指引。”习近平总书记的话铿锵有力。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;img src="https://i.guancha.cn/news/2020/11/04/20201104154747899jpg" /&gt;
  /&amp;gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;span style="color: #999999;"&gt;
   这是上海自贸区的航拍照片(2017年3月9日摄)。新华社记者丁汀摄
  &lt;/span&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  无论在国际多双边场合，还是走进田间地头、产业园区调研，抑或主持召开一场场重要会议、一次次中央政治局集体学习……习近平总书记始终在深入调研和思考中把脉发展大势，回答时代之问。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  习近平总书记高瞻远瞩的谋划，充分体现在起草组第一次会议上的重要讲话之中，并且成为此后约200天文件起草全过程的根本遵循。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;img src="https://i.guancha.cn/news/2020/11/04/20201104154747269jpg" /&gt;
  /&amp;gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;span style="color: #999999;"&gt;
   10月27日，一艘货轮停靠天津港。天津港集团正式开通运营今年第四条“一带一路”新航线(无人机照片)。新华社发
  &lt;/span&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  ——为新时代新征程的领航图把准方向。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  明确“十四五”时期的时代方位，从“两个大局”出发阐明中国未来发展的机遇与挑战……习近平总书记谋深虑远，深刻阐明制定好“十四五”规划建议的重大意义。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “制定好‘十四五’规划建议，为编制规划纲要提供依据，向社会传递未来5年我国发展的主要目标、优先领域、重点任务，有利于引导全社会汇聚共识、凝聚力量，推动我国经济社会发展不断取得新的成就。”习近平总书记指出。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;img src="https://i.guancha.cn/news/2020/11/04/20201104154747681jpg" /&gt;
  /&amp;gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;span style="color: #999999;"&gt;
   10月21日，2020年第1000列“义新欧”中欧班列从铁路义乌西站发车。新华社发(龚献明摄)
  &lt;/span&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  ——明确研究制定规划建议的总体要求。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “谋划‘十四五’时期发展，必须贯彻党的十九大和十九届二中、三中、四中全会确定的重大战略部署，把握全面建设社会主义现代化国家的目标要求，深入贯彻新发展理念。”习近平总书记强调。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在具体工作方法上，习近平总书记提出，思考和起草文件继续沿用制定“十三五”规划建议时五个“相”的工作法：坚持目标导向和问题导向相统一、面向国内和全球视野相统筹、全面规划和突出重点相协调、战略性和操作性相结合、中期规划和长远展望相衔接。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  习近平总书记还强调，起草“十四五”规划建议必须紧扣新形势新任务，处理好五大关系：继承和创新的关系、政府和市场的关系、开放和自主的关系、发展和安全的关系、战略和战术的关系，为文件起草工作进一步指明了方向。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;img src="https://i.guancha.cn/news/2020/11/04/20201104154747934jpg" /&gt;
  /&amp;gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;span style="color: #999999;"&gt;
   空中俯瞰杭州市淳安县千岛湖(2018年7月18日摄，无人机照片)。新华社记者徐昱摄
  &lt;/span&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  ——提出需要深入研究的“十四五”重大问题。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  问题是时代的声音。历史总是在不断解决问题中前进。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  我们党领导人民干革命、搞建设、抓改革，都是为了解决我国的实际问题。世界百年未有之大变局在“十四五”时期会有哪些突出表现？新冠肺炎疫情导致的全球衰退会持续多长时间？我国工业化城镇化处于什么阶段？“十四五”时期有哪些需要国家统筹谋划布局的重大工程项目……
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  习近平总书记指出，起草好“十四五”规划建议，要总结全面建成小康社会的成就和经验，科学研判“十四五”时期发展环境，深入研究“十四五”时期发展的总体思路和主要目标，准确把握“十四五”时期重大战略任务，研究提出深化改革开放重大举措，前瞻性谋划防范化解重大风险的应对预案。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “在文件起草工作正式启动的关键时刻，总书记的重要讲话让我们醍醐灌顶，既为‘十四五’时期我国实现高质量发展指明方向，也为我们写出一份指导高质量发展的高质量文献提供了行动指南和根本遵循。”起草组同志一致表示。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;img src="https://i.guancha.cn/news/2020/11/04/20201104154747219jpg" /&gt;
  /&amp;gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;span style="color: #999999;"&gt;
   拼版照片上图：这是整屯搬迁前的广西南丹县里湖瑶族乡董甲村么干屯(2018年1月10日摄)。村民们都搬迁到“千家瑶寨·万户瑶乡”里湖王尚易地扶贫搬迁安置点。下图：这是广西南丹县“千家瑶寨·万户瑶乡”里湖王尚易地扶贫搬迁安置点(8月4日摄，无人机照片)。新华社记者周华摄
  &lt;/span&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在习近平总书记深邃思考统筹谋划下，规划建议的指导思想、目标要求、重大任务日益清晰，一幅面向2035年的社会主义现代化国家新图景铺展在世界面前——
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  我国经济实力、科技实力、综合国力将大幅跃升，经济总量和城乡居民人均收入将再迈上新的大台阶，关键核心技术实现重大突破，进入创新型国家前列；
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  基本实现新型工业化、信息化、城镇化、农业现代化，建成现代化经济体系；
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  基本实现国家治理体系和治理能力现代化，人民平等参与、平等发展权利得到充分保障，基本建成法治国家、法治政府、法治社会；
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  建成文化强国、教育强国、人才强国、体育强国、健康中国，国民素质和社会文明程度达到新高度，国家文化软实力显著增强；
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  广泛形成绿色生产生活方式，碳排放达峰后稳中有降，生态环境根本好转，美丽中国建设目标基本实现；
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  形成对外开放新格局，参与国际经济合作和竞争新优势明显增强；
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  人均国内生产总值达到中等发达国家水平，中等收入群体显著扩大，基本公共服务实现均等化，城乡区域发展差距和居民生活水平差距显著缩小；
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  平安中国建设达到更高水平，基本实现国防和军队现代化；
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  人民生活更加美好，人的全面发展、全体人民共同富裕取得更为明显的实质性进展……
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  关键时点的精准研判，举旗定向的路径引领，让世界看到了一个百年大党聚精会神搞建设、一心一意谋发展，一张蓝图绘到底、坚定不移向前进的决心和行动。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;img src="https://i.guancha.cn/news/2020/11/04/20201104154747974jpg" /&gt;
  /&amp;gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  加强顶层设计和坚持问计于民相统一，凝聚起新时代新发展力量源泉
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  北京西郊，文件起草组驻地，会议室的灯光常常彻夜不熄。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  从4月15日进驻开始，在习近平总书记关心指导下，全体文件起草组成员夙兴夜寐、孜孜不倦，全身心投入到文件起草工作中。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  ——整理汇编并深入学习领会习近平总书记有关重要讲话；
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  ——专题研究习近平总书记在文件起草组第一次全体会议上所提的38个重大问题；
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  ——深入研读中央财办、国家发展改革委组织有关部门、智库研究形成的200余份“十四五”规划前期重大课题研究报告；
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  ——统筹吸收各地区各部门向中央提交的109份关于“十四五”规划的意见和建议；
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  ……
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “每天戴着口罩讨论规划，这在我国五年规划建议的起草史上前所未有。”起草组成员不无感慨地说。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;img src="https://i.guancha.cn/news/2020/11/04/20201104154747823jpg" /&gt;
  /&amp;gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;span style="color: #999999;"&gt;
   在江西省南昌市东湖区彭家桥街道文教路北社区，老人们在社区的“幸福食堂”吃午饭(7月29日摄)。新华社记者彭昭之摄
  &lt;/span&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  6月17日，中南海怀仁堂前绿草茵茵。时隔两个多月以后，习近平总书记主持召开文件起草组第二次全体会议。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  关于文件框架是采用传统“串糖葫芦式”条状结构，还是“集装箱式”块状结构，与会人员进行了热烈讨论。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “这两个框架方案都注重体现开启全面建设社会主义现代化国家的时代特征，都注重体现新发展理念和高质量发展的内在要求，各有特点。”习近平总书记综合考量后建议，可以按照多数同志赞同的条状结构先写起来，同时也借鉴块状结构的一些长处。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  关键时刻的精准指点，让起草组成员豁然开朗。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “关于这次全会文件的题目，我赞成叫关于制定国民经济和社会发展第十四个五年规划和二〇三五年远景目标的建议。”习近平总书记接着说，“应该把五年规划和2035年的远景展望有机结合起来，使之更有方向感、历史感、战略性。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  习近平总书记还亲自布置了文件起草组的分组和任务分工，并对下一步起草工作提出7方面要求——
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “深刻把握时代背景”“坚持鲜明的方向指引”“突出办好我国自己的事情”“坚持改革开放”“突出系统观点”“突出科技创新”“同步推进经济社会现代化和国家治理现代化”……
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “总书记既从大处着眼指明文件起草工作方向，又从细处落笔明确文件框架结构和任务分工，鼓舞着我们全力以赴为党和国家拿出一份经得起历史检验的高质量文献。”一位起草组成员说。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;img src="https://i.guancha.cn/news/2020/11/04/20201104154748819jpg" /&gt;
  /&amp;gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;span style="color: #999999;"&gt;
   在广西武宣县二塘镇双桂小学，老师韦旭禧给学生们发牛奶(6月19日摄)。新华社记者曹祎铭摄
  &lt;/span&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  一份份专题报告，认真学习吸收；一篇篇参阅资料，抓紧汇总整理。数百万字的文字材料贴满了五颜六色的便签与索引，各种笔记、符号密密麻麻。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  艰辛的“思想爬坡”中，有热烈讨论，也不乏切磋争论。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在框架结构上，文件虽然最终采用了条状结构，但在逻辑线索上暗含着创新、协调、绿色、开放、共享五大新发展理念的块状顺序，这就使全文既浑然一体又简洁清晰。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在具体写法上，经过深入讨论，起草组借鉴了党的十八届三中全会文件写法，采用“60条”的序号形式，这有利于减少条与条之间的起承转合，既直指问题关键，又使文件信息密集度最大化。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;img src="https://i.guancha.cn/news/2020/11/04/20201104154748861jpg" /&gt;
  /&amp;gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;span style="color: #999999;"&gt;
   在吉林省吉林市一拉溪镇，农民在运粮车上整理收割机收获的水稻(2018年9月17日摄)。新华社记者许畅摄
  &lt;/span&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  顶层设计同问计于民相结合，是本次文件起草最鲜明的特点。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  9月17日上午，湖南长沙。在基层教育一线工作了近30年的常宁市塔山瑶族乡中心小学副校长盘玖仁没有想到，能有机会当面向习近平总书记汇报工作、提出“十四五”规划建议。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  当天，正在湖南考察的习近平总书记主持召开基层代表座谈会。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “首先是教师数量不足，存在结构性缺编；其次是条件艰苦，好的老师留不住……”盘玖仁坦诚直白地说出了偏远民族地区基础教育中存在的短板。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “你反映的问题很实际。”习近平总书记回应道。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “昨天我去看了汝城县文明瑶族乡第一片小学，学校里有教学楼、宿舍和食堂，营养午餐是免费的，孩子们很开朗，说明改革开放以来，我们基本解决了义务教育普及化的问题，但教育资源不均衡问题又突出出来。‘十四五’时期要着力解决这个问题，要好好研究。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  村支书、乡村教师、扶贫干部、农民工、种粮大户、货车司机、快递小哥、餐馆店主、法律工作者……两个多小时的座谈会上，习近平总书记同每一位发言代表都进行了交流。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “正确的道路从哪里来？从群众中来。我们要眼睛向下，把顶层设计同问计于民统一起来。”习近平总书记再次强调。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  为了起草好“十四五”规划建议，从今年7月到9月，习近平总书记亲自主持召开了7场专题座谈会。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  从出席人员看，涵盖企业家、党外人士、经济社会领域专家、科学家、教育文化卫生体育领域专家、地方党政领导、基层代表等各领域各阶层人士；
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  从召开地点看，既有北京，也有合肥、长沙等考察调研途中；
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  从座谈主题看，有专门针对某一群体的开门问策，有针对某一区域发展的问诊求方，还有针对基层群众的意见听取……
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  沉甸甸的“十四五”规划建议，正是在习近平总书记亲自谋划主持下，在一次次深入调研、广集民智中找到破题的关键，在一场场座谈交流中凝聚奋进的共识。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;img src="https://i.guancha.cn/news/2020/11/04/20201104154748187jpg" /&gt;
  /&amp;gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;span style="color: #999999;"&gt;
   云南省怒江傈僳族自治州贡山县人民法院法官邓兴背着国徽与同事们跨过怒江(2019年8月30日摄)。为方便居住在高山峡谷里的农村群众，邓兴和同事们一起背着国徽，组建巡回法庭。每年足迹遍及50多个村镇，行程近万公里。新华社记者江文耀摄
  &lt;/span&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  习近平总书记多次强调，要“鼓励广大人民群众和社会各界以各种方式为‘十四五’规划建言献策，切实把社会期盼、群众智慧、专家意见、基层经验充分吸收到‘十四五’规划编制中来，齐心协力把‘十四五’规划编制好。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  8月16日一大早，人民日报、新华社、中央广播电视总台所属官网、新闻客户端及“学习强国”学习平台同步推出了新专栏——建言“十四五”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  通过互联网就“十四五”规划编制向全社会征求意见和建议，这在我国五年计划和规划编制史上是第一次。基层百姓的所思所想、所期所盼，得以直通中南海。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  开门问策、集思广益，亿万网友的议政热情被充分点燃。短短两周时间里，累计收到超过101.8万条建言，其中对民生保障、社会治理、经济发展、生态环境、党的建设、乡村振兴等方面的意见建议最为集中，为文件起草工作提供了有益参考。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  网上意见征求活动告一段落后，习近平总书记专门作出重要指示强调，针对人民群众所提建设性意见，“有关部门要及时梳理分析、认真吸收”“要总结这次活动的经验和做法，在今后工作中更好发挥互联网在倾听人民呼声、汇聚人民智慧方面的作用，更好集思广益、凝心聚力”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;img src="https://i.guancha.cn/news/2020/11/04/20201104154748304jpg" /&gt;
  /&amp;gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;span style="color: #999999;"&gt;
   新疆喀什古城景区举行开城仪式，欢迎游客入城游览(9月11日摄)。新华社记者马锴摄
  &lt;/span&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  8月中旬，“十四五”规划建议稿向全国各地区各部门各单位党委、党组征求意见。共收到108个单位和10份党外人士书面材料反馈，总共提出修改意见2181条。收到从中央领导职务退下来的老同志等方面反馈意见58份。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在认真研究、逐条斟酌基础上，起草组对全会文件稿初步增写、改写、精简文字共计366处，覆盖各方面意见建议546条，反馈意见的吸收率达21.88%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “从习近平总书记亲自主持召开多场座谈会到启动网络意见征求活动，从党内一定范围征求意见到听取党外人士意见建议，这次五年规划建议征求意见范围之广、参与人数之多、形式之多样堪称前所未有。”一位曾多次参与中央重要文件起草工作的起草组成员说。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  春去秋来，耕耘收获，规划建议稿在夜以继日的反复打磨修改中日渐成熟。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;img src="https://i.guancha.cn/news/2020/11/04/20201104154748528jpg" /&gt;
  /&amp;gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;span style="color: #999999;"&gt;
   在“2020年上海市夏季人才招聘会暨高校毕业生面洽会”上，求职者了解招聘单位信息(7月25日摄)。新华社记者刘颖摄
  &lt;/span&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  习近平总书记先后3次主持召开中央政治局常委会会议、2次主持召开中央政治局会议审议建议送审稿。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  10月26日上午9时，这份承载党和人民重托、凝聚各方智慧力量的文件，摆放在了出席党的十九届五中全会的各位同志面前。会上，习近平总书记代表中央政治局作工作报告，并就建议讨论稿向全会作了说明。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  从26日下午开始，与会中央委员、候补中央委员、中央纪律检查委员会常务委员会委员、有关方面负责同志以及党的十九大代表中的部分基层同志和专家学者，分成10个小组，围绕中央政治局工作报告和建议讨论稿展开讨论。大家争相发言，气氛热烈，充分发扬党内民主。出席会议的198名中央委员中189人发言，166名候补中央委员全部发言，153名列席人员中151人发言，不少人多次发表了意见和建议。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  与会同志一致表示，在新时代中国特色社会主义事业砥砺奋进中，习近平总书记以马克思主义政治家的恢弘气魄、远见卓识、雄韬伟略，惊涛骇浪中坚如磐石，风险挑战中运筹帷幄，充分展现了大国领袖的政治智慧、战略定力、使命担当、为民情怀、领导艺术，赢得了全党全军全国各族人民的衷心爱戴和高度信赖。有习近平总书记作为党中央的核心、全党的核心领航掌舵，有全党全国各族人民团结一心、顽强奋斗，我们就一定能够战胜前进道路上出现的各种艰难险阻。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  与会同志一致认为，规划建议从全局和战略高度对我国中长期发展进行战略擘画，以理论武装引领整体设计，以洞察大势引领全盘布局，以目标愿景引领宏伟征程，兼顾谋当下与图长远、固根本与扬优势、驭变局与开新局，系统回答新发展阶段实现什么样的发展、怎样实现发展等一系列重大问题，通篇贯穿马克思主义立场观点方法，展现出强大的思想力量、真理力量、实践力量。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  经过两天半的充分讨论，与会代表共提出修改意见290余条。文件起草组根据这些意见，对建议稿作出31处修改。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  28日晚上，习近平总书记主持召开中央政治局常委会会议，审议建议修改稿。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  29日上午，建议修改稿再次提交全会讨论。文件起草组吸收与会代表新的意见建议，又对建议稿作出修改，最终形成建议表决稿。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  29日下午，全会正式审议通过了这份建议。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “全会通过的《建议》，是开启全面建设社会主义现代化国家新征程、向第二个百年奋斗目标进军的纲领性文件，是今后5年乃至更长时期我国经济社会发展的行动指南。”习近平总书记在十九届五中全会第二次全体会议上强调指出。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;img src="https://i.guancha.cn/news/2020/11/04/20201104154748255jpg" /&gt;
  /&amp;gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  迈入新发展阶段、贯彻新发展理念、构建新发展格局，规划建议将指引中国实现高质量发展
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2020年11月3日，新华社受权播发规划建议全文。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  思想有多深，实践就能走多远。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  深刻认识新发展阶段、全面贯彻新发展理念、着力构建新发展格局——这三个“新”，构成了规划建议全文的逻辑主线，体现着习近平总书记关于中国未来发展的深邃思考。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “这三个‘新’的提法不是从石头缝里蹦出来的，而是充分体现了我们党对中国这样一个有着14亿人口大国迈向现代化强国的战略思考，是对习近平新时代中国特色社会主义思想的进一步丰富和发展。”一位起草组成员说。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  发展，是解决我国一切问题的基础和关键。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  从判断我国经济发展正处在“三期叠加”的特定阶段到提出经济发展进入新常态，从提出新发展理念到推进供给侧结构性改革，再到党的十九大明确我国经济发展已由高速增长阶段转向高质量发展阶段……
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;img src="https://i.guancha.cn/news/2020/11/04/20201104154749514jpg" /&gt;
  /&amp;gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;span style="color: #999999;"&gt;
   在江苏省淮安市，体育爱好者在淮安森林公园进行“全民健步走”活动(8月7日摄，无人机照片)。新华社发(干石泉摄)
  &lt;/span&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  习近平总书记关于中国特色社会主义新时代我国不同发展阶段的论断一脉相承，表明我们党对经济发展阶段性特征的认识不断深化，充满着历史纵深感、与时俱进的时代感。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  ——新发展阶段之“新”，就在于中国进入了全面建设社会主义现代化国家、向第二个百年奋斗目标进军的阶段，这在我国发展进程中具有里程碑意义。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  实现更加充分更高质量就业、实现高质量引进来和高水平走出去、推动共建“一带一路”高质量发展、建设高质量教育体系……翻开规划建议，一幅幅高质量发展的新图景跃然纸上。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “高质量发展不能只是一句口号，更不是局限于经济领域”；
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “要研究经济社会发展目标如何充分体现高质量发展的要求”；
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “当前制约高质量发展的体制机制障碍还不少，改革潜力有待进一步释放”……
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  文件起草过程中，习近平总书记的一系列重要讲话精神，传递一个鲜明指向：“十四五”乃至今后更长时期，以推动高质量发展为主题要体现在国家发展的各领域和全过程。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  ——新发展理念之“新”，就在于党的十八大以来、特别是“十三五”以来，被实践证明科学有效的新发展理念，将继续引领“十四五”时期的发展，保证新发展阶段走稳走深走实。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  理念是行动的先导，管全局、管根本、管方向、管长远。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “十三五”规划建议中，创新、协调、绿色、开放、共享五大发展理念如一条主线主导布局，统领全篇；
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  适应新形势新要求的“十四五”规划建议，则将五大发展理念化作一条论述逻辑线，如经脉串联起各章节的枝枝叶叶，推动新发展理念在更深更广层面落细落实。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这是文件中一个别具深意的安排——在规划建议的12个方面重大任务部分，“坚持创新驱动发展”被放在了最前面。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “如同‘十三五’把创新发展放在‘集装箱式’块状结构的第一部分，‘十四五’规划建议的这一安排，进一步表明我们党对创新发展的极端重视，尤其是大变局下的大国博弈，更坚定我们走科技自立自强的创新发展道路决心。”起草组成员这样认为。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “抓住了创新，就抓住了牵动经济社会发展全局的‘牛鼻子’。”习近平总书记反复强调，要像当年攻克“两弹一星”一样，集中力量攻克“卡脖子”的关键核心技术。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在起草创新发展部分的重要内容时，习近平总书记给予进一步指导，强调“十四五”时期要加强系统谋划，集中优势兵力，敢于抢抓机遇，“尽快冲出重围，一个山头一个山头攻下来”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  坚持创新在我国现代化建设全局中的核心地位，强化国家战略科技力量；
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  坚持实施区域重大战略、区域协调发展战略、主体功能区战略，构建高质量发展的国土空间布局和支撑体系；
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  坚持绿水青山就是金山银山理念，促进经济社会发展全面绿色转型，建设人与自然和谐共生的现代化；
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  坚持实施更大范围、更宽领域、更深层次对外开放，依托我国大市场优势，促进国际合作，实现互利共赢；
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  坚持把实现好、维护好、发展好最广大人民根本利益作为发展的出发点和落脚点，促进人的全面发展和社会全面进步；
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  ……
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “规划建议中的这些重大部署进一步表明，新发展理念将贯穿发展全过程和各领域，强调要在质量变革、效率变革、动力变革的基础上，实现更高质量、更有效率、更加公平、更可持续、更为安全的发展，这反映出我们党对发展规律的更深刻认识。”一位起草组成员说。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  ——新发展格局之“新”，就在于这一新战略部署，是适应我国新发展阶段要求、塑造国际合作和竞争新优势的必然选择。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局。”今年习近平总书记主持召开的第七次、第八次中央财经委会议，都与谋划新发展格局有关。自今年5月以来，习近平总书记在不同场合反复提到的这一新战略部署，成为规划建议的重要内容。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这是否是中国迫于外部形势的无奈之举、被动之举？是否意味着中国扩大开放政策将发生改变？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  面对各方关切，习近平总书记明确指出：
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “改革开放以来，我们遭遇过很多外部风险冲击，最终都能化险为夷，靠的就是办好自己的事、把发展立足点放在国内。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “我们强调集中力量办好自己的事情，强调以国内大循环为主体，绝不是要关起门来搞建设，而是要在国际环境发生重大变化的情况下进行总体性应对，以顺畅的国内大循环形成对全球资源要素的引力场，形成参与国际竞争和合作新优势。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  坚持扩大内需这个战略基点，以深化供给侧结构性改革为主线，坚持把发展经济着力点放在实体经济上，畅通国内大循环，促进国内国际双循环，全面促进消费，拓展投资空间……规划建议的一系列部署，将在构建新发展格局中开拓发展新境界。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  新发展阶段、新发展理念、新发展格局背后，始终贯穿着两件大事：统筹发展和安全。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  实施国家安全战略、防范和化解影响我国现代化进程的各种风险……规划建议中关于“安全”的提法和系统部署，彰显着我们党在实践中不断完善的总体国家安全观。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “越是开放越要重视安全，统筹好发展和安全两件大事，增强自身竞争能力、开放监管能力、风险防控能力。”习近平总书记强调。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  下好先手棋，打好主动仗。规划建议彰显了以习近平同志为核心的党中央总揽全局和守正创新，将为中国在新时代新征程上开好局、起好步发挥统领作用。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;img src="https://i.guancha.cn/news/2020/11/04/20201104154749839jpg" /&gt;
  /&amp;gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  永葆初心使命，坚持以人民为中心的发展思想，不断满足人民美好生活需要
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “十四五”规划建议对人民群众意味着什么？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  习近平总书记这样生动阐述：“为了不断满足人民群众对美好生活的需要，我们就要不断制定新的阶段性目标，一步一个脚印沿着正确的道路往前走。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  不断满足人民对美好生活的向往和需求，正是起草“十四五”规划建议的价值基点，也是我们党治国理政的出发点和落脚点。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “十四五”开启之时，恰逢中国共产党建党百年。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  百年风雷激荡，中国共产党始终以为人民谋幸福、为民族谋复兴为初心和使命。此次起草规划建议的过程，也无时无刻不澎湃着赤诚火热的为民之心。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  研读全会规划建议，扑面而来的是浓郁的人民情怀，贯穿始终的是以人民为中心的发展思想。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  发展为了人民——
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  文件起草期间，正值新冠肺炎疫情肆虐之际。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;img src="https://i.guancha.cn/news/2020/11/04/20201104154749517jpg" /&gt;
  /&amp;gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;span style="color: #999999;"&gt;
   拼版照片上图：3月8日，武汉体育中心方舱医院送走最后一批痊愈患者，正式休舱。随后，舱内进行全面消毒工作。这是志愿者在进行消杀作业。下图：10月4日，武汉体育中心方舱医院休舱后举行首场大型赛事。新华社记者肖艺九摄
  &lt;/span&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  习近平总书记指出，“这次应对新冠肺炎疫情，暴露出我国在重大疫情防控体制机制、公共卫生体系等方面存在的一些短板”。广大人民群众也对补齐发展短板有高度期待。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  民有所呼，党有所应。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  规划建议中有关公共卫生体系建设的论述篇幅，占到“全面推进健康中国建设”内容的一半以上。习近平总书记还亲自提出，科技创新要增加“面向人民生命健康”的要求，这进一步凸显中国共产党对生命的尊重、对人民的关爱。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  一名起草组成员介绍：“起草本次全会文件的时候，我们始终秉持这样一条原则——是否能够真正增进人民福祉。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  习近平总书记曾深刻指出，“党中央的政策好不好，要看乡亲们是哭还是笑。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  百姓期盼天更蓝、山更绿、水更清、环境更优美，这份规划建议就提出了促进经济社会发展全面绿色转型的一系列新举措；
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  贫困群众脱贫后仍有返贫风险，规划建议就提出建立农村低收入人口和欠发达地区帮扶机制、健全防止返贫监测和帮扶机制等具体举措，实现巩固拓展脱贫攻坚成果同乡村振兴有效衔接；
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  高速城市化进程中老旧小区暴露出治理困境，规划建议就对我国实施城市更新行动作出部署，努力让城市“有里有面”、百姓安居乐业……
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  据文件起草组介绍，规划建议提出的12个方面重大任务中，改善人民生活品质、提高社会建设水平所占的篇幅最大。可以说，规划建议中的一切发展政策都以人民利益为出发点和落脚点。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  发展依靠人民——
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  网友“问琴知雅意”从未想到，听起来十分“高大上”的“十四五”规划建议，也有自己的一份“功劳”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  8月中旬，当看到几家中央媒体推出建言“十四五”专栏时，“问琴知雅意”便在央视网建言专栏上留言：
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “养老问题已经成为社会保障的热点，农村养老更是困中之困，农村老龄化更为严重，探索有效的农村特色养老模式非常必要”“为农村老年人提供家门口的照料、医疗、娱乐服务”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  几乎同一时间，一位网名为“云帆”的网友在人民网建言专栏上建议：
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “乡村振兴应该先从农村互助养老开始，让留守老人有归宿、让进城子女在城里能安心创业。在农村人口聚集区域，由政府财政投入建设公共食堂、公共宿舍，有意愿的老人都可以免费居住、生活在一起，年龄小的、有能力的老人照顾年龄大的、能力弱的老人，形成互助养老模式。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  网友们的建议，很快就送到了文件起草组案头，并得到起草组同志高度重视。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  经过统筹考虑研究，规划建议把积极应对人口老龄化从卫生健康领域单列出来，作为单独的一条“实施积极应对人口老龄化国家战略”。同时，网友建议的“互助性养老”模式也正式写入了文件。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  从群众中来，到群众中去。规划建议充分汲取了人民群众智慧，也必将凝聚起广大干部群众撸起袖子加油干的强大合力。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  发展成果由人民共享——
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中国共产党是以马克思主义理论武装起来的政党，对社会主义本质有着清醒的认识：解放生产力，发展生产力，消灭剥削，消除两极分化，最终实现共同富裕。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “我们追求的发展是造福人民的发展，我们追求的富裕是全体人民共同富裕。改革发展搞得成功不成功，最终的判断标准是人民是不是共同享受到了改革发展成果。”习近平总书记话语坚定。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  经过数十年高速发展，我国历史性地解决了绝对贫困问题，促进共同富裕的基础和条件比以往更加厚实。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在规划建议中，我们党第一次在全会文件中突出强调“扎实推动共同富裕”，同时下了更大力气促进共享发展——
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “加大对欠发达地区财力支持，逐步实现基本公共服务均等化”“推进以县城为重要载体的城镇化建设”“千方百计稳定和扩大就业”“推动义务教育均衡发展和城乡一体化”……
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  规划建议还在收入分配领域出台一系列政策组合拳：“提高劳动报酬在初次分配中的比重”“着力提高低收入群体收入，扩大中等收入群体”“多渠道增加城乡居民财产性收入”“合理调节过高收入，取缔非法收入”……
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  生活在伟大祖国和伟大时代的中国人民，享有同祖国共发展、与时代同进步的无限机遇。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  时代大潮，澎湃向前。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  从1953年至今，14个五年规划(计划)勾勒着中国从一穷二白到繁荣富强的伟大飞跃，也贯穿着一个百年大党一以贯之的主题：把我国建设成为社会主义现代化国家！
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  站在新的重大历史关口，中华民族伟大复兴将向前迈出更大的步伐，14亿中国人民携手迈入现代化社会，逐步实现共同富裕，将是人类历史上一件影响深远的大事。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “这是何其远大的目标，何其宏伟的蓝图！”参加全会的一位中央委员动情地说，“百年大党的初心使命，就浓缩在这份规划建议中。这个伟大愿景不仅会造福14亿中国人民，更将深刻影响整个世界！”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  全面建成小康社会-社会主义现代化国家-社会主义现代化强国，一步一个脚印，一步一个台阶。历史的接力棒，交到了新时代中国共产党人手中。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，深刻认识新发展阶段、全面贯彻新发展理念、着力构建新发展格局，亿万人民团结一心不懈奋斗，中国，必将在现代化新征程上再创让世界刮目相看的更大奇迹！
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;img src="https://i.guancha.cn/news/2020/11/04/20201104154749267jpg" /&gt;
  /&amp;gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  文字记者：赵承、霍小光、韩洁、林晖
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  新媒体编辑：谭慧婷、康丽琳
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="textPageCont-footer"&gt;
  &lt;div class="content-show-more-shadow"&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class="content-show-more"&gt;
   &lt;small&gt;
    点击展开全文
    &lt;img src="../images/show-more2.png" style="height: 16px; margin-left: 14px;" /&gt;
   &lt;/small&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;span class="content_appstore"&gt;
   打开观察者APP，获得更好阅读体验
  &lt;/span&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/section&gt;</description><pubDate>Wed, 04 Nov 2020 07:43:00 GMT</pubDate></item><item><title>东电对菅义伟说核废水“稀释了能喝”，他没喝</title><link>https://m.guancha.cn//internation/2020_11_04_570306.shtml</link><description>&lt;section class="textPageContInner"&gt;
 &lt;span class="time"&gt;
  2020-11-04 15:38:33
 &lt;/span&gt;
 &lt;p&gt;
  【文/观察者网 鞠峰】“可以喝吗？”日本《朝日新闻》11月3日爆料，首相菅义伟今年9月26日在福岛第一核电站视察时，曾向东京电力公司（下称：东电）的工作人员询问核废水是否能够饮用。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  东电人员回应称，“如果稀释了的话就可以喝。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  据报道，菅义伟最终没有饮用。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;img src="https://i.guancha.cn/news/social/2020/11/04/20201104151645523.png" /&gt;
  /&amp;gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;span style="color: #666666;"&gt;
   图自 朝日新闻
  &lt;/span&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  《朝日新闻》批评称，就算菅义伟喝了，也不能让世人认同“核废水是安全的、排入大海也没问题”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  报道表示，东电对于核废水处理的态度十分轻率，让人费解。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “
  &lt;strong&gt;
   如果稀释了就能喝，那就别排入海洋了，让东电和经济产业省的人当饮用水喝掉怎么样？
  &lt;/strong&gt;
  ”《朝日新闻》评论道。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2011年，日本311大地震引发的海啸，摧毁了驱动福岛核电厂冷却系统的柴油发电系统，导致三座反应炉过热、炉心熔毁。为了应对事故，东京电力公司向已经损坏的堆芯注入海水和淡水用于冷却，这些水都沾染了放射性核元素，主要包括氚、铯134、铯137、碘129、锶90、钴60等。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  东电通过多核素去除装置（ALPS）处理后将水保存在储存罐中，蓄积的水达到120多万吨。由于地皮制约，现在东京电力公司可以新建储存罐的最大储量为137万吨。《读卖新闻》17日称，现在每天新增140吨污染水，东京电力公司估算到2022年9月将达到储存罐上限的137万吨。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  日媒10月15日爆料，政府已决定将福岛核电站处理过、但仍含有放射性物质氚的废水排放至大海。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  日本政府将福岛核污水入海的想法，引发周边国家不满。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  韩国KBS电视台近期曝光日本调查人员进入福岛核电站勘查的影片，检测出三、四楼的辐射剂量超过人体每年可承受辐射量上限的90万倍，韩国济州知事元喜龙20日也表示，将集结济州岛、韩国、韩日沿岸居民构成代表团，拟向韩日两国法院提起刑事与民事诉讼。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在国内外的压力中，日本政府放弃在10月内敲定处置方针。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   核污水入海 污染或损害人类DNA
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  今年8月的美国《科学》杂志刊文称，福岛核电站核污水处理罐中还含有多种放射性成分，需要更多关注将这些污水释放到海洋可能带来的潜在危险。在这些放射性污水中，氚的含量处于最高水平，而且它并不容易被海洋动物和海底沉积物吸收。除了难以去除的氚之外，2018年科学家发现在处理后的污水中还存在一些放射性同位素，包括碳14、钴60和锶90。和氚不同，它们需要更长的时间降解，并且它们很容易进入海洋沉积物，且很容易被海洋生物吸收。这些同位素对人类具有潜在的毒性，同时能以更长久和复杂的方式影响海洋环境。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  据CNN24日报道，国际绿色和平组织报告称，这些核污水中含有放射性同位素氚和碳－14，其中，碳－14作为“人类集体辐射剂量的主要贡献者，有可能损害人类DNA。”　绿色和平组织高级核专家肖恩·伯尼（Shaun　Burnie）称，存储水箱中总共可能有多达63.6GBq（千兆贝克勒尔）的碳－14。“这些及污水中的其他放射性核素，在数千年内都将是危险的，并有可能造成基因损害。这也是必须放弃这一计划（排放入海）的原因。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;img src="https://i.guancha.cn/news/hmt/2020/11/04/20201104151623435.png" /&gt;
  /&amp;gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;span style="color: #666666;"&gt;
   CNN报道截图
  &lt;/span&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   我外交部：希望日本深重作出决策
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  10月19日，外交部发言人赵立坚主持例行记者会。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  有记者提问，据报道，日本政府将于本月27日正式决定是否将处理过的福岛核污水排入大海。中方对此有何评论？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  赵立坚表示，日本福岛核事故造成放射性物质泄漏，对海洋环境、食品安全和人类健康已经产生了深远的影响。希望日本政府秉持对本国国民、周边国家以及国际社会高度负责的态度，深入评估福岛核电站含氚废水处理方案可能带来的影响，主动、及时以严格、准确、公开透明的方式披露信息，在与周边国家充分协商的基础上，慎重作出决策。
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="textPageCont-footer"&gt;
  &lt;div class="content-show-more-shadow"&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class="content-show-more"&gt;
   &lt;small&gt;
    点击展开全文
    &lt;img src="../images/show-more2.png" style="height: 16px; margin-left: 14px;" /&gt;
   &lt;/small&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;span class="content_appstore"&gt;
   打开观察者APP，获得更好阅读体验
  &lt;/span&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/section&gt;</description><pubDate>Wed, 04 Nov 2020 07:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>台积电开始为美国工厂“招兵买马”</title><link>https://m.guancha.cn//economy/2020_11_04_570299.shtml</link><description>&lt;section class="textPageContInner"&gt;
 &lt;span class="time"&gt;
  2020-11-04 15:26:01
 &lt;/span&gt;
 &lt;p&gt;
  观察者网·大橘财经讯（文/吕栋 编辑/尹哲）由于英特尔在先进制程上连续“挤牙膏”，美国本土的芯片制造能力已逐渐无法匹配设计厂商的最新需求，AMD、高通、英伟达、博通等相继在台积电投片生产。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  为提高在半导体制造领域的话语权，特朗普政府多次施压台积电赴美设厂，但后者于今年5月宣布有意赴美投资后，一直未有动作。直到最近，随着美国大选陷入激战，这一事宜也开始传出最新进展。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  据台媒《自由财经》11月3日报道，为筹备赴美建厂，台积电近期在职业社交网站“领英”（LinkedIn）发布大量招聘信息，包括3D IC封装研发工程师、制造主管及厂务机电工程师等18项职位均有空缺。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  报道同时指出，台积电赴美国投资设厂尚未经过董事会核准，何时提交董事会、董事会何时“亮绿灯”也备受关注。下周，该公司将召开董事会，有望提案讨论在美国投资设厂一事。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  值得一提的是，虽然台积电方面证实在领英有招聘计划，但并未透露美国新厂相关细节与进度。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;img src="https://i.guancha.cn/news/mainland/2020/11/04/20201104132359703.jpg" /&gt;
  /&amp;gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;span style="color: #999999;"&gt;
   台积电领英账号截图
  &lt;/span&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="justify"&gt;
  观察者网查询台积电领英账号发现，该公司已启动美国亚利桑那州凤凰城人才招募计划，发出模组设备维护技术人员、良率提升工程师、制程整合工程师等数十项招聘，但并未披露确切招募数量。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="justify"&gt;
  根据领英平台信息，台积电招募计划发布于5天前，良率提升工程师一职已吸引521位应聘者线上投递简历，该职位希望员工运用台积电先进技术减少缺陷并提高产量，同时能和设备、光刻、蚀刻和薄膜工艺团队合作，而制程整合工程师已吸引787位应聘者。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;img src="https://i.guancha.cn/news/mainland/2020/11/04/20201104134228996.jpg" /&gt;
  /&amp;gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;span style="color: #999999;"&gt;
   台积电官网的招聘信息
  &lt;/span&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="justify"&gt;
  今年5月15日，在美国政府宣布对华为新一轮制裁的当天，台积电宣布有意在美国亚利桑那州兴建一座先进晶圆厂，采用该公司的5nm制程技术生产半导体芯片，规划月产能为2万片晶圆。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="justify"&gt;
  业内分析指出，特朗普显然对此喜闻乐见，毕竟被疫情与抗议围堵的美国政府，在选前十分需要一份经济发展上的政绩。这也符合特朗普上台以来的一贯政策——将制造业带回美国，并创造就业机会。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  而美国也是台积电最大的营收来源地。该公司2019年财报披露，北美市场营收占比60%、中国大陆占20%、日本与中国大陆以外的亚太市场占9%、欧洲、中东及非洲市场占6%、日本市场占5%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  不过，从建厂时间、规模来看，台积电并不打算把关键项目带到美国。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  根据公告，亚利桑那州的厂房将于2021年动工，并于2024年开始量产5nm。而在今年三季度，5nm工艺已给台积电贡献8%的营收。按照该公司计划，3nm工艺将于2021年风险试产、2022年量产。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;img src="https://i.guancha.cn/news/mainland/2020/11/04/20201104143254620.png" /&gt;
  /&amp;gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;span style="color: #999999;"&gt;
   台积电制程路线图  图片来源：公司官网
  &lt;/span&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  另外，公告披露，2021年至2029年，台积电将在亚利桑那工厂项目上支出（包括资本支出）约120亿美元。而该公司2020年一年的资本支出预期，就达到160亿到170亿美元。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  更耐人寻味的是，亚利桑那工厂计划量产的时间刚好是美国总统下一任期结束。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  战略咨询公司贝恩的分析师指出，这笔交易的预算暗示最终建厂的规模不会太大，这一计划的规模和所应用的科技，与台积电在中国大陆的投资相似，意味着它在中美之间寻求一种平衡。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  由于种种顾虑，台积电此前对赴美投资一直模棱两可，本次公告中也仅提到“有意”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  今年6月，台积电董事长刘德音在股东大会上表示，是否赴美关键在于美国政府补助，双方仍在商谈中，希望美国联邦政府与州政府能补贴台积电在台湾、亚利桑那州两地间设厂的运营成本差距。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  由于美国没有半导体下游封装、测试及组装产业链等，这意味着如果短期不能形成配套，台积电制造出来的的晶圆需要再送往东亚和东南亚进行封测组装，运输成本和劳动力成本将大幅提升。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  事实上，由于类似原因，鸿海在威斯康辛州的面板厂现在已陷入
  &lt;a href="https://www.guancha.cn/internation/2020_10_20_568647.shtml" target="_blank"&gt;
   “窘境”
  &lt;/a&gt;
  ，台积电此前在华盛顿州的工厂也一直没扩大，连英特尔也要去海外设厂来降低成本，这些都能说明在美国建厂的难度。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  根据公告，台积电目前在美国华盛顿州卡马斯市设有一座晶圆厂，并在德州奥斯汀市、加州圣何西市皆设有设计中心。此座位于亚利桑那州的厂房将成为该公司在美国的第二个生产基地。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   本文系观察者网独家稿件，未经授权，不得转载。
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="textPageCont-footer"&gt;
  &lt;div class="content-show-more-shadow"&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class="content-show-more"&gt;
   &lt;small&gt;
    点击展开全文
    &lt;img src="../images/show-more2.png" style="height: 16px; margin-left: 14px;" /&gt;
   &lt;/small&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;span class="content_appstore"&gt;
   打开观察者APP，获得更好阅读体验
  &lt;/span&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/section&gt;</description><pubDate>Wed, 04 Nov 2020 07:26:00 GMT</pubDate></item><item><title>呼和浩特“多名幼儿身上现针眼”案三名涉案教师被批捕</title><link>https://m.guancha.cn//politics/2020_11_04_570294.shtml</link><description>&lt;section class="textPageContInner"&gt;
 &lt;span class="time"&gt;
  2020-11-04 14:39:15
 &lt;/span&gt;
 &lt;p&gt;
  微信公众号“呼和浩特市新城区人民检察院 ”11月4日消息，鼎奇昭君幼儿园教师涉嫌虐待被看护人一案，由新城区公安分局立案侦查，新城区人民检察院于2020年11月4依法对该幼儿园教师白某某、石某某、樊某某以涉嫌虐待被看护人罪批准逮捕。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  目前，该案正在进一步办理中。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  此前，内蒙古自治区呼和浩特市公安局官方微博（@青城公安）9月29日发布通报，9月28日10时46分许，呼和浩特新城区公安分局接到鼎奇幼儿园昭君园学生家长的报警，称在孩子身上发现疑似针眼。接到报警后，新城区公安分局立即安排警力赶赴现场，全力开展调查取证。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  经查，白某某，女，1994年出生，系该幼儿园老师；樊某某，女，1972年出生，系该幼儿园保育老师；石某某，女，1996年出生，系该幼儿园老师。三名嫌疑人涉嫌虐待被监护人、看护人罪，已被呼和浩特市公安局刑事拘留。
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="textPageCont-footer"&gt;
  &lt;div class="content-show-more-shadow"&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class="content-show-more"&gt;
   &lt;small&gt;
    点击展开全文
    &lt;img src="../images/show-more2.png" style="height: 16px; margin-left: 14px;" /&gt;
   &lt;/small&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;span class="content_appstore"&gt;
   打开观察者APP，获得更好阅读体验
  &lt;/span&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/section&gt;</description><pubDate>Wed, 04 Nov 2020 06:39:00 GMT</pubDate></item><item><title>拜登：相信我们会赢</title><link>https://m.guancha.cn//internation/2020_11_04_570293.shtml</link><description>&lt;section class="textPageContInner"&gt;
 &lt;span class="time"&gt;
  2020-11-04 14:27:25
 &lt;/span&gt;
 &lt;section class="textPageContShipin" style="padding-bottom: 13px;"&gt;
  
  
 &lt;/section&gt;
 
 &lt;p&gt;
  【文/观察者网 鞠峰】紧张的选举日之后，美国当地时间进入11月4日，凌晨0：30（北京时间11月4日13:30），民主党总统候选人拜登率先发表讲话。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;img src="https://i.guancha.cn/news/external/2020/11/04/20201104134609945.png" /&gt;
  /&amp;gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;span style="color: #666666;"&gt;
   11月4日凌晨，
  &lt;/span&gt;
  &lt;span style="color: #666666;"&gt;
   拜
  &lt;/span&gt;
  &lt;span style="color: #666666;"&gt;
   登讲话 视频截图
  &lt;/span&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  根据CNN等媒体的直播视频，拜登在特拉华州对民众发表了简短讲话：“我们对自己的处境非常乐观，真的。
  &lt;strong&gt;
   今晚我在这里告诉你们，我们相信我们会赢得这次选举
  &lt;/strong&gt;
  。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “我们最早明天早上就能知道结果，但这可能需要更长时间，”拜登对选民说需要“有耐心”。他表示，“我知道（我们能赢）是因为提前投票和邮寄选票的比例是前所未有的，（这些票出结果）需要一段时间，我们需要耐心等到计票完成。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  拜登说，“宣布谁赢得了这次选举，这不是我的职责，也不是唐纳德·特朗普的职责。这是美国人的决定。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  他的讲话非常简短，期间多次表示“谢谢谢谢谢谢。”支持者们一齐鸣响汽车喇叭给拜登制造“声势”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;img src="https://i.guancha.cn/news/hmt/2020/11/04/20201104140317170.gif" /&gt;
  /&amp;gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;span style="color: #666666;"&gt;
   视频截图
  &lt;/span&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;span style="color: #666666;"&gt;
   &lt;span style="color: #000000;"&gt;
   &lt;/span&gt;
   &lt;span style="color: #000000;"&gt;
    美国“政客”新闻网（Politico）对于选情的最新预测显示，特朗普能够拿下几个关键的战场州，包括今年有“翻蓝”可能得克萨斯州、及“最大摇摆州”佛罗里达州。目前，拜登在选举人票预测上以224比213领先。
   &lt;/span&gt;
  &lt;/span&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;span style="color: #666666;"&gt;
   &lt;span style="color: #000000;"&gt;
    &lt;img src="https://i.guancha.cn/news/social/2020/11/04/20201104143009991.jpg" /&gt;
    /&amp;gt;
    &lt;br /&gt;
   &lt;/span&gt;
  &lt;/span&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;span style="color: #666666;"&gt;
   &lt;span style="color: #666666;"&gt;
    截自 “政客”新闻网
   &lt;/span&gt;
  &lt;/span&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="textPageCont-footer"&gt;
  &lt;div class="content-show-more-shadow"&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class="content-show-more"&gt;
   &lt;small&gt;
    点击展开全文
    &lt;img src="../images/show-more2.png" style="height: 16px; margin-left: 14px;" /&gt;
   &lt;/small&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;span class="content_appstore"&gt;
   打开观察者APP，获得更好阅读体验
  &lt;/span&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/section&gt;</description><pubDate>Wed, 04 Nov 2020 06:27:00 GMT</pubDate></item><item><title>拜登发表讲话，特朗普开始发推</title><link>https://m.guancha.cn//internation/2020_11_04_570290.shtml</link><description>&lt;section class="textPageContInner"&gt;
 &lt;span class="time"&gt;
  2020-11-04 14:10:29
 &lt;/span&gt;
 &lt;p&gt;
  【文/观察者网 鞠峰】紧张的选举日之后，美国当地时间进入11月4日，凌晨0：30（北京时间11月4日13:30），民主党总统候选人拜登率先发表讲话。同时，在推特上沉默了好几个小时的特朗普发推特表示，他也要“于今晚发表讲话”；接着他又发了一条推特宣称自己“大胜”，民主党人想“窃取”胜利，结果被推特“火速”折叠。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  根据CNN等媒体的直播视频，拜登在特拉华州对民众发表了简短讲话：“我们对自己的处境非常乐观，真的。今晚我在这里告诉你们，我们相信我们会赢得这次选举。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “我们最早明天早上就能知道结果，但这可能需要更长时间，”拜登说，“宣布谁赢得了这次选举，这不是我的职责，也不是唐纳德·特朗普的职责。这是美国人的决定。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  拜登讲话非常简短，期间多次表示“谢谢谢谢谢谢。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;img src="https://i.guancha.cn/news/external/2020/11/04/20201104134609945.png" /&gt;
  /&amp;gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;span style="color: #666666;"&gt;
   11月4日凌晨，
  &lt;/span&gt;
  &lt;span style="color: #666666;"&gt;
   拜
  &lt;/span&gt;
  &lt;span style="color: #666666;"&gt;
   登讲话 视频截图
  &lt;/span&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;img src="https://i.guancha.cn/news/hmt/2020/11/04/20201104140317170.gif" /&gt;
  /&amp;gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;span style="color: #666666;"&gt;
   视频截图
  &lt;/span&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  就在拜登发表演讲的时候，沉默许久的特朗普开始发推。他先是表示“我今晚要发表一个声明。一个重大胜利！”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  几分钟后，特朗普又发推称“我们大幅领先，但（拜登）他们想窃取选举（的胜利）。在票站关闭之后就不能投票了！”然而发出去没几分钟，⁣推特立刻“出手”，给这条推文打上“含有误导选举信息”的标签，并将其折叠。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;img src="https://i.guancha.cn/news/external/2020/11/04/20201104140104317.png" /&gt;
  /&amp;gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;span style="color: #666666;"&gt;
   特朗普第2条推文被推特折叠
  &lt;/span&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  按照美国总统选举传统，等大选日当晚各州计票结果明朗后，胜出的一方会宣告胜利，当选无望的一方会“有礼貌地”发表败选演说。但今年的选情异常复杂，加之大量选民采用邮寄投票，外界对11月3日晚是否能产生总统人选存疑。然而，竞选双方均对媒体表现出非常自信的态度，此前，特朗普方表示将于3日晚发表全国演讲；拜登方也宣称如果计票显示当选，则不会推迟发表演说。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  截至发稿，根据“政客”（Politico）新闻网计票结果所得，拜登以223张选举人票的优势，暂时领先特朗普所获的174张。但必须注意，虽然特朗普暂时落后，但几个关键战场州内，特朗普均开始反超。且已经有媒体预测显示，特朗普拿下了俄亥俄、佛罗里达两个关键战场州。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;img src="https://i.guancha.cn/news/external/2020/11/04/20201104134107857.png" /&gt;
  /&amp;gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   拜登：能宣布时
  &lt;/strong&gt;
  &lt;strong&gt;
   就会宣布
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;span id="__kindeditor_bookmark_end_27__" style="display: none;"&gt;
  &lt;/span&gt;
  此前3日，拜登对《华盛顿邮报》表示，如果3日晚可以“说些什么”，他“会说的”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “如果不能（最终结果还不明朗），我明天会继续等待计票结果。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  拜登对记者表示，如果特朗普周二（3日）晚做出什么发言，他不觉得有什么义务要去回应，还讽刺道“总统不能决定哪些票算数、哪些不算；选民决定（谁当）总统。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  拜登的竞选顾问也于3日对美国媒体“Axios”表示，如果媒体计票显示拜登实际上选上总统了，就算特朗普选择上诉，拜登也会对全国发表胜选演说。这位顾问表示，他们要吸取戈尔2000年的经验教训。当时戈尔与小布什的选举也是颇受争议，但小布什直接宣告胜利之后，民主党陷入不利境地，因为布什“表现得像赢了一样”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  目前，威斯康星、密歇根和宾夕法尼亚州的邮寄选票结果还没出，全美还有约8000万张邮寄选票没有开出。往届选举，陆续抵达的邮寄选票对民主党有利，俗称“泛蓝”现象。今年受疫情影响，这部分的比例非常大，很可能会左右“战局”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   特朗普：我没准备败选演说、也没准备胜选演说
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  据福克斯新闻网11月3日报道，特朗普当天参观了自己在弗吉尼亚州阿灵顿的竞选总部。被问及“是否准备了演讲”时，特朗普表示，“我没有想过要发表败选演说，胜选演说也没有。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “你知道的，胜利很容易，失败很难，对于我来说，我不容易输的。”特朗普表示。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  然而，当地时间11月3日晚，特朗普前高级顾问康威（Kellyanne Conway）对美国广播公司（ABC）表示，你们会在今晚听到总统在白宫东翼发表的演讲。据CNN报道，特朗普正在这里观察实时选情。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  随后，康威在节目中回顾了2016年特朗普在凌晨3时发表了胜选演说。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  白宫通讯主任艾丽莎·法拉赫（Alyssa Farah）也于3日表示，无论结果如何，特朗普在3日晚会以某种形式公开露面。“我不想把话说太早，但我觉得他（特朗普）今天晚上会公开发言。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   本文系观察者网独家稿件，未经授权，不得转载。
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="textPageCont-footer"&gt;
  &lt;div class="content-show-more-shadow"&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class="content-show-more"&gt;
   &lt;small&gt;
    点击展开全文
    &lt;img src="../images/show-more2.png" style="height: 16px; margin-left: 14px;" /&gt;
   &lt;/small&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;span class="content_appstore"&gt;
   打开观察者APP，获得更好阅读体验
  &lt;/span&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/section&gt;</description><pubDate>Wed, 04 Nov 2020 06:10:00 GMT</pubDate></item><item><title>中央企业专职外部董事沈殿成接受审查调查</title><link>https://m.guancha.cn//politics/2020_11_04_570286.shtml</link><description>&lt;section class="textPageContInner"&gt;
 &lt;span class="time"&gt;
  2020-11-04 13:26:29
 &lt;/span&gt;
 &lt;p&gt;
  中央纪委国家监委网站讯 据中央纪委国家监委驻国资委纪检监察组、辽宁省纪委监委消息：中央企业专职外部董事沈殿成涉嫌严重违纪违法，目前正在接受中央纪委国家监委驻国资委纪检监察组和辽宁省大连市纪委监委纪律审查和监察调查。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   沈殿成简历
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  沈殿成，男，汉族，1959年4月生，黑龙江依兰人，博士研究生。1982年3月加入中国共产党，1983年7月参加工作。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  1997年1月，任大庆油田化工总厂党委委员、副厂长；
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  1998年2月，任大庆油田化工总厂党委委员、常务副厂长；
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2000年3月，任大庆油田化工总厂党委委员、代厂长；
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2000年10月，任大庆炼化分公司党委委员、副总经理；
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2002年4月，任辽阳石化公司党委副书记、总经理；
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2005年9月，任辽阳石化公司党委书记、总经理；
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2005年12月，任吉林石化公司党委书记、总经理；
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2007年4月，任吉林石化公司党委副书记、总经理；
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2007年6月，任中国石油天然气股份有限公司副总裁兼化工与销售分公司党委书记、总经理；
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2007年11月，任中国石油天然气股份有限公司副总裁兼炼油与化工分公司党委书记、总经理；
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2009年12月，任中国石油天然气股份有限公司副总裁兼化工与销售分公司党委副书记、总经理；
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2011年4月，任中国石油天然气集团公司党组成员、副总经理；
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2012年2月，任中国石油天然气集团公司党组成员、副总经理兼安全总监；
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2017年3月，任中央企业专职外部董事。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  （第十届全国人民代表大会代表）
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  （中央纪委国家监委驻国资委纪检监察组、辽宁省纪委监委）
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="textPageCont-footer"&gt;
  &lt;div class="content-show-more-shadow"&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class="content-show-more"&gt;
   &lt;small&gt;
    点击展开全文
    &lt;img src="../images/show-more2.png" style="height: 16px; margin-left: 14px;" /&gt;
   &lt;/small&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;span class="content_appstore"&gt;
   打开观察者APP，获得更好阅读体验
  &lt;/span&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/section&gt;</description><pubDate>Wed, 04 Nov 2020 05:26:00 GMT</pubDate></item><item><title>拜登209:119领先，但“战场州”摆向特朗普</title><link>https://m.guancha.cn//internation/2020_11_04_570283.shtml</link><description>&lt;section class="textPageContInner"&gt;
 &lt;span class="time"&gt;
  2020-11-04 12:49:02
 &lt;/span&gt;
 &lt;p&gt;
  （观察者网 讯）美国大选各州正陆续开票。截至美国东部时间11月3日晚11点50分左右，根据“政客”网站实时预测显示，民主党候选人拜登赢得了209张选举人票，现任总统特朗普获得了120张选举人票。总体而言，率先获得270张选举人票的候选人，将赢得大选。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  分州来看，《纽约时报》预测特朗普可能拿下的州总选举人票为125张，拜登可能拿下州的总选举人票为209张，“战场州”的总选举人票数为201张。这就意味着，特朗普需要在“战场州”拿下145张票，拜登需要拿下61张，才能入主白宫。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;img src="https://i.guancha.cn/news/social/2020/11/04/20201104124205927.jpeg" /&gt;
  /&amp;gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;span style="color: #666666;"&gt;
   数据来自“政客”网站，统计时间截至美东时间3日晚10点30分
  &lt;/span&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  根据3日晚10点30分“政客”网站数据，特朗普在15个“战场州”中，暂时取得了10个州的领先。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  根据“政客”网站数据，特朗普在本次大选关键“战场州”佛罗里达州暂时获得了5637489张选票，以51.3%的得票率，领先于拜登的47.8%得票率。截至当晚11点50分，佛罗里达州的出票率已经达到了98%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;img src="https://i.guancha.cn/news/social/2020/11/04/20201104121354770.jpg" /&gt;
  /&amp;gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;span style="color: #666666;"&gt;
   政客网站图
  &lt;/span&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美国哥伦比亚广播公司（CBS）评论称，佛罗里达州已经从两人势均力敌，变成了“倾向”特朗普。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  得克萨斯州是本次选举的另一大焦点。历史上，得克萨斯州历来是共和党的贴票仓，但近年来这州的人口结构发生了变化，再加上今年年轻人投票率增加，大选前不少媒体预测得克萨斯州可能转向民主党。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  大选开始后，得克萨斯州果然如媒体预测，一度“变蓝”，但随着出票率的上升，得州开始“变红”。截至当晚11点50分，“政客”网站数据显示，在78%出票率的情况下，特朗普以52%的得票率，领先拜登的46.6%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  此外，在其他关键“战场州”宾夕法尼亚和北卡罗来纳州上，特朗普均取得了优势。在拜登老家宾夕法尼亚州，特朗普在54%出票率的情况下，暂时以56.2%，领先拜登的41.4%。在北卡罗来纳州，特朗普在91%出票率的情况下，暂时以50.1%的得票率，微弱领先拜登的48.7%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  俄亥俄州，被称为美国大选的“指标州”。目前，这州也暂时倾向于特朗普。在94%的出票率下，特朗普以53.5%的得票率，领先拜登的45.1%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  对比4年前的选情图，可以发现目前拜登在亚利桑那州和爱荷华州占据优势，而这两个州的结果，可能左右本次大选。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;img src="https://i.guancha.cn/news/social/2020/11/04/20201104121521930.png" /&gt;
  /&amp;gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  值得一提，目前各州的唱票工作还在进行之中，而在选举人团机制下，当一个候选人普选票数明显占优势的情况下，美国媒体即预测该候选人可赢得该州所有的选举人票。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  《纽约时报》和美联社计票结果为，拜登209：118领先特朗普。福克斯新闻则显示拜登218:148领先。《纽约时报》本次还纳入了选举预测机构Decision Desk HQ，这也是首个预测佛罗里达州成为本次大选“战场州”的机构。根据这一机构预计，特朗普以162:205落后拜登。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;img src="https://i.guancha.cn/news/social/2020/11/04/20201104123324997.jpg" /&gt;
  /&amp;gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="left"&gt;
  &lt;br /&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  早前，当地时间3日下午5时，“政客”新闻网记者马尔科·卡普托发推形容共和党的选票“如潮水般涌来”，称截至当天下午5时，佛罗里达州共和党选民的投票率要高出民主党1.8个百分点。卡普托转载的投票结果似乎也印证了他的说法。在他发推的时间点，特朗普在佛罗里达州获得了4149144张选票，领先拜登191876张。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在选情胶着的“战场州”亚利桑那州的投票率也呈现相似的势头。州首府菲尼克斯所在的马里科帕县，当地民众的投票率达到了1980年以来的最高水平。马里科帕县选举部门发言人索洛里奥透露，该县目前已收到11.5万张选票，有望在投票结束时达到20万张，这意味着该县的投票可能会达到80%的水平。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  亚利桑那州皮马县民主党主席艾莉森·琼斯也承认，通常来说共和党选民的投票率都要高出不少。不过琼斯同时也指出，在提前投票时，该州民主党选民也有着不亚于共和党的优异投票率。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这种投票热情在多个州都有体现。在被视作决定大选走向的“转折点”宾夕法尼亚州，有多个投票站的官员在接受美国有线电视新闻网（CNN）采访时都表示，今天这些站点的投票率几乎达到了以往选举年的两倍，许多选民甚至要排一个多小时的队投票。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   本文系观察者网独家稿件，未经授权，不得转载。
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="textPageCont-footer"&gt;
  &lt;div class="content-show-more-shadow"&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class="content-show-more"&gt;
   &lt;small&gt;
    点击展开全文
    &lt;img src="../images/show-more2.png" style="height: 16px; margin-left: 14px;" /&gt;
   &lt;/small&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;span class="content_appstore"&gt;
   打开观察者APP，获得更好阅读体验
  &lt;/span&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/section&gt;</description><pubDate>Wed, 04 Nov 2020 04:49:00 GMT</pubDate></item><item><title>白宫外爆发示威：撤掉特朗普！</title><link>https://m.guancha.cn//internation/2020_11_04_570282.shtml</link><description>&lt;section class="textPageContInner"&gt;
 &lt;span class="time"&gt;
  2020-11-04 12:41:39
 &lt;/span&gt;
 &lt;p&gt;
  【文/观察者网 陈思佳】美国大选结果尚未明朗，一心盼望把特朗普踢下台的美国抗议着们已经坐不住了，他们决定干脆在白宫门口边抗议边等结果。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  综合美国全国广播公司（NBC）华盛顿电视台、《今日美国报》当地时间3日报道，大群抗议者举着各式各样反对特朗普口号，聚集在白宫周边的街道、广场。当地警方已经严阵以待，随时准备应对可能发生的骚乱。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;img src="https://i.guancha.cn/news/external/2020/11/04/20201104113724894.jpg" /&gt;
  /&amp;gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;span style="color: #666666;"&gt;
   NBC华盛顿电视台报道截图
  &lt;/span&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;img src="https://i.guancha.cn/news/external/2020/11/04/20201104113733972.jpg" /&gt;
  /&amp;gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;span style="color: #666666;"&gt;
   《今日美国报》报道截图
  &lt;/span&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  一些人打出了“特朗普一直在说谎”和“撤掉特朗普”的旗号，部分拜登支持者则在现场布置了拜登的竞选旗帜。白宫外的围栏与铁丝网上也贴满了五花八门的反对特朗普标语。当地官员透露，至少有6个团体已经申请未来几天在华盛顿特区举行抗议。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;img src="https://i.guancha.cn/news/social/2020/11/04/20201104114702298.jpg" /&gt;
  /&amp;gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;img src="https://i.guancha.cn/news/external/2020/11/04/20201104120204892.jpg" /&gt;
  /&amp;gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;span style="color: #666666;"&gt;
   抗议现场，视频截图
  &lt;/span&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美媒称，只有少数特朗普支持者来到现场，抗议活动到目前为止大体上保持和平。一些人还在现场搞起了表演。他们播放音乐，跟着节拍在街道上唱歌、起舞。但当地时间下午5时15分左右，现场还是发生了一起冲突。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  NBC记者科里·史密斯发推称，至少有一人因为参与扭打被警方逮捕，但冲突的具体原因尚不清楚。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;img src="https://i.guancha.cn/news/social/2020/11/04/20201104114906182.jpg" /&gt;
  /&amp;gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;span style="color: #666666;"&gt;
   史密斯推特截图
  &lt;/span&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  《今日美国报》称，这些抗议者已经为此次抗议活动策划了几周时间，部分抗议者还准备好“打持久战”，他们已经计划于当地时间5日在华盛顿举行一场由摩托车和自行车组成的游行。不仅如此，如果特朗普提前宣布胜利或不承认选举结果，抗议者可能计划采取更激进的行动。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  抗议爆发后，当地警方也迅速做出反应，严阵以待。报道称，未来几天内，华盛顿特区的所有警察都将在市内各处执勤、巡逻，为大选期间可能发生的骚乱做好充分的准备。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “我们也不清楚今晚大选结果会如何，搞不好要到本周晚些时候才能出结果。所以你懂的，我们不确定接下来会发生什么。”华盛顿特区警察局长彼得·纽舍姆说，“我们不会阻止任何人履行宪法赋予他们的权利，也支持他们这么做。但我们要求他们不得参与任何暴力行为。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;img src="https://i.guancha.cn/news/social/2020/11/04/20201104115751657.jpg" /&gt;
  /&amp;gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;span style="color: #666666;"&gt;
   正在阻拦抗议者的当地警察，视频截图
  &lt;/span&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  市长穆里尔·鲍泽也提出了同样的提醒。她先表示了欢迎和平抗议后，那随即就警告抗议者，不要把抗议变成暴力活动。鲍泽称，警方已经做好了准备，她不希望实施宵禁，但若有必要她也不会犹豫。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  警方一度还要求华盛顿特区国民警卫队进入待命状态，但当地国民警卫队发言人克雷格·克拉珀称，这项要求已经被撤回。克拉珀表示，情况随时可能改变，待命的要求被撤回前国民警卫队就已做好了心理准备。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  白宫及当地商铺也做足了准备。白宫工作人员已经赶在当地时间2日晚上，在白宫外围竖立起了新的围栏，联邦官员也加强了白宫的安保措施。商铺则纷纷选择加固店面，根据现场视频，一些商家当地时间3日早上就开始搭建木板以保护店铺的窗户和大门。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;img src="https://i.guancha.cn/news/social/2020/11/04/20201104115349970.jpg" /&gt;
  /&amp;gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;span style="color: #666666;"&gt;
   店铺在加固店面
  &lt;/span&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;img src="https://i.guancha.cn/news/social/2020/11/04/20201104115349685.jpg" /&gt;
  /&amp;gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;span style="color: #666666;"&gt;
   工作人员在白宫附近设立围栏，视频截图
  &lt;/span&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  除华盛顿特区外，抗议团体还计划在美国各地举行抗议活动，向那些“与特朗普串通一气”的机构发起抗议。《今日美国报》称，如果特朗普不承认选举结果，由数个团体和组织组成的“保护选举结果”团体将在全美范围内发起520余场抗议活动。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  为此美国多地的警察也纷纷严阵以待，准备随时应对突发事件。洛杉矶警察局已经在市内发布战术警报，并称将确保有足够的资源应对任何事件。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2020年美国大选的计票工作仍在进行中。“政客”新闻网预测，截至北京时间12时08分，拜登暂时以209：119领先，特朗普将赢下肯塔基、阿拉巴马、阿肯色等传统“红州”，而拜登则拿下新泽西、马里兰、佛蒙特等州。在对大选至关重要的得克萨斯、佛罗里达、北卡罗来纳州，特朗普暂时取得领先。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;img src="https://i.guancha.cn/news/external/2020/11/04/20201104121015333.jpg" /&gt;
  /&amp;gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;span style="color: #666666;"&gt;
   “政客”网站截图
  &lt;/span&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   本文系观察者网独家稿件，未经授权，不得转载。
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="textPageCont-footer"&gt;
  &lt;div class="content-show-more-shadow"&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class="content-show-more"&gt;
   &lt;small&gt;
    点击展开全文
    &lt;img src="../images/show-more2.png" style="height: 16px; margin-left: 14px;" /&gt;
   &lt;/small&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;span class="content_appstore"&gt;
   打开观察者APP，获得更好阅读体验
  &lt;/span&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/section&gt;</description><pubDate>Wed, 04 Nov 2020 04:41:00 GMT</pubDate></item><item><title>五中全会后首次深改委会议，习近平强调了什么</title><link>https://m.guancha.cn//politics/2020_11_04_570281.shtml</link><description>&lt;section class="textPageContInner"&gt;
 &lt;span class="time"&gt;
  2020-11-04 12:38:02
 &lt;/span&gt;
 &lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;img src="https://i.guancha.cn/news/2020/11/04/20201104124004196png" /&gt;
  /&amp;gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="textPageCont-footer"&gt;
  &lt;div class="content-show-more-shadow"&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class="content-show-more"&gt;
   &lt;small&gt;
    点击展开全文
    &lt;img src="../images/show-more2.png" style="height: 16px; margin-left: 14px;" /&gt;
   &lt;/small&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;span class="content_appstore"&gt;
   打开观察者APP，获得更好阅读体验
  &lt;/span&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/section&gt;</description><pubDate>Wed, 04 Nov 2020 04:38:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>