<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>澎湃评论</title><link>https://www.thepaper.cn/</link><description>PengPai News</description><lastBuildDate>Tue, 29 Oct 2024 08:40:22 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>房间里的精神病人① 病与穷的循环，三个照护家庭的故事</title><link>https://www.thepaper.cn//newsDetail_forward_29136257</link><description>&lt;a class="index_inherit__A1ImK" href="/list_25427" target="_blank"&gt;
 &lt;span&gt;
  澎湃人物
  &lt;!-- --&gt;
  &amp;gt;
  &lt;!-- --&gt;
 &lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;
 &lt;p&gt;
  【编者按】
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;u&gt;
   在中国，约200人当中就有1位登记在册的严重精障患者。
  &lt;/u&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;u&gt;
   他们在哪？除了生活在精神病院的病人和散见于媒体报道的伤人案当事人，我们好像对他们视而不见，又避之不及。
  &lt;/u&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;u&gt;
   因此，他们躲得更深了。家庭要付出闭门照护的代价，医生要更凑近才能获得他们的信任。澎湃新闻记者在梳理资料时发现，上世纪八九十年代，这些病人尚能被社区、家庭接纳，甚至有一份像样的工作；后来的病人则被视为失去了劳动能力，整日困守在家、病情加重，家庭也被拖入贫病交加的境地。
  &lt;/u&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;u&gt;
   我们会从10月29日起连载三日、用三篇报道与读者探讨何以至此，又如何为精神病人走出家门、缓解病情提供多一份理解与支持。
  &lt;/u&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  我记得徐为，但没认出他。2023年，他来我的工作单位找我，人很显老。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  他这时以低保为生，居无定所。他希望我帮助他，陪他去杭州找马云，他认为马云在实时监控他的思想，一些过去认识的人也在他耳朵里骂他。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2012年，他46岁，确诊九年的精神分裂症由药物控制得很好，精神病康复院允许他出门走走，能进网吧。徐为联系上律师，起诉自己的监护人胞兄和康复院，要求放他出院。官司一直打到2017年才二审胜诉。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/327/552/933.jpg" width="600"/&gt;
 &lt;br/&gt;
 &lt;p class="image_desc"&gt;
  2015年4月14日，律师杨卫华对徐为宣读法院一审败诉的消息。雍凯 澎湃资料
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  他离开了医院，却找不到合适自己生活的地方。徐为与哥哥关系不好，后者长期在外地打工，无力照顾。他这时显然疾病复发，但没有扰乱治安，民警无法介入。我想找社工与他聊一聊，请他明天再来。他答应了，但他没再出现。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  我常在想，徐为现在可能还游走街头，与无数人擦肩而过，只信任那些唾弃自己的幻听。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  截至2023年12月，我国登记在册的严重精神障碍患者698.8万例。这几百万病人的周围，还有他们的家属。有的家属付出一切，不让自己的亲人被病症吞噬——但他们能支撑多久，谁能为他们提供帮助？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   陪儿子去阳光下
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “有没有一种可能，他只是想来看看你？”事后，我与精神科医生张英诚说起这件事，张医生这样问我。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  一个患有精神疾病的人想找个朋友，要穿越几道无形的帷帐。一方面，一些患者的疾病症状包括偏执多疑、表达能力下降；另一方面，社会对他们也有一些负面的刻板印象。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  华南农业大学副教授肖小霞曾在书中列举：公众既把精神疾病与不道德的行为联系在一起，认为病人危险、易犯罪、行为不可预期，又有一些人把它理解成“一种家族遗传病”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  目前，一些基因群被认为与精神分裂、双相情感障碍、抑郁症和孤独症等精神疾病有关，但这些基因只决定疾病的“易感性”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  后天的社会因素会影响“易感”人群。美国精神医学学会编纂的《精神障碍诊断与统计手册（第五版）》指出，在城市环境生长和少数族裔背景的孩子，患病概率更高。此外，直到青少年时期，人脑发育都不完全，脑损伤和心理伤害都可能影响神经发育。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  张英诚说，不仅是精神疾病患者，日常生活中的“相对心智不全”，其实既普遍又常见，比如只会哭的婴儿、退行严重的老人。我们对人尊重、关爱与否，不应该由他精神上是否健全来决定。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在一栋高层住宅楼下，七十岁的雷玉“缩”在轮椅里。他在四十年前患上了精神分裂症，疾病发作的时候，会在家里含混地骂人。他几年前脑溢血了一回，但没能改掉这个积习。邻居看见雷玉，不免说他一句：“搞什么？”他畏缩着，不敢出声。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  他的母亲，快要九十岁的胡秀苗和他坐在一起：“他得病了嘛，他的大脑不由人！”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  雷玉出门坐一坐，就不那么烦躁。变得温和，发病的次数变少。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  和许多精神病人一样，他怕出门。临要出去，他躲着，胡秀苗忍不住骂他：“我都累死了，你不愿出去。” 到楼下，邻居帮她看着一点他，她一个人回家里打扫、烧火、做饭。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  邻居婆婆有时候劝胡秀苗“放弃”，比如把儿子送去养老院。胡秀苗说养老院贵，而且怕送了照顾不好，儿子活不长。说着，她气性又大起来，对我讲一连串话：“我死了才能放弃了，不死放弃不了。我死了他就完了。我不死他完不了。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   不忍放弃
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  胡秀苗说儿子雷玉患上精神分裂症的时候，刚去工厂上班。他不爱说话，“很善良内向”，有一天突然开始日夜叫骂、在墙上乱涂乱画，被送去医院。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但是，雷玉更常见的症状是自己找一个笤帚来，一声不吭，把家附近的几条街道扫得干干净净。他不解释这是为什么。附近的人都知道这边有一个“神经的人”。胡秀苗还记得，雷玉在马路上被人欺负，他和路人起了争执，别人要打他，她赶去解释“不要和他计较，他有病”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  他唯一的一次动手打人，是她埋怨，“给你买多少笤帚都不好使”。他把她推倒在地。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  胡秀苗和丈夫都不愿意放弃他。一开始是上世纪八十年代，通常是雷玉开始骂人，两夫妻拖着、架着儿子出门，打出租车送医。住院一段时间，花费太多，夫妻俩又接他回家。医生说，“吃一点药，控制不发”。这种话，胡秀苗不太喜欢听。雷玉再发病，她总觉得是前一家医院治得不好，又换一家医院去看，“把我磨死”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  胡秀苗的房间里供着神像，为了儿子，几十年早晚祭拜着。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  雷玉二十多岁的时候，她还给他物色对象。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  对于病因，他们摸不着头脑。胡秀苗以为雷玉的病因是恋爱失败，喜欢的女同事没答应他。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  想用婚恋治精神病的想法并不罕见。一位心理学教授与我聊起，曾在讲座上遇到一个来咨询的人很苦恼，不知道该怎么办。他说妹妹患上精神分裂症是因为感情不顺，他又给她介绍新的伴侣。但事与愿违，她后来的婚姻也不幸福。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  雷玉得病之后，长期在家待着。直到改制，国营工厂还发他生活费，不时上涨一些。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  胡秀苗回忆，当初他们住在一个工厂的宿舍区，来往的都是同事，知道她家的情况。没有人反对雷玉在路上扫街。她说些软话，让其他工人从厂里拿几个笤帚给他用，他们也会同意。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  而现在，不少企业要求入职的员工做心理健康测评，看能否抗压，已经衍生出对应的产业。也有人认为，患上严重精神障碍等同于失去劳动能力。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  一组研究能说明这一变化早已发生。它跟踪了1994年与2015年生活在成都新津区部分街镇的严重精神障碍患者。1994年，当地严重精神障碍患者的就业率高达93.1%。2015年，重访到的患者，该指标跌至78.2%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  研究者分析，多数严重精神障碍患者可以干一些农活。但是，经济快速发展，当地人外出打工，或者在当地找到兼职工作，患有精神疾病的人抓不住这些机会。总体经济水平抬高的同时，如果没有低保等福利政策来托底，超过四分之一病人家庭的收入水平会由贫困线以上跌到以下。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/327/552/120.jpg" style="width:600px;"/&gt;
 &lt;br/&gt;
 &lt;p class="image_desc"&gt;
  可能是由于被调查的地区属于郊区，大多数人的职业曾是“农民”，因此1994年的调查中超过90%的严重精神障碍患者有工作，而14.9%的被调查者“无工作能力”。设计：澎湃新闻记者萧颖霖、王亚赛、蒋馨尔
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  他们成了被甩下的人，除了家人，还有谁在关心他们？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   “需要上门关爱，不接受电话回访”
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2004年，由当时的卫生部疾病控制司委托、中国疾控中心精神卫生中心承担的“686项目”开始，我国逐渐发展出患者发现、诊断、登记与报告，日常随访，协同各部门帮扶各类困难家庭的精神卫生服务体系，2012年出台《重性精神疾病管理治疗工作规范》，2018年更新为《严重精神障碍管理治疗工作规范》。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  按照《规范》的内容，基层医疗卫生机构中，负责精神疾病防治的工作人员（简称“精防人员”）或签约家庭医师，要对服务区域内的严重精神障碍患者进行随访。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  随着病情变化，有的病人需要前往医院复诊；药物更新换代，有些情况可以调药，患者可能还有其他疾病，也需要就医，还有一些家庭面临贫困的危险，需要福利部门帮助的，精防人员都可以协调。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  与长期照顾精神病人的家属交往，需要更多地体谅。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  胡秀苗所在城市街道的精防人员马建与我一起走访了几户人家。其中一户人家里，附近卫生服务站的驻点医护也赶来问询：“病还好吗？附近的卫生服务站可以靠长处方代配药，参加了吗？”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  老人说：“好。儿子从来不出门。”他的儿子，一个没什么病容的中年人，正站在屋子的深处，沉默地看着我们——老人不想当着儿子的面谈他，把我们拉到门外。多问几句，他说，打心眼里发愁的是，等自己走了，儿子怎么办，送去哪里？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  老人还有一个女儿，但他信不过。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  我们去另一户，病人的妹妹在外面接。她嘱咐，不要说是医生，要说是她同事。哥哥不信任外人，她害怕刺激他。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  前一天，她在电话里推脱道：“别来打扰我们。”马建对她说了很多话，说她很棒，长期照顾病人的都很了不起。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  她腼腆地解释，主要是老母亲照顾哥哥，她家在其他地方，只是不时地来。亲戚之间为了谁照顾哥哥的问题说一些闲话，妈妈也总是心情不好。想起这些事，她前一晚失眠了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  马建问了病人最近的状态、有无规律服药。他总是把这些问题熟记在心，当面问了，告辞后记下来。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  他记录过上一次给这家人打电话的感受：“需要上门关爱，不接受电话回访。每接一次电话感觉是揭一次伤疤，语音痛苦而沉重。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   既盼望，又害怕
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  为了保障病人及时就医，精防人员不得不介入一些家事。马建挂心的另一桩工作，是劝说沈壮图的外婆钱月珍，让沈壮图在医院多住一会儿。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  马建喊钱月珍“壮壮外婆”，仿佛沈壮图是一个孩子。沈壮图今年三十岁，患有双相情感障碍，他状况不好的时候，说自己很痛苦，威胁伤害自己和同住的外婆。4月初，精防人员协调之下，公安上门，沈壮图才同意去复诊，继而被收治入院。往年，他总是只住几天，疗程没结束，就被外婆接回来。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  经马建和同事们做工作，钱月珍同意这次让外孙在医院住一个月。马建的下一个目标，是让他去父亲那里住一段时间。虽然沈壮图的父亲早已离家，和他们关系不好。马建担忧，长期在家、与一个有一点溺爱他的老年人住在一起，沈壮图几乎不用出门和其他人打交道，社会功能会进一步退化。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  他去住院，平房里就只剩下钱月珍一人，没有什么生活的气味。里屋堆满80岁的钱月珍治疗慢性病的药物，有些过期了，她也舍不得丢。在客厅兼做厨房的空间里，灶台边放着一盘青白相间的米，钱月珍想要把发霉的挑出来，自己吃不发霉的那部分。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  来看她的客人要是提起外孙的病，她会从他还没出生时说起。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  钱月珍说，是自己不好，不应该同意沈壮图母亲，也就是小女儿的婚事，后来离婚收场。小女儿离婚之后，情绪特差，再也无力照顾幼儿。一直由她和大女儿带着壮壮。等沈壮图读初中，晚上偷摸跑网吧，钱月珍挨家挨户地找，还去电视上看见的教育专家那儿讨教经验，沈壮图去了餐馆、工地，和工友们相处不好，也越来越慵懒，半天昏睡、不出家门。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  沈壮图近些年不工作，只“宅”在家里上网。他有时拉着外婆，急切地倾诉自己的心事，但钱月珍安慰几句，又感觉外孙没在听。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  直到他开始明显情绪失控，说自己想要轻生，他们才知道，沈壮图上网时似乎遭到一个网恋对象的抛弃。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  基层的医疗机构人手有限，做不了更细的疾病教育。“壮壮”几次入院、出院，钱月珍和她的大女儿也对医院变得不信任。一家人现在的想法是：“只要壮壮不出去打砸抢，我们就心满意足。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  大女儿总埋怨钱月珍，觉得送沈壮图去看病是没事找事，她们去医院看他，他诉苦道，自己去食堂晚了就没有饭。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  钱月珍既盼着外孙回家，又感到害怕、应付不来。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   没有人问她的感受
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  5月，我们接触到了另一城市的一家人，83岁的母亲刘淑芳、大儿子胡强和女儿胡敏。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  因为疾病存在，他们两两关系都很差。哥哥觉得妹妹脾气暴躁，举止奇怪，应该看精神科。但母亲不愿意，面对上门的记者，两人争执不休。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  他们都怕妹妹。胡强说，近十年都在劝说妹妹去看病，一筹莫展。如果说些软话、好话——妹妹会说哥哥不好，重提起家里的许多旧事，要是说狠话，她会大吵大闹。兄妹两个都五六十岁了，他受不了这些。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  妹妹年轻的时候，就开始整个下午地“霸占”卫生间。全家就类似的琐事不断争吵。他们带二十多岁的她看过精神科，为了不留下医保记录，特意选自费支付，也没有规律地复诊。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2010年，母亲70岁，要动白内障手术，胡敏不知为什么，拦住不让。一家人暴吵，引来警察，将胡敏送了医。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  刘淑芳回忆，同病房的病人家属对刘淑芳说：“胡敏思路这么清楚，为什么送进来？”她听进去，几夜没有合眼。她回忆，刚把胡敏送医，自己就坐在专科医院的一楼痛哭。 胡强也不接受“疑似精神分裂症”的初步诊断，觉得妹妹“没有幻觉”。于是，才住了十天，他们把胡敏接出来。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  刘淑芳的丈夫当时还活着，两夫妻又和女儿吵，会找居委会、找公安，要求做主。他们说，希望按“家庭暴力”处理。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  胡强回忆，警察对他说，发生一些什么事再找他们，他不禁暴怒说，这怎么来得及？“我总是担心妹妹把妈妈杀了。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  他们可能从没问过胡敏的感受，比如，她一天有大半天待在卫生间里，是为什么？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  我们去看望了目前独居的胡敏。她梳着两条辫子，看上去有些紧张，说话又快又响，楼道里的声控灯随之一明一灭。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  问起她的“病”，她一口气说道：她的父亲2017年去医院检查，一家人一起去，他走在前面，有说有笑，但拿到的诊断结论是肝癌晚期，父亲看了报告，回来摔了两跤，第二天就无法行走了；后来她在医院陪着父亲，看到一个独自看病的女人，请的护工不搭理她。她想着要是独自去看病，也会这样悲惨。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  她这样描述自己的病症：看见自己眼眶发黑，联想到了父亲去世时也是这样。她感到积水已经到了胸口这儿，小肚子里又有一个很大的肿瘤，压迫其他器官，导致“小便小不出来”。她不敢离开卫生间。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  她很想出门求救，但腹部的压迫感让她害怕。她自觉无依无靠。在她眼里，母亲更爱哥哥，父亲走了，母子合谋，拿走遗产，单欺负她。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  胡敏居住地所在的居委会主任陶永告诉我们，胡敏有时晚上“怕黑”，会去附近通宵营业的快餐店里过夜。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   防御疾病的堤坝
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2021年夏天，刘淑芳和胡敏口角，被胡敏推了一把，造成脊椎骨折。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  此后，刘淑芳搬去和大儿子同住。面对我们，她佝偻着坐在床上。除了这张床和一把积灰的椅子，屋子里再也腾不出外人坐的地方，一旁杂乱地堆积着成捆的纸板箱和其他废品，散发着阵阵霉味。胡敏也找过居委会，诉说自己的痛苦，“想要妈妈回家”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  陶永对我们解释，他们一直为这家人头疼：居委会的人曾经和民政局的派员一起去到刘淑芳和胡强的住处，想多了解情况，没能进门。他们那天不愿意接待。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  按照现行《精神卫生法》，严重精神障碍患者需要入院治疗的，如果患者不认为自己有精神问题，除了医生的诊断结论，至少要获得监护人同意，因此，刘淑芳或胡强要陪着胡敏去医院。居委会早就与他们大致说过这情况，对此，胡强说，自己管不了胡敏，胡敏会骂他。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  虽然丈夫生前这么说、儿子也说，但刘淑芳固执地不想接受女儿有精神疾病的现实。她说，不想放弃她，觉得女儿一个人成天待在卫生间里很痛苦，想回去和女儿住一起。但她又实在力不从心。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  从收入的绝对值来看，成都市新津区个人平均收入自1994年至2015年增长1167.4%，病人的个人平均收入只上涨658.6%，如果没有福利政策的修正，病人家庭的贫困率不降反增，2015年达65.2%。更多病人得不到家庭照护——1994年，当地不到十分之一的患者没有任何人照顾，2015年上涨到16.1%。同时，2015年经过新一轮筛查，发现从未接受过治疗的患者占所有患者的37.2%，较之前明显上升。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/327/551/576.jpg" style="width:600px;"/&gt;
 &lt;br/&gt;
 &lt;p class="image_desc"&gt;
  设计：澎湃新闻记者萧颖霖、王亚赛、蒋馨尔
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  为了充实基层精神科，2015年，原国家卫计委启动精神科医师转岗培训项目，具体方案明确，培养更多掌握精神病学、临床心理学基本理论知识、临床技能和社区服务的人才。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  想要妥善地照顾社区里的精神疾病患者，需要专业人员辛勤工作，也需要病患家庭为他们打开门。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  为了后一件事，马建会在电话里语气激烈地夸奖自己的随访对象：“你们在做一件非常伟大的事！”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  （未完待续）
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;span style="color:#999999;"&gt;
   （为保护受访者隐私，除张英诚医生，本文所有人为化名，核心信息有所模糊。感谢马建医生及其同事的支持。）
  &lt;/span&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/327/623/794.jpg" style="width:600px;"/&gt;
 &lt;br/&gt;
 &lt;p class="image_desc"&gt;
  海报设计：白浪
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2024 00:26:00 GMT</pubDate></item><item><title>专访学者晏青：饭圈冲突反映的是社会文化断层和价值分歧</title><link>https://www.thepaper.cn//newsDetail_forward_29163910</link><description>&lt;a class="index_inherit__A1ImK" href="/list_25427" target="_blank"&gt;
 &lt;span&gt;
  澎湃人物
  &lt;!-- --&gt;
  &amp;gt;
  &lt;!-- --&gt;
 &lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;
 &lt;p&gt;
  巴黎奥运会其间，乒乓球女子单打决赛，陈梦4比2战胜孙颖莎，最终获得金牌，成为继邓亚萍、张怡宁后卫冕奥运女单的第三人。但比赛过程中，部分观众发出嘘声，赛后，网络上也出现了对陈梦喝倒彩、造黄谣等行为。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  此后，中国乒协在声明中称：“饭圈”乱象已严重干扰中国乒乓球队的正常训练和比赛，对运动员、教练员和管理人员的工作、生活、家庭产生了极其负面的影响。《人民日报》同时发文：“饭圈”别成“怪圈”，请和偶像一起健康成长。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  饭圈，兴起于2014年左右，是网络用语，指粉丝圈子。“粉丝”的英文单词为“fans”，fan直接音译为“饭”，其组成的圈子被称为“饭圈”。《人民日报》在上述文章中称：“饭圈”的形成，是时代、技术和产业发展的共同作用。这也就意味着，不能“一竹竿打翻一船人”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2018年，暨南大学新闻与传播学院教授晏青开始研究饭圈现象，进行相关调研，试图了解这些“乱象”背后的原因。此前，他曾长期从事新媒体文化、娱乐传播理论、认知传播研究。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  晏青回忆，他的一个研究生是当时参加综艺节目《创造101》而爆红的杨超越的同学，对方拿出杨超越中学时的照片、八卦故事等，吸引了很多同学的围观。他能理解上述追星现象，让他觉得不可思议的是，他的另一个研究生，当时也痴迷于追星，家庭条件虽然不好，却时常给偶像“打投”（注：即打榜、投票，在选秀成团真人秀节目中，粉丝通过购买与节目联名的商品，获取商品上的‌投票二维码，以此来为喜欢的选手增加票数，助力其“成团出道”）。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  晏青回想起自己的读书时光，在“百无聊赖”的日子里，他也曾追过星，李小龙、刘德华等明星，当年像一道光照亮了他。晏青说，因为条件受限，他除了去看过刘德华的一次演唱会，基本就是通过电影“单方面喜欢”，“不会沉溺到无法自拔。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  晏青觉得，青少年有自己的偶像实属正常，难以理解的是，一些粉丝的砸钱刷榜、拉踩引战、侮辱诽谤、插手艺人私生活等疯狂行为，最终演变成一场场令人瞠目的纷争，甚至出现违法行为。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2021年6月15日起，中央网信办在全国范围内开展为期2个月的“清朗·‘饭圈’乱象整治”专项行动。今年9月7日，《北京日报》发文称，攻击辱骂国家运动员，4600余体育饭圈化账号被查处。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但饭圈“乱象”依旧屡禁不止。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  通过归纳“饭圈乱象”背后的原因，晏青尝试寻找饭圈正向发展的方向，并就此发表了多篇论文，其明年即将出版的《粉丝中国：当代粉丝文化形态与治理》，对此进行了系统性的阐述。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  晏青说，饭圈中的群体冲突，不仅仅是偶像之争，更是不同阶层、代际、文化背景人群之间价值观差异的体现，“粉丝文化治理的关键，可能不在于简单地规范粉丝行为，而在于如何处理当下社会中的文化断层和价值分歧。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/327/599/943.png" style="width: 600px;" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p class="image_desc"&gt;
  晏青 受访者供图
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   【以下是澎湃新闻记者和晏青的对话：】
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   粉丝开始关注体育名人，部分运动员尝试入场饭圈，未必都是坏事
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   澎湃新闻：
  &lt;/strong&gt;
  学者普遍把我国粉丝文化发展分为三个阶段：上世纪八九十年代的追星族时期、2005年开始的“超女”粉丝时期、2014年后的饭圈时期。你觉得为什么会出现这样的变化？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   晏青：
  &lt;/strong&gt;
  粉丝文化的演变离不开媒介技术的发展。上世纪90年代之前，电视媒介引发的大众文化逐步兴起，但远未兴盛，像电视剧、纪录片，还是很多精英表达理想、追求自我的艺术形式。这个阶段的电影偶像仍更有影响力。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2000年之后，基于电视媒介的大众文化崛起，2005年“超女”在掀起娱乐热潮的同时，针对电视明星的追星族也相伴而生。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  饭圈是网络用语，指粉丝圈子。2014年前后，互联网盛行，成为情感、意见集市，互联网粉丝群体规模日益壮大，名人粉丝（包括偶像、网络名人、政治名人等粉丝）、媒介粉丝（体育迷、科幻迷、游戏迷、动画迷等）构成了数字平台社会中的重要内容。数字空间的粉丝文化包罗万象，粉圈变得复杂且牵扯甚广。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  从偶像崇拜的方式来看，这几个阶段也是粉丝单方向的准社会互动、到形成双方互动的准社会关系的过程。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   澎湃新闻：
  &lt;/strong&gt;
  近些年，似乎粉丝的人数越来越多，而且情感也越来越激烈。你怎么理解这种现象？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   晏青：
  &lt;/strong&gt;
  背后是当代社会的泛粉圈化。
  &lt;strong&gt;
   泛粉圈化是指饭圈文化从原本较为固定的娱乐领域，如对影视明星、音乐偶像的追随和崇拜，逐渐扩展到更为广泛的社会生活领域，涵盖了多种文化产品、社会现象、日常生活实践，甚至包括政治领域。
  &lt;/strong&gt;
  这一现象表明，饭圈文化不仅仅是围绕媒体内容的喜爱，它还能够影响人们对政治人物、政策或其他社会问题的情感投入和行为表现，饭圈文化中的情感和认同构建方式可以被应用到社会、政治等其他非传统粉丝领域。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   澎湃新闻：
  &lt;/strong&gt;
  饭圈群体的偶像崇拜活动，出现了一些非理性行为，如粉丝将与自家偶像存在竞争的其他明星视为劲敌，替偶像研判局势、规划事业，警惕外界可能的危险……甚至因此参与骂战、传谣、炒作等线上线下行为，还有粉丝对偶像的“竞争对手”实施人肉搜索、曝光隐私信息等。你觉得这些行为背后的原因是什么？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   晏青：
  &lt;/strong&gt;
  我们可以把这些行为看作是粉丝对自我的确证之举。偶像崇拜本身是粉丝从偶像那里获取某些需求、理想的投射，以获得对自我价值的认同。诸如不同粉圈之间的对骂，实际上是否定对方群体的规范或某些观念，或否定对方的选择、喜好。在这种彼此否定对骂之中，容易引发粉丝的认知失衡。要避免认知失衡，以上你所说的这些不当行为便“招呼 ”上了，所以说，粉丝通过以上种种方式，让自我认同及群体认同的边界更清晰、认同的声音“更有力量”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   澎湃新闻：
  &lt;/strong&gt;
  近几年，体育圈也出现了饭圈化的现象，你对此怎么看？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   晏青：
  &lt;/strong&gt;
  “体育饭圈乱象”可能不一定是饭圈本身的问题，这跟综艺的饭圈问题的背后逻辑可能不太相同，可以说更为复杂，涉及的利益群体也更庞杂。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “体育饭圈化”现象的出现有社会背景。
  &lt;strong&gt;
   近年来，国内娱乐圈频频爆发的明星“翻车”事件，即明星因道德失范、法律问题或言行不当而遭遇公众批评和舆论危机，正在深刻影响着社会对偶像的认知与评价体系。面对这些失陷的“榜样”，粉丝陷入矛盾、纠结，甚至痛苦之中，产生了粉丝的偶像崇拜与道德期望的矛盾。
  &lt;/strong&gt;
  明星已成为一种文化符号，尤其在偶像经济和粉丝文化盛行的时代背景下，明星不仅是娱乐产品的代言人，更成为青年文化的象征和社会规范的代表。如吴亦凡、李易峰、张哲瀚等明星事件引发的巨大反响，不仅源于他们的个人行为，更在于他们的行为直接挑战了社会对于明星作为公共人物的道德标准。明星通过媒介与资本运作而塑造的完美形象被揭穿，合法性丧失，陷入信誉危机，公众不再单纯地将明星视为可信赖的偶像，开始质疑其影响力的正当性基础。不仅如此，一些明星翻车行为还触碰了中国社会中的集体记忆与文化禁忌。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在此时间节点，运动员“入场”，作为“根正苗红”的偶像，成为粉丝追捧的对象，因而运动员作为市场明星的地位随之上升。
  &lt;strong&gt;
   “根正苗红”的运动员逐渐取代明星成为公众的新偶像这一现象，可以理解为是一种合法性基础的转移。
  &lt;/strong&gt;
  不过，目前体育圈应该还远未“饭圈化”，只能在部分场景下有饭圈化苗头。准确地说，粉丝开始关注体育名人，部分运动员尝试入场饭圈。但这些未必都是坏事。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   澎湃新闻：
  &lt;/strong&gt;
  可以展开说说吗，比如会有什么变化和益处？体育饭圈化，需要进行管理、治理，或者引导吗？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   晏青：
  &lt;/strong&gt;
  我国体育圈向来比较“严肃”，承载着综合国力展现、国家形象传播等功能。不过这一两年来，大众对奥运会的热度有所下降，慢慢剥离其身上附着的宏大叙事。粉丝文化进入体育圈，正是这一变化的反映，在一定程度上说，
  &lt;strong&gt;
   粉丝文化进入体育圈，意味着像奥运会等国家赛事正常化，回归到它日常化、生活化或休闲化的一面，反过来，在后现代化、宏大叙事弱化的时代，粉丝文化也是让大众持续关注体育的一种方式。
  &lt;/strong&gt;
  从西方的经验来看，娱乐领域的饭圈化问题大多数不会出现在体育圈，这么大的粉丝规模也不太可能出现。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   澎湃新闻：
  &lt;/strong&gt;
  如何界定粉丝文化，或者说饭圈中的合理支持和过度行为？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   晏青：
  &lt;/strong&gt;
  粉丝文化之所以为粉丝文化，就在于它有异于日常生活的某一些“行为举止”。
  &lt;strong&gt;
   站在社会秩序的角度而言，是需要有一个相对清晰的边界。但站在粉圈内部，事事都能够理性、克制、严丝合缝地符合社会规范，是很困难的，因为这样粉圈独特的情感机制就破坏了。
  &lt;/strong&gt;
  不过，随着粉丝文化的泛化，它逐渐融入日常生活，过度的激情可能也会冷淡不少。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/327/599/958.png" style="width: 600px;" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   我们对粉圈的认知很矛盾
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   澎湃新闻：
  &lt;/strong&gt;
  能介绍下是什么契机让你开始研究粉丝文化的吗？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   晏青：
  &lt;/strong&gt;
  主要有两个契机，最初的触动大概在2018年前后，我的两个研究生，一个自称是当时参加《创造101》的杨超越的同学，给大家看高中合照，讲述种种当时的八卦；另一个家庭并不富裕但时常给偶像“打投”，让我比较费解。他们让我们觉得粉丝文化就在身边，他们的某些故事或行为吸引我想去寻找解释。另一个原因是我近年费了不少时间研究娱乐传播理论，粉丝文化是进入娱乐传播理论的经验材料。在过去的七八年里慢慢积累的思考，放在明年将会出版的《粉丝中国：当代粉丝文化形态与治理》一书中。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   澎湃新闻：
  &lt;/strong&gt;
  哈佛大学心理学博士岳晓东在《我是你的粉丝——透视青少年偶像崇拜》一书中写道，崇拜偶像是青少年走向社会之前的人生准备，也是他们心理发展的必要过程。美国流行文化学者亨利·詹金斯（Henry Jenkins）（1992年出版《文本盗猎者：电视粉丝与参与式文化》）认为，粉丝积极参与到二次创作和互动中，是富有创造性和批判性的消费者。他觉得，粉丝的行为既能传达身份认同，也能重塑社会联结，不应对其采取病理化的看法，否则会给创意产业带来羞耻和罪疚感。也有一些人认为粉丝群体是一群“乌合之众”。同济大学文化批评研究所专家张念曾称，偶像崇拜的再生产过程，复制了欲望，疏于创造，是一种懒惰的商业逻辑。你对此怎么看？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   晏青：
  &lt;/strong&gt;
  首先要明确的一点，
  &lt;strong&gt;
   粉圈人数众多、个体差异很大、复杂多变，流动不居，粉圈早已不能用“乌合之众”一词来描述。病理化的粉丝也只是极少数，大多数粉丝只是想通过粉圈满足自我的某种需求。固然存在种种问题，但是某些社会问题可能恰好以粉圈为暴发点。
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  实际上，粉丝的能动性、建设性倒越来越为学界所关注。在中国尤其明显，“有作为的粉丝与负责任的粉圈”越来越明显。粉丝文化承担社会责任的表现形式有以下几方面：一是粉丝公益行动：捐款、种树、帮助弱势群体等活动不仅体现了粉丝群体的凝聚力，也展现了他们的社会责任感。例如，在2021年河南洪灾期间，肖战的粉丝团组织了募捐，并向灾区捐赠了大量物资。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  二是舆论监督与社会倡导：粉丝群体在社交媒体上的舆论力量有时会成为社会监督的重要力量。当公共事件发生时，粉丝通过社交平台发声，推动问题解决。例如，当某些社会事件引发关注时，粉丝可以迅速形成舆论压力，吸引主流媒体和公众的关注。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  三是公共事件中的集体动员：粉丝文化中的组织性使得粉丝能够迅速动员，在公共事件中展现出集体行动。例如，鹿晗的粉丝曾发起抵制网络暴力的线上行动，呼吁文明发言，维护健康的网络环境；易烊千玺的粉丝则参与非遗文化展览，宣传传统文化。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  未来，粉丝文化将会呈现出更加专业化的社会参与模式。粉丝群体会通过与非政府组织、慈善机构的合作，进行系统化的公益活动和社会倡导。这种合作将使粉丝的社会责任行动更加有组织性和长效性，从偶像个人引导社会公益实践。韩红和粉丝做公益就是一个很好的案例。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   澎湃新闻：
  &lt;/strong&gt;
  也有观点认为，饭圈现在的发展和问题，是源于人口结构，即一代独生子女的陪伴式成长需求。你对此怎么看？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   晏青：
  &lt;/strong&gt;
  成长陪伴是偶像崇拜一个常见的心理需求。按照缺失性补偿理论，独生子女对陪伴的需求确实会更强烈，比如，在养成系偶像现象里，粉丝把偶像视为哥哥、姐姐、妹妹就是如此。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   澎湃新闻：
  &lt;/strong&gt;
  有学者认为，近年来社会对粉圈症候的焦虑，乍一看是粉丝文化与主流价值的冲突，但实际上是对粉丝文化角色的理解问题，即它究竟是文化问题还是文化产业问题，是公共实践还是日常生活实践，是伦理问题还是经济问题……我看你文章里也说：粉丝文化是理解当代文化的重要视域。能展开说一说吗？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   晏青：
  &lt;/strong&gt;
  我们在文章里确有谈及这个问题。因粉丝群体的复杂性、符号生产的繁复性、影响辐射面的广泛性等特征，造成粉丝文化的复杂性。粉丝经济本身是由多方力量推动的。比如，娱乐公司造星、明星集资、粉丝文化产业等问题，这是一整个经济面的问题，不是仅从价值层面就能解决的问题。不过，主流价值在对粉丝文化的规制中，往往聚焦在明星上或“出格”粉丝，采用的是刺激-反应模式，即在明星失范、粉圈泛“渣”时才进行应对之举，缺乏常态化、机制化的引导之策。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   追根溯源，我们对粉圈的认知很矛盾：一方面要在价值层面对粉圈进行引导，同时还要发展文化产业；另一方面，失范行为源自明星，但又发现失范行为与娱乐工业体系密切相关等。中国娱乐文化的使命很多，一直处于“守成”与“突围”的尝试与拉锯之中。
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  一方面，我们认为粉丝文化是世俗社会的一种表征。陶东风认为当代中国经历了两次世俗化运动，一次是20世纪七八十年代，以个性解放、人道主义以及物质生活合法化为核心的世俗化浪潮，构成了新公共性生活的基础；而20世纪90年代以来以物质主义为核心的世俗化，是以对物质欲望、身体快感的无度追求以及对个体内心隐秘经验的变态迷恋为特征的，实际是对前一次世俗化的背叛。说是背叛，是指七八十年代的世俗化浪潮，提供个性解放，重在启蒙，九十年代以来，实际上是放弃了启蒙，娱乐至上。从特征来看，当下的粉丝文化是第二次世俗化运动的产物，追求感官享受，迷恋关系幻想的快感。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  另一方面，粉丝文化已成为当代青少年社会化的重要方式，特别是在数字时代，社交媒体和娱乐产业的融合为这种文化提供了广泛的平台。青少年通过追星建立身份认同，并在粉丝群体中寻找归属感和共同话题。这个过程中，偶像作为社会化的媒介，不仅提供了娱乐内容，更成为青少年模仿和学习的对象。当然这种社会化方式存在一些问题，比如，其高度情感化的互动容易导致个人判断力的弱化，过度的偶像崇拜可能让青少年陷入盲从和集体行为中，忽略对社会现实的独立思考。同时，粉丝群体中的激烈竞争和舆论压力，也可能加剧青少年在成长过程中的焦虑感。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   澎湃新闻：
  &lt;/strong&gt;
  能不能展开讲一讲粉丝群体在偶像崇拜的过程，对个体、社会具体产生哪些影响？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   晏青：
  &lt;/strong&gt;
  偶像崇拜的青年群体居多。新媒体情境下的粉丝年轻化现象更明显，有向中学生蔓延的趋势，同时越来越多的不同阶层、职业的成年人加入粉丝队伍，粉丝的社会化成为伴随其中的问题。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  社会化是指一个人获得自己的人格和学会参与社会或群体的社会互动过程，分为从出生到成年期的初级社会化（primary socialization)、成年期的继续社会化（continuous socialization）两个阶段，后者指个体在新的文化环境中，产生新的社会经验，创造新的社会文化的过程。大众传媒是一种社会化中介。青少年会直接或间接地受到媒介化的规则与价值观的影响。传媒文化有助于塑造青少年对于世界的普遍看法和最深层的价值观：它定义了什么是好或坏、正面或负面、道德或邪恶。也就是说，媒介有助于青少年的社交活动，并帮助他们理解自我观念和周围世界的信念。在新媒体环境下，追星行为对粉丝的继续社会化过程产生显著影响。这种影响涵盖了人际关系、角色认知和价值观等方面，改变了粉丝与周围环境的互动方式，进一步塑造了其社会化进程。这可能是因为
  &lt;strong&gt;
   互联网越来越成为“基础设施”，“数字化生存”成为既成事实，社交媒体已然成为粉丝文化成人化的重要中介甚至环境。因此，在粉圈获取的文本经验，超越了单纯的娱乐游戏，其生产出的意义能够以某种方式融入粉丝的生活。
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   澎湃新闻：
  &lt;/strong&gt;
  我看到你之前在文章中提到粉丝经济本身的畸形发展。能具体介绍下吗？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   晏青：
  &lt;/strong&gt;
  粉丝经济的畸形发展，主要体现在盲目消费与过度消费、集资乱象与应援产业化、过度商业化、粉丝情感的商品化、以及粉丝在数字时代被数据化操控等方面。这种现象不仅对粉丝群体造成了经济与情感上的损害，也对娱乐产业的健康发展有一定潜在威胁。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/327/599/957.png" style="width: 600px;" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   粉丝文化治理的关键，可能不在于简单地规范粉丝行为
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   澎湃新闻：
  &lt;/strong&gt;
  你在论文中提出，将粉丝对于治理的反应纳入治理的考察，能更为深刻地反映出平台治理在哪些方面生效，以及将在哪些具体方面影响新的粉丝文化的生成……能具体介绍下我们近年的粉丝治理模式吗？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   晏青：
  &lt;/strong&gt;
  近年来，我国形成了一些新模式和特征，即
  &lt;strong&gt;
   平台治理粉丝被视为一种核心的治理方式。这种方式认为，通过平台可以促成多个社会主体的共同合作，不仅可以改变粉丝的行为，还可以加强对粉丝的价值管理。平台越来越多地承担起监控内容与用户的责任，通过制定算法治理的模式来进一步规定用户的注意力与行为，以数据为驱动，成为粉丝治理的重要手段。
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  国外有学者提出了一种包括政府、平台、用户、公共机构在内的多主体合作责任制，并提出了一种可能的实现路径：首先集体定义基本公共价值；其次利益相关主体同意为实现公共价值努力；再次确定一个公共审议和交流过程；最后形成法律法规、行为准则、使用条款，最重要的是转化为技术。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  平台在治理过程中受多方主体的影响，从而形成了独特的治理策略。由于粉丝文化的平台化，在具体的治理手段上，通过限制、更改、屏蔽、删除内容、禁言、封锁账号、撤除功能等影响其算法可见性，从而鼓励或者抑制具体的粉丝实践。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   澎湃新闻：
  &lt;/strong&gt;
  近年来，政府多次启动“饭圈乱象”整治，各大平台也都积极跟进。虽然有了一些改善，但一段时间过后饭圈乱象总会再次出现，你觉得原因是什么？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   晏青：
  &lt;/strong&gt;
  首先我们要明确一点，粉丝文化是消费社会运行下必然出现的文化现象。饭圈乱象，其实本身也是消费社会下出现的符号消费问题。其次，我们常说的“乱象”其实是囊括了种种现象，也很混乱。饭圈治理，针对不同细分问题，各有各的方法，而以同一种药剂，总不能屡试不爽、药到病除吧。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   澎湃新闻：
  &lt;/strong&gt;
  你在论文中提出粉丝文化社会融入的新路径，能否用通俗的话向读者解释什么是“驯服模式”“修辞模式”“融入模式”？这些模式是否适用于解决当前饭圈中出现的问题？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   晏青：
  &lt;/strong&gt;
  “驯服模式”“修辞模式”“融入模式”是饭圈治理出现的几种模式，在具体操作中应有针对性地、搭配式运用。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  驯服模式指的是通过强制性规则、法律法规来约束和引导粉丝行为，目标是直接规范粉丝文化中的不良行为，防止过度的集体狂热或违规操作。比如，我国政府出台了针对“饭圈文化”的管理条例，禁止恶意刷榜、集资等行为，以此控制粉丝对偶像的过度支持，遏制过激行为的蔓延。这种模式强调外部强制力的介入，将粉丝群体行为纳入法治化轨道。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  修辞模式是通过话语引导、宣传和舆论来影响粉丝群体的认知和行为。例如，新闻媒体通过揭露“饭圈互撕”、“网络暴力”等现象，否定这些行为的合法性和正当性。通过话语引导，粉丝文化中的偏激行为得以被修正，形成对不良粉丝行为的压制。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  融入模式则更注重文化的包容与互动，力图通过文化共生来引导粉丝文化与社会文化的协调发展。在这一模式中，粉丝文化不再被单纯视为需要治理的对象，而是作为当代文化中的一部分进行融合。例如，通过将粉丝行为引导至公益活动、主流文化创造中，能够使粉丝文化发挥积极的社会作用，逐渐消解粉丝文化中的极端情绪，形成一种健康的互动模式。这一模式强调社会的宽容与包容性，通过文化的渗透来实现治理。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   澎湃新闻：
  &lt;/strong&gt;
  你提到“偶像榜样化”的概念，能否具体阐述这一概念？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   晏青：
  &lt;/strong&gt;
  人类天生具有社会性和群体意识。在远古环境中，生活充满了危险和不确定性，效仿那些表现出成功生存和繁衍能力的个体，成为了群体适应和存续的关键策略。近年，对“塌房艺人”的关注与惩治，其实是规避榜样的负面效应。好的榜样会激励我们去追求某个目标，并向我们示范实现这个目标的战略步骤。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  从粉丝的心理投射来看，偶像可视为自己未来形象的“预演”。偶像可用以助推社会、个体，特别是粉丝群体树立积极的价值观。在主流价值传播中，“主流媒体+流量明星”是一种典型的助推模式。例如 “@空军在线”微博发布的2021年度招飞宣传片中，易烊千玺穿着戎装，呈现出新时代有志青年对逐梦空天、制胜未来的强军梦。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   澎湃新闻：
  &lt;/strong&gt;
  这几年，饭圈内部、饭圈与外界的冲突越发明显。美国学者詹金斯觉得，这未必是粉丝文化的特有问题，它可能一定程度上反映了社会文化中更大的分歧和断层。你对此怎么看？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   晏青：
  &lt;/strong&gt;
  我从来不认为，饭圈乱象是饭圈单方面问题。饭圈冲突可以视为社会多元化与社会群体分化的表现。
  &lt;strong&gt;
   随着全球化、数字化、城镇化的推进，社会各个阶层、群体之间的文化差异和价值观冲突日益明显，个体通过门槛较低的饭圈寻求认同是“便利之举”。饭圈中的群体冲突，不仅仅是偶像之争，更是不同阶层、代际、文化背景人群之间价值观差异的体现。
  &lt;/strong&gt;
  粉丝文化中的对立是复杂的社会文化场域中的一个部分。例如，饭圈中的代际矛盾、性别权力关系、消费文化批判等议题，与更广泛的社会话题息息相关，体现了当下社会中不同群体对于自我表达和社会参与的不同诉求。所以说，粉丝文化治理的关键，可能不在于简单地规范粉丝行为，而在于如何处理当下社会中的文化断层和价值分歧。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   澎湃新闻：
  &lt;/strong&gt;
  这点能否举个例子？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   晏青：
  &lt;/strong&gt;
  比如董宇辉事件。董宇辉离职东方甄选并自立门户，有粉丝认为这是董宇辉追求更高职业抱负和个人发展的必然选择，是一个关于成功、奋斗的正面故事。而另一些人则认为，董宇辉的离开可能对东方甄选造成不小的影响，是一个不懂感恩、背叛的反面故事。而“小作文”被认为是才华和魅力，也有粉丝讽为模板、低俗，这些批评可能源于不同的文化背景、审美标准和价值观念。还有“假有机”土豆事件，有粉丝认为董宇辉虚假宣传赚取高额利润，违背助农带货的初衷；另一些人则认为董宇辉有权选择自己的商业模式和营销策略，只要不违反法律法规即可。这可能是不同群体对商业规则的理解差异。同一粉圈的粉丝尚且如此，不同偶像的粉丝群体的分歧与观念冲突更大。
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2024 00:37:00 GMT</pubDate></item><item><title>世界男性健康日｜正经认识一下勃起功能障碍</title><link>https://www.thepaper.cn//newsDetail_forward_29120724</link><description>&lt;a class="index_inherit__A1ImK" href="/list_25635" target="_blank"&gt;
 &lt;span&gt;
  美数课
  &lt;!-- --&gt;
  &amp;gt;
  &lt;!-- --&gt;
 &lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;
 &lt;img alt="" src="https://image.thepaper.cn/image/327/173/261.jpg" style="width: 600px;" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img alt="" src="https://image.thepaper.cn/image/327/173/262.jpg" style="width: 600px;" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;a href="https://pro.m.jd.com/mall/active/4EFLy8Z2bjNmcYaJLJdbjEEKQr7x/index.html"&gt;
   &lt;img alt="" src="https://image.thepaper.cn/image/327/173/264.jpg" style="width: 600px;" /&gt;
   &lt;br /&gt;
  &lt;/a&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="https://image.thepaper.cn/image/327/173/265.jpg" style="width: 600px;" /&gt;
 &lt;br /&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2024 23:59:00 GMT</pubDate></item><item><title>我们分析了22821条评价，找到了研究生的理想导师</title><link>https://www.thepaper.cn//newsDetail_forward_28986242</link><description>&lt;a class="index_inherit__A1ImK" href="/list_25635" target="_blank"&gt;
 &lt;span&gt;
  美数课
  &lt;!-- --&gt;
  &amp;gt;
  &lt;!-- --&gt;
 &lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  又是一年考研报名季。只是相比高考填志愿，考研除了要选学校、挑专业，还多了一道拼运气的抉择：选导师。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  很多人说研究生选错老师，读研就会很痛苦，此言非虚。有研究对上百名硕士生进行调查后发现，影响他们对研究生培养质量满意度的因素中，重要度最高的就是导师。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  由于信息不流通，曾经选导师就像是开盲盒，但如今很多毕业生甚至是在读研究生，会在社交平台上回答自己导师如何的提问。诸如《研究生导师避坑名单》《研究生导师推荐指南》之类的交流帖下，常有成百上千人在互动。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  澎湃新闻分析了 22821 条学生们对自己导师的评语，试图来回答，什么样的导师，会赢得学生们的好评。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   好导师、 差导师，都是什么样的？
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   被学生打分偏低的导师，最共性的特点是学术能力不足、滥用个人权力以及忽视学生自身的发展需求。
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  学海泛舟，导师本该是指点迷津的灯塔，但个人能力不足的导师，可能将学生引向布满礁石的海域。例如，有学生提到自己的导师对学术前沿的了解浮于表面，提出的建议不切实际。甚至有导师还要求学生让出论文第一作者的署名权，甚至直接要求学生代写论文，自己坐享其成。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1729781075000_35XYmH_1729819550004.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" style="width: 600px;" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  学生想要反抗这样的“压榨”是不容易的，因为自己能否按期毕业的决定权被掌握在导师手上。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  同样多次被学生提到要避开的是忽视学生发展需求的导师，包括用不给推荐信、不允许实习、不让参加校招等方式阻碍学生去别校深造或者自主择业。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  不同学科的研究生碰到的“问题”导师也存在一些差异。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在学术水平上，理工科学生不满于导师在研究上“灌水”，人文社科类的学生则对导师讲泛泛而谈的“水课”更敏感。工作时间上，理工科学生因为需要去实验室上工，对奉行“996”、强制熬夜加班的导师退避三舍；人文社科类研究生则更担心被导师随叫随到的压力。在经费补贴方面，相比文科专业，理工科学生碰上导师克扣经费补贴的概率更高。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   与不同学科间差导师的问题差异较大不同，大家对于好导师的标准更为统一。
  &lt;/strong&gt;
  不幸的师门各有各的不幸，幸福的师门却是相似的。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在学生眼中，一位理想的导师，往往是学术能力过硬；经费上分配公平，尊重学生的劳动成果；工作时间上，信任学生，弹性管理……
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1729781075000_c2mRaB_1729819569142.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" style="width: 600px;" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  不过，
  &lt;strong&gt;
   最让同学们珍视的就是老师对学生的尊重。
  &lt;/strong&gt;
  在权力不平等的关系中，依然能够体察下位者意愿的上位者是难能可贵的。例如有的同学提到，自己导师找学生帮忙都会以很客气的语气，其格言是“如果请你帮我忙，只对我有好处而对你毫无用处，那这件事我不会来麻烦你，我会找一个同时对他也有一定帮助的学生，不然我真的于心不安。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在互相尊重的基础上，导师和学生之间才能形成有效的沟通，并进一步发展出融洽和谐的关系。如果导师还能多一些对学生生活的关心，那就更有人情味了。高分评价中就常常有学生提及自己与导师从学术到人生无话不谈，师生打成一片。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  同学对导师的称谓，是师生关系类型的直接体现。我们在整理中发现，相较于差评导师，好评导师的学生更愿意在评论中使用“老师”一词，体现了对导师的基本尊重。
  &lt;strong&gt;
   而“亦师亦友”“良师益友”的用词则是一种更平等的师生关系，也最为学生所推崇。
  &lt;/strong&gt;
  有同学这样夸赞自己的导师：“与其说是上下级的师生关系，倒不如说是朋友关系，大家互相尊重，互相探讨科研问题，相处起来很舒适。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1729781075000_DdBMM1_1729819610635.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" style="width: 600px;" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  而在种种称呼中，最扎眼的莫过于“老板”。有学者认为，学术资本主义背景下，导师与研究生关系具有经济属性，具体表现为二者围绕着科研项目形成的“准雇佣”式合作关系。在这种关系模式下，导师好比是公司老板，学生是员工，师生合作完成拿基金、做项目、发论文等工作，导师下发的经费就是学生的工资。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  只是，如果师生双方能实现合作共赢，这一称呼未必就是个消极词汇。在梳理学生们对自己导师的评价中，
  &lt;strong&gt;
   我们发现“老板”一词有逐渐增多的倾向，且常常被用在学术大牛或资源多的老师身上，
  &lt;/strong&gt;
  例如有学生安利自己的导师，说：“跟着李**大老板，钱根本花不完”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   导师好不好，也和期待有关
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  需要提醒的是，以上好导师、差导师的评价，具有一定的主观性，不同人的标准下，同样的行为，好坏可能也不一样。例如导师严格这件事，多数学生觉得是好事，但也有人觉得这是为难自己。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   这种态度分歧的出现，主要和学生的个人期待相关。
  &lt;/strong&gt;
  对于希望出科研成果的学生来说，严师出高徒，而对于只是想要拿个文凭了事的同学来说，导师愿意“放养”反而成为了加分项，他们更期待获得一段无拘束的校园时光。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1729781076000_5taceX_1729819631688.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" style="width: 600px;" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  那什么样的师生互动模式，是最好的呢？有学者根据情境领导模型，将导学关系类型划分为“命令型” “合作型”和“松散型”。其中，“命令型”导师安排任务的压力较重，注重利益交换，与学生情感关系淡漠；“合作型”导师倾向于在平等沟通中教学互长，更容易与学生建立融洽的关系；“松散型”导师对学生放任不管，师生之间如同陌路人一般。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   最理想的方式，莫过于“合作型”，而“命令型” 则是有利有弊。
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  有导师在接受汪辉、张露的调研访谈时提到，自己觉得“大部分学生自我管理能力也不太强，容易拖延，也不愿意去做实验”，自己任务多、要求高是一种负责任的表现。有学生在接受访谈时也表示自己能够理解这种用心：“在科研方面一定要投入许多时间或精力。我们导师对我们的要求很严，我们经常参加课题项目或者学术研讨会，准备汇报内容还有写论文的笔记，经常需要在我们院的实验中心学习，疫情之前导师还让我们去外地参加学术研讨会，无形之中这些对我们科研能力的提升有很大帮助。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  然而，
  &lt;strong&gt;
   在导师管理过于严苛、学生获得回报不足的情况下，“命令型” 师生关系可能趋于冲突对立。
  &lt;/strong&gt;
  长时间处在高压的工作状态下，一些研究生产生学习倦怠感，个人身心健康受到威胁，作息紊乱、焦虑症、抑郁症的情况时有发生。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  而“松散型”这种弱连接，则是目前高校中很多研究生最常遇到的导学关系。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  兰州大学高等教育学专业的硕士研究生陈秋萍在毕业论文中，调研了学校 1662 位研究生对自己导师的满意度，发现有 33.94% 的受访者的导师，每周对自己指导次数不到 1 次，还有 51.56% 的同学每周能接受导师 1-2 次的指导。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   导师对学生指导不够，成共性问题
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  张国云等人曾对 5 所高校的研究生发起培养质量满意度调查，
  &lt;strong&gt;
   发现在影响学生对导师评价的诸多因素中，导师的指导次数是影响效应最大的。
  &lt;/strong&gt;
  相比于过于严厉的老师，学生们更怕碰上对自己不管不顾的导师。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在一次研究性质的访谈中，有同学如此回答“影响文科类硕士研究生科研能力的关键因素是什么？”这个问题：“导师。我们导师特别忙，有课的时候是一周见一次，没课之后就一个月见一次了，有时候甚至一个多月了老师也没有指导我们。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  陈秋萍的调研发现，导师每周指导次数在 3-5 次的，学生对导师的满意度是最高，
  &lt;strong&gt;
   满意度最低的，并非频繁督促学生的导师，而是对学生每周指导次 1 次都做不到的导师。
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1729826204000_Z8aFmp_1729827506657.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" style="width: 600px;" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  客观上，很多导师不仅科研任务繁重，有的还担负着相当多的行政工作，且不少导师要指导的学生并不少。在一篇调研访谈中，有导师就表示“多且急”的行政事务模糊了时间界限，导致其不能有足够的时间指导研究生。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  对很多高校教授来说，怎样做导师同样是需要钻研的学问。一位老师在接受汪辉、张露的调研访谈时坦白：“这几年，做导师有了一些经验，但还是觉得这是一门学问，有人教授专业知识，却没有人指导我们如何做好导师，只能自己摸索，现在觉得比刚从教时有了很多感悟。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  如今，随着更多对社交媒体应用熟练的年轻学者进入校园，导师们也开始变得更加灵活。有人会在小红书上搜学生对自己的评价，甚至还有人主动留言邀请大家给出评价：“各位同学大家好：我正在搜集关于本人教学，科研方面，来自学生的各种建设性意见。”某所“211”高校的老师留言说。
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2024 04:03:00 GMT</pubDate></item><item><title>夹在法律和村规间的人</title><link>https://www.thepaper.cn//newsDetail_forward_29133835</link><description>&lt;a class="index_inherit__A1ImK" href="/list_25427" target="_blank"&gt;
 &lt;span&gt;
  澎湃人物
  &lt;!-- --&gt;
  &amp;gt;
  &lt;!-- --&gt;
 &lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;
 &lt;p&gt;
  杨慧记得，她上小学那会儿，村里就挂着“生男生女都一样”的标语。但长大后结了婚，她被视作“出嫁女”，分不到村里村民所享有的租地款。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  她和母亲去找村干部争取，未果，把村集体告上了法庭，赢了判决，却卡在了执行上。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  杨慧的生活和她的维权像两支藤蔓紧紧缠绕在一起。她曾“天真”地认为离了婚，村里就不会把她视为出嫁女，给她应有的权益，但没有用。维权的时间里，她不再打零工，一心想把权益争取到手，再好好找份稳定的工作，未料处处碰壁，这么过了两年。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  北京千千律师事务所负责农村妇女土地权益项目的林丽霞告诉澎湃新闻记者，这种情况很常见，出嫁女的案件执行，一方面受到村里反对，一方面，很多法官没有强烈意愿去推动执行，结局是一次次的“执行难”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  当正式制度和非正式制度有了冲突，一些像杨慧一样的人掉进了冲突的缝隙，却没有松手。8月，她获得了来之不易的补偿，尽管那是一份折中方案，她和村集体都作出了让步，至少，她知道，自己可以开始新的生活了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/327/198/645.jpg" style="width: 600px;" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p class="image_desc"&gt;
  杨慧所在的村庄  本文图片均为澎湃新闻记者 陈蕾 摄
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   一对母女和一个村庄
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  杨慧打小生活在山东一个单亲家庭中。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  母亲周兰香生下第二个女儿、杨慧的妹妹后，不被婆家待见。据周兰香说，当时有“计划生育”政策，杨慧的父亲杨方担心要被节育，离开了村。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  于是，周兰香独自抚养两个女儿长大。杨慧高二那年，母亲供不起她读书，她辍学了。2011年，父母离婚，母女三人在这个村子里单独立了户，户口本上显示出那年周兰香和两个女儿的迁址信息。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  前夫不在的这些年，周兰香每年去村里领四口人的租地款，除了母女三人的，第四份她视为给未成年小女儿的抚养费。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但事情在2017年有了转折。消失多年的杨方回了村，给新娶的妻子和儿子上户口，仍不住在村里。同年，25岁的杨慧生了一个孩子。两年后，杨慧招了上门夫婿。据她说，那时听时任的村主任讲，两女户若能招来上门夫婿，可以再分到租地款。据此，她丈夫迁来了户口，却没有分得这笔钱。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  又过了两年，杨慧的妹妹成年。也是这一年，村里统计人口增减来确认租地分配方案。村里群众代表认为，鉴于杨家的情况，父亲再娶了，还是给他们四口人的租地款，前后两个媳妇怎么分配由他们自己去协商。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  父母两边的家庭人数都变多了，但是能分的份额没变。在2021年的土地租金分配中，村里将两份租地款划入父亲名下，两份给了母亲。杨慧和母亲不服，找村干部质疑此事，被告知杨慧结了婚，是出嫁女，没有租地款了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  杨慧不服这个理由。她长期在村里生活，结婚也不离开村，孩子也在村里长大。她觉得自己和孩子都是村里成员，没有租地款是不公平的。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  和村干部协商不通后，杨慧在网上留意到北京千千律师事务所的律师们帮助农村失地女性维权，她很快前去咨询。2022年，她起诉了村集体，要求对方补偿2021年自己的租金、2017-2021年孩子的租金。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  村委会辩称，“出嫁的闺女无论户籍在不在村里，户籍迁不迁走都不再分配村组队里的财产。队里20年来一直是这样处理的。外甥（指出嫁女的孩子）不得参与财产分配，整个村都是这样的方案，几十年来一直是这样的。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但村里的这套说法没有得到法院的支持。法院根据杨慧母子的户口，认定他们具有村里集体经济组织成员资格。判决引用了《妇女权益保障法》（2018）第三十三条第一款，任何组织和个人不得以妇女未婚、结婚、离婚、丧偶等为由，侵害妇女在农村集体经济组织中的各项权益。这一条款与村规民约中的出嫁女不参与财产分配相矛盾。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/327/198/646.jpg" style="width: 600px;" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p class="image_desc"&gt;
  2022年的判决书上，法院认为村组的土地租金分配方案与《妇女权益保障法》条文内容相悖
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  法院让当地村组在判决生效后十日内向杨慧支付10830元土地租金分配款。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   “那就乱套了”
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但争议没有就此停下，双方破裂的关系仿佛在判决生效那天豁开了更大的口子。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  判决之后，当时的村主任组织队里开会，他把判决书拿出来，和在场村民说，谁家同意给杨慧和孩子地租，就签字投票表决。会议上没有村民签字表决。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  时隔两年，澎湃新闻记者随访了一些当地村民，问他们如何看待法院的这一判决。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  一名男性村民喃喃，“咋说，你看这（得）经村民同意的吧，还是要大队里、村集体同意吧？”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  另一名男性村民有女儿，他的女儿结婚了。不过，他说，“法律是（在）你们大城市，我们这是一些风俗”，边上另一户的女性村民接了话，“不讲法律。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  村组钱款由街道办事处农村集体三资委托代理服务中心发放，分配方案由村里向街道办事处提交。村主任提交的分配方案中，没有这笔判决款。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  杨慧申请了强制执行，未果。2023年她又起诉了，要求村组支付2022年度自己和孩子的租地款。这次开庭前，村主任召开了村民群众大会，让同意给杨慧母子钱的村民签名在右边，不同意的签在左边。到场签字了的村民都签在了左边。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  周兰香也到场了，她看没有村民支持，自己也没有签字。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  杨慧再次胜诉，但就像上一年度一样，2022年度5200元的租地款也迟迟没有执行。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/327/198/648.jpg" style="width: 600px;" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p class="image_desc"&gt;
  2023年的诉讼中，杨慧再次胜诉
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  杨慧同样没能获得同村女性的支持。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  澎湃新闻记者走访时遇到一户家里一儿一女的人家，女儿又生了两个闺女。这户母亲告诉记者，自家为了出嫁女儿租地款的事，跑去县里办事处问过。县里说女儿户口在这，有份额，但村上的人不同意，就没分成。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  她说，“你不公平啥办法？没有说理的地方，不公平那咋？又不是只有咱一家。”她说，“（村里）讨论不了，家家是这个样子。你给了（杨慧）俺肯定不愿意。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  村主任也觉得，“（法律）不根据实情，光判，满足了一个人，损害了大多数人的利益。”他担心满足了杨慧的情况，其他出嫁女也去争取，“这样村里的局面就乱套了，以后上访和上诉将接连不断。”末了，他坚持，“我们一直这么分配的，这个规矩不可能改变。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   执行不了
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  连着两年上交强制执行申请后，杨慧和律师去了法院询问执行庭法官情况。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  执行庭法官是一名中年男性，他隔着一道桌子、操着浓重的方言告诉杨慧和律师：我去社区问过了，这个执行没钱。他脸上写着无奈，“村里干部不配合了，撂挑子不管了”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在这之前，他找村干部、街道办事处、政法委协调过此事。村干部的消费甚至被法院限制过，但都没什么作用。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  法官试图劝解杨慧和律师这一方。“农村实行家庭联产承包制。村里把钱打到父亲账户上，由家庭内部调整再分配。村里分配方案和钱都打出来了，没有可执行对象了。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  他担心强制执法后的效果，“他们村上像这样的得有50多个，闺女出嫁了，户口在村里，还要地。给她钱不是多大事，但是后遗症太多了，这个情况的人多，群众要闹，要信访，对社会会带来很大的不稳定。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  他和杨慧说，“打官司是个路，但也不是最好的路。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但他也想解决这个执行拖了很久的案子，恰逢北京的律师前来法院，他便问律师的建议，配合律师给事情相关方打电话，试图组织调解。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  林丽霞和徐维华律师认同法官说的难点，她们尝试鼓励这位法官做些改变，像她们2009年和邢台中级人民法院合作时的那样。那时，邢台市中级人民法院出台了出嫁女案件的相关审理意见，法院内部做了培训，在村里做了交流、宣传，收效显著，一年之内此类纠纷案件下降了60%，执行也很顺畅，做到了零上访。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  律师问这名执行庭法官，要不要听一下其他地方法院处理类似案件的经验，在山东这边做个处理典型，攻克这一困难问题。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  法官直言：“不想去做这个典型。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  街道工作人员也没动力去做“吃螃蟹的人”，街道的包村干部在村委和杨慧之间组织了调解。他给周兰香和杨慧解释默认的村规民约，如果父母没有离婚，村里的“两女户”可以招上门女婿，女儿结婚仍有经济利益。但父母离了婚，这样的“两女户”，女儿结婚就分不到利益。他认为既然村规存在了，村民应该去理解和体谅。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   难落实的法律
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  农村失地妇女维权中，法院判决后执行困难的问题由来已久。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  有法官对某基层法院2005-2009年未实际执行的离婚妇女土地权益纠纷案件作简要分析后发现，该院未实际执行的占同类收案案件总量的百分比从2005年的82.76%上升至2009年的90.16%。当时这份调研提到此类案件的执行困境有：土地实体立法欠缺、执行程序立法欠缺、村规民约价值失衡、土地监管与分割措施不健全。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这些年来，围绕相关问题有立法上的变化。今年，《农村集体经济组织法》通过，规定农村集体经济组织成员结婚，未取得其他农村集体经济组织成员身份的，原农村集体经济组织不得取消其成员身份。此法自2025年5月1日起施行。具体执行效果尚是未知。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在两位律师看来，杨慧的诉讼案件中，有很多环节可以改变。村里缺少普法宣传；更难修改男女不平等的村规民约。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/327/198/651.jpg" style="width: 600px;" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p class="image_desc"&gt;
  村里的精神文明建设宣传栏
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  眼下的村规中，媳妇可以分到地，女儿结婚就分不到，透露出浓重的“从夫居”底色，即女性要在婚后改变居住地。一方面，村民的养老需求难以通过女儿得到满足，另一方面，如原中央党校社会学教授李慧英的观点，“完全转变的生活环境也使得农村女性难以积累政治资本，无法参与村庄政治生活并影响利益分配。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  村里缺少力量变革，也少有外界力量推动村里进行变革。澎湃新闻记者电话咨询村所属县城的妇联时，工作人员回应近一年没接触过出嫁女的问题。对于县城妇联来说，开展工作也存在困难：人少、资金少。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  社会学家费孝通在《乡土中国》中写过，“法治秩序的建立不能单靠制定若干法律条文和设立若干法庭，重要的还得看人民怎样去应用这些设备。更进一步，在社会结构和思想观念上还得先有一番改革。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  林丽霞记得在云南玉溪华宁县的城关社区，带领村民自主修订村规民约，纠错解决“出嫁女”权益问题的何永辉社区书记。任职期间，他思考如果许多纠纷是因为村规民约产生，修订村规民约是不是就能解决问题？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  何永辉愿意做出改变，源于一个朴素的观点：生男生女是自然规律。他先是在社区干部中讨论修订村规民约的可能性，关于集体经济成员资格的内容，大家争论了一轮又一轮。开完会，何永辉会和吵得厉害的人单独吃饭，私下劝。历经四十多次会议，2019年4月，新的村规民约在居民大会上表决通过。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但这样的例子在目前还是少数。当法律的白纸黑字真实地进入乡村土壤时，在杨慧所在的村庄碰了壁。一个个失地女性，她们成了“送法下乡”过程中夹在缝隙里、权益缺少保障的人们，她们承受着正式制度和非正式制度之间的冲突。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   处于冲突缝隙的女性
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  杨慧和母亲为何会表现出不同于村里其他女性的执着？她们的经历或能作部分解释。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  杨慧的母亲周兰香早早嫁进了山东。她17岁时跟着姐姐搬来村里，与当地村民杨方相识恋爱，19岁时和他办了酒席。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在周兰香的诉说中，婆家重男轻女的思想很厉害。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  生下第一个女儿杨慧后，来自婆家的冷落和白眼接踵而至，“要是个男孩多好啊”、“赶紧给我生个宝贝孙子别耽搁”的话语围绕着她。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  出月子没多久，周兰香再次有孕，此时生二胎要罚钱，考虑到杨方家的经济情况，当时有兄弟要娶媳妇有开支，婆婆让周兰香把孩子打了。周兰香挺着七、八个月的肚子去医院做了引产，引下一个男性胎儿。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  周兰香说，在这之后的十几年内，她几乎每年都会怀孕，每次怀上后，婆婆都会拉着她偷偷去做B超查胎儿性别，一旦发现是女孩就要流掉。多次刮宫、频繁的人流让她受到了生理和心理上的折磨。最后一次怀孕，她自觉身体不再遭得住，也不忍心再打掉一个活生生的孩子，生下小女儿。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  可两个女儿使她在家里不受待见。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  她生产完尚处在恢复期，丈夫杨方要离家出走。她独自抚养孩子的那些年间，得知丈夫在内蒙古和另一个女人生了儿子。2011年，她想通过起诉离婚把杨方召回家来，但对方没有出现，法院公告缺席判了离婚。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  离婚后，周兰香和两个女儿的户口独立出来自成一户。每年去领租地款时是以杨方为户主的，周兰香说，自己多年来和村里讲，双方已单独立户，想分开钱款的名字，但遭到了拒绝。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这样的生活持续了多年。直到2017年，杨方回村给新妻子和儿子上户口。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在周兰香的内心世界里，她在杨家被对待的方式令她难过。前夫多年来不住在村里，要带新妻子、孩子过来分租地款，自己和孩子的份额就会减少，她朴素的世界观内接受不了。周兰香和杨慧在争取的不止是租地款，更是一口气。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  而此时尽管有法律的支持，缺乏社会土壤，她们的争取仍被“打了折扣”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这些年来，杨慧找了街道信访部门。信访部主任说，重复在沟通，但村里的态度一直很强硬。5月，原村主任甚至将周兰香移出了村组信息群的群聊。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  6月，村委会主任、村民代表、街道信访部和杨慧沟通调解，沟通出四口人3:1的方案，3份租地款给周兰香，1份给前夫杨方。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这是一份折中的方案，相当于杨慧有了她的经济利益，只是还未能给她的孩子争取上。8月28日，在两位律师的陪同下，杨慧去法院，由信访部牵头，和街道工作人员签下调解协议，以后每年都分得三人份的租金，杨慧孩子的则根据村里未来情况来看，若其他出嫁女的孩子也能有经济利益了，杨慧的孩子一并获得，同时两份判决不再要求强制执行。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  两位律师认可这一调解方案，她们代理过不少农村失地妇女的案件，胜诉的少，能执行成功的更少。在林丽霞看来，执行困难一方面因为村里不配合，一方面法院没有强力推动执行。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  两位律师觉得，如果继续像之前一样打官司，判赢了执行仍然困难。眼下，杨慧能获得的调解方案已是不错的选择。杨慧静静地听着律师为她做的分析，默默消化。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  再次和记者聊起生活时，杨慧说想再学学电脑，方便之后找工作。她说这话时，驾车行驶在高速公路上。车窗外的阳光透过云层斜斜地散下来，光有了形状。跳出两套规则之间的纠葛，她的生活有了另一种方向。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/327/198/652.jpg" style="width: 600px;" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p class="image_desc"&gt;
  车窗外的光
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;span style="color: #999999;"&gt;
   （为保护受访者隐私，杨慧、周兰香、杨方为化名）
  &lt;/span&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2024 00:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>“师父”孙海平与他的征途</title><link>https://www.thepaper.cn//newsDetail_forward_29125134</link><description>&lt;a class="index_inherit__A1ImK" href="/list_25427" target="_blank"&gt;
 &lt;span&gt;
  澎湃人物
  &lt;!-- --&gt;
  &amp;gt;
  &lt;!-- --&gt;
 &lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;
 &lt;video class="cont_video" controls="controls" poster="https://thepaperfileresforpph.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/1729222768831_sNXF2E_1729222769032.png" preload="preload" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/8869cd5086a743e8b7fb317718475c24/hd/1729222553000_MzKmrM_1729222780253.mp4"&gt;
 &lt;/video&gt;
 &lt;div class="news_video_name"&gt;
  刘翔之后，“师父”孙海平仍在一线执教，40多年的教练生涯，这是他心心念念还没打完的仗。澎湃新闻记者 黄之涵 何锴 剪辑 黄之涵 编辑 吴佳颖 实习生 童佳轩 调色 江勇 海报 郁婓(19:33)
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  2024年8月4日，巴黎奥运会男子110米栏预赛，戴着眼镜文质彬彬的徐卓一跑出了小组第一的成绩，冲进半决赛，也冲进了大众的视野。20年前的雅典奥运会，同样一身红衣的刘翔，以12秒91的成绩夺冠，追平世界纪录，刷新奥运纪录——这一奥运纪录至今未被打破。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这是徐卓一的首次奥运，而对于师父孙海平来说，却是第六次带弟子征战奥运了。从陈雁浩到刘翔，再到谢文骏，到今天徐卓一和秦伟搏，69岁的孙海平从未离开过田径赛场。他住在体校的宿舍里，日复一日，钻研训练方法，手写训练方案。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  刘翔之后，还会有下一个刘翔吗？许多人期盼，孙海平也有不甘心。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  他还有许多的想法，想要在年轻的运动员身上兑现，“0.01秒”的提升，都是要穷尽所能。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但他也发现，年轻的弟子们与上一代有许多不同。他担心他们熬夜打电游第二天起不来，也操心他们长久戴着耳麦，对发令枪敏感度下降。他相信，勤奋大于天赋。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  无论如何，不能影响训练。这是一个为跨栏运动投入大半生的人的“顽固”坚持。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  孙海平曾和刘翔共同缔造了一个黄金时代，高峰过去，他还在跋涉，他想让中国运动员再次站上奥运决赛场。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1729695015000_AxWGit_1729695590122.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" style="width: 600px;" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p class="image_desc"&gt;
  8月30日，孙海平（左二）和他的助理教练周斌（右二）带着弟子徐卓一（左一）和秦伟搏（右一）进行训练。 澎湃新闻记者 黄之涵 摄
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  【以下为孙海平的口述，根据澎湃新闻的采访整理】
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   我与跨栏
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  我真正开始当跨栏教练应该是在1984年。之前我自己当运动员，退役以后，去到上海体育大学上了4年书，完了留校两年。1984年回到当时叫上海田径队当教练，到现在有40多年了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  我带了大概有四、五批运动员，每一批运动员的训练寿命大概是8年左右。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  我记得上世纪五、六十年代有一句话，叫“从严从实战出发进行大运动的训练”，其实这个话应该是很科学的，要从难从严。但是以前只是强调了大幅度的训练，花了大量的时间，做了大量无用功，也对身体方面带来了一定的不利影响。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  后来我带运动员出国比赛，看到当时国外一些优秀运动员的训练情况，再对比我们训练情况，就发现确实有很大的盲目性。后来我逐渐把一些训练手段方法进行归纳，感觉对专项有促进提高作用，就把它保留下来。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  我对这个项目的钻研劲头可以说一直很强。其实不是我天生这样的，也是以前大幅训练给我造成了这么一个性格。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  我们中国运动员，起跑能力水平不是很高，特别是前面几个栏都不是占优的。像欧美运动员他们力量水平比较高，爆发力比较强，所以他们前面起跑能力要比我们高。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  我是这么考虑的，加强后程的能力训练，我前面是不如你，是没你快，但是我后面通过强大的能力，来追你。我带的运动员基本都是这么一个特点，比如像刘翔前面起跑，大概会稍微输一点，但是他的后程能力可以说到目前为止没人能和他比。后来包括谢文骏也是这个情况，现在我们两个（徐卓一和秦伟搏）也是靠中后程，把前面逐渐获得的这些加速度，能够基本上保持到最后冲刺阶段。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  你想前面三个栏的话就30多米，占到了我们全程的大概是不到1/3，中间这一段也是30来米这样，但是后面有将近50米。如果这一段能够抓好的话，我比你前面占的优势要大。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1729695344000_7hkSbs_1729697683514.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" style="width: 600px;" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p class="image_desc"&gt;
  8月30日，孙海平在田径场边看他的弟子曾建航（左一）进行跨栏训练。 澎湃新闻记者 黄之涵 摄
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   “全托”教练
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  教练确实要比父母还要操心，因为父母只要把他们培养到这么一个阶段以后，就是把运动员交给我们了——吃喝拉撒睡你都要管，等于像全托一样，虽然人大了，但是绝对不能出任何问题。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  现在的运动员和以前确实有些不一样，特别是“00后”的运动员。我们当时看个电视都很难，现在电视都淘汰了。一个手机在手，他们什么事都可以干，所以在这方面管理很重要。队里一般要求（晚上）10点睡觉，有教练查房，看大家在不在。但教练不可能一整晚盯着，一熬夜你第二天训练就完了
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  我经常会提醒他们，睡觉前半小时千万别再玩这种激烈的电游了。他们有时候不光是一个人玩，他们几个房间串起来，大家合起来玩，走廊里面全是他们的声音。这样你玩到10点钟，根本睡不着了。整个神经系统都兴奋着，它慢慢降下来，降到想睡的时候三个小时过去了，第二天怎么起来。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这里面还有个问题，平时刺激多了以后，他对枪响的敏感度会下降。如果外界干扰少的话，脑子就没有任何的杂念，集中精力听枪响，枪一响，（声音）一进去以后，他整个身体啪一下就爆发了就动了。脑子里面乱七八糟的，枪响进来以后——其实这个时间是很短的，等你要出去，别人早就出去了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  另外一个，我很反对他们戴耳塞。他们自我感觉放些音乐，比较放松，当然也不是说一点用也没有，但也会影响他们听觉。虽然不是说短时一下敏感度下降，时间久了以后，肯定会影响到听觉敏感度。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  我基本上都在宿舍住，有时下午有一到两个小时到空，我就开车回家去看一下，完了再回来。我每天一般（早上）6点不到7点就起了。上午训练，中午吃完饭休息一下，下午要写（计划）。包括回顾训练情况，下周的计划，我大概礼拜五、礼拜六就要把它弄出来。弄出来以后是初步的，基本上都有些微调的。做完以后我会把计划交给助理教练，让他通盘地考虑一下。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  因为他们练下来以后，身体情况会发生各种变化，而且在训练的过程里，某一个练习我感觉他们做的有点问题，我就会考虑第二天的训练做一些调整，反正每天练完以后，晚上一定有个考虑。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1729697813000_nX2t4J_1729697826911.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" style="width: 600px;" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p class="image_desc"&gt;
  8月24日，孙海平在为弟子们当天的训练情况和运动表现做记录。  澎湃新闻记者 何锴 摄
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  我从来没有把以前写过的东西拿过来改一改交。比如要参加全国锦标赛了，要写一个赛前预案。我每一次都是重新写的，因为队员的身体状况不是一成不变的，每年的情况都不一样，这个预案就反映了你对运动员的掌握程度。你写了秦伟搏，不能代表徐卓一，每个人都要写。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  我这个人可能年龄也大了，那么多年形成了这么一个习惯，我就喜欢手写，我感觉手写脑子里会出现灵感，打字一打灵感就没了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   刘翔与“下一个刘翔”
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  刘翔本人非常有跨栏天赋。他到了这个学校以后，（当时）我正好带着陈雁浩，刘翔之前的师哥，也是两届全运会冠军了，我带他（陈雁浩）和其他一个运动员到欧洲集训比赛去了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  后来我突然想起来，原来看见过有个小孩还可以，一问说他回去了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  当时我还年轻，陈雁浩起来以后，我们上海这个跨栏开始冒尖了，因为陈雁浩是1993、1997年连续两届全运会冠军，在这个情况下，当然还要培养一些后备的要接班了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  我就问我们科长要了他（刘翔）爸爸的一个电话，直接打电话给他爸爸，我说你能不能过到学校来谈一谈。谈了以后感觉有难度，因为刘翔是他们家里的独子，家里很宝贝，当然希望他好好读书，就不愿再回来了。第一次没谈通，后来我第二次又找他爸了，来了以后就在我们宿舍门口，也没坐，就站在那聊。我跟他谈了我的承诺：我将来能把他培养成一个优秀运动员，不让他受任何人的欺负，让他成为一个社会有用的人。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  后来突然有一天他爸爸给我打电话，说他们家里全部都同意了。后来我了解到，其实他爸爸下了决心，他爸爸说既然说我这么说了，再去试试看。我就等于硬是把刘翔要回来了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  当时确实其他的小孩，我也没有看到像刘翔这种情况。那天正好有一帮小孩，小孩栏架是很低的，其他小孩都是往上跳的，但他是跑过去，他就是不怕——其实这有点危险的，如果他后腿栏架稍微碰一下，他要摔的。我就看这个小孩可以，他不怕，我就看（中）了他这一点，我说这个可以试试，那时候1998年，他才15岁。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  来了以后又发现一个大问题，他的膝关节伤掉了。我就把他带到华山医院，找了当时一个伤骨科医生，陈世益，治了大概有3到4次，后来慢慢就好了。后面过程你们都知道了。这一段经历，要感谢三个人，首先是他爸爸把他送回来了，不送回来就没了，第二个就是陈教授把他伤给治好，如果稍微不好的话，后面也练不上。另外我们训练科的科长他也全力支持我，因为当时我手下没什么小孩，就这么个情况，他回来了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1729698483000_d73rS5_1729698515003.jpeg?x-oss-process=image/resize,w_1024" style="width: 600px;" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p class="image_desc"&gt;
  2004年雅典奥运会上，刘翔以12秒91的成绩取得冠军，并打破奥运纪录保持至今。  图源：网络
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  刘翔是最高的境界，当然现在还在逐渐培养。外界有这种说法——因为也期盼有这么一个，说这个可能是刘翔接班人，但是他们不知道我在补漏洞的时候有多么困难。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  人和人是有不同的，特别是像现在两位运动员，他们的特点是身高很高，弱点是速率频率差一点，爆发力差一点。作为刘翔来讲，他没有这个弱点，他掌握了更合理的技术以后，上升潜力和幅度就更大，他不用再花时间来练他们这些东西。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  他们两个高个叫我花很多时间来补短板，有时候补得好上去了，你补得不好有时候还会下降。他们要补完漏洞以后，再顺着这个体系往上发展，融入到这个体系以后，后面就容易就快了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  要改造人，要把他整个身体的功能性全部扭转过来，这个难度很大的。人都是有惰性的，今天弄过去了，他明天又回过来了，像橡皮筋一样，你拉开的时候弹性很足，但你松掉以后它又回到原来那个位置。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1729694954000_4d644C_1729698593840.JPG?x-oss-process=image/resize,w_1024" style="width: 600px;" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p class="image_desc"&gt;
  6月30日，全国田径大奖赛总决赛前，孙海平带着弟子在场地进行热身训练。  澎湃新闻记者 黄之涵 摄
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但是我也有这个想法，能不能再培养，把他们培养成一个高水平的（运动员），但是难度确实还是不小的。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  秦伟搏大概有两年多的时间一直在养伤，他的腿出现问题。后来就去检查，做了手术，再恢复训练以后，整个后肌又不好，他始终在养伤。不能每天都给他强度，连续几天他就完了，他的肌肉承受不了。后来我就针对他的训练，把他整个训练强度界限拉长，比如像礼拜一练完以后，礼拜二绝对不会再给他强度，我会礼拜三下午给他再练强度，这样的话慢慢就好多了。另外我们康复措施也抓得比较好，不断地给他做一些治疗，基本上能一直系统地练到现在，所以他的专项水平也在一步一步提高。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但他有点太细了，想的事情太多太细，有时候他要考虑我做这个动作会不会受伤，会不会出现问题什么，他一想多了以后就有一些问题了。其实训练有时候是很简单的，想的太复杂，反倒做不好了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  他现在已经好多了，就是一直开导，所以说教练不容易的。如果我现在仅仅只是制定了计划带训练，我轻松得不得了，现在很多事情都交织在一起，你不可能分离的，所以也是有点累。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  徐卓一也有些问题，说实话他还是有点单薄，他的储备不厚，虽然是个问题，但也是个潜力，如果他这一块能够解决好的话，将来上升到更高水平是没问题的。他的特点是相对力量比较强，他对自己的身体利用率比较高。所以说他只要在身体储备方面能够增厚增强的话，他将来肯定不会是13秒2几，13秒出头一点绝对没问题。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1729697357000_zNzskT_1729698663176.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" style="width: 600px;" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p class="image_desc"&gt;
  6月30日，全国田径大奖赛总决赛赛前，徐卓一（左一）在进行热身运动。  澎湃新闻记者 黄之涵 摄
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  徐卓一、秦伟搏两个，现在已经慢慢在上升阶段，我重点还是通过他们存在的一些问题，用更科学的训练方法，帮他们改进，增强他们的实力，尽量地往上冲。到下一届洛杉矶奥运会，他们两个肯定可以冲前8名，应该是没什么大问题的。这个过程还有3年到4年，其实这个时间对我们来讲很短，就几个冬训他就要参加奥运会了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  你别看我们提高0.01秒，难度也很大，有的一辈子跑了一次好的成绩以后，后面再怎么练，他也跑不到那个成绩，运动员就是这样，所以你一定要有很好的规划，有很扎实的训练，来把他的整个机体进行一个改造，改造好了以后才有可能去冲世界冠军。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   “不能影响训练，是我的原则”
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  能够到我们专业队来的都有天赋，只是大小而已。不能说有天赋一定是世界冠军，因为我们这边有很多天赋运动员，最终没出来的也很多。天赋是一个，刻苦训练，又是一个。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  刘翔他除了天赋之外，有一个很特殊的，也是区别于其他有天赋的一些没出来的运动员的一个特点，他很自律，非常自律。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  他在运动员期间没有任何的问题，准时睡觉，准时吃饭。到国外去，一些吃不惯的东西，他为了能够保持体力，不想吃的东西照吃，就是塞也塞进去。准时起床，准时到场地训练，很多运动员很难做到这一点。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  你说苏炳添有多大天赋，但他为什么最后成功了？就是靠他的自律，靠他的勤奋，靠他这种刻苦训练的进步。说实话，现在我们这批运动员，和他们老一代的这些运动员比确实有差距。讲讲好一点（注：讲了他们以后会好一点），当然他们也在不断地成长，可能也在不断地反思，现在比原来是要好多了，但是我认为还是不够，还欠缺一点。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  我的计划做得再漂亮再合理再科学，再有多大的团队来支撑，如果运动员个体在这方面缺乏拼劲，他可能会达到一定水平，如果再往上可能就欠缺一点。可能我年龄大了，或者是观念陈旧了什么，但是我始终认为刻苦训练对运动员来讲是一个必须具备的素质，这是一定的。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1729696970000_Zx6K3W_1729698781044.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" style="width: 600px;" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p class="image_desc"&gt;
  8月30日，孙海平在对几位弟子进行跨栏训练。  澎湃新闻记者 何锴 摄
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  （巴黎奥运时）一些媒体或者也是一个由头，把徐卓一给提了一下。对于我来讲，这是很正常的一个事情。他本身就是近视眼，从小眼镜一直戴到现在，只是可能随着年龄增长，度数可能加深一点而已，其他没什么。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  唯一的问题是什么，他还年轻，还需要不断地好好训练，外界的一些议论也好，或者是评价也好，还是尽量地减少为好。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  确实他也火了一把，可能也有些商业品牌找过他，但是我跟他讲，不影响你训练和正常工作，你可以去做，如果影响到训练，我是不同意，这是我的观点。以前包括刘翔等等，也做过商业广告之类。凡是我接手的，我有一个原则，你不能影响我们训练。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  我这么做也是对某些品牌某些商业，负责任的态度，你们要和某个运动员签，一定是看中了他将来的潜质，或者说他是现在的一个冠军。那么他的影响力来自哪里？来自于他的高水平运动成绩。他这个成绩是通过训练出来的，不是他天然具有的。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  曾经有一次影响到我某一天的训练，他（徐卓一）是在这个活动之前的一天跟我讲，而且对方什么都准备好了。我唯一开了个口子同意让他去，但是我跟他讲了，我说你跟商业方说清楚，这是唯一的一次，也是最后一次。如果今后还出现这个情况，那么对不起，你要不解除合同，要不你离开我这个组。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  我不是针对某一个人，我是根据我们整个事业来考虑这个问题。如果水平高了以后，你随意地一会儿到那边一会儿到那边，我这个教练别做了，你们也别练了，这个肯定要影响训练的，这是我的原则。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  心无旁骛地，好好地做一件事情，才是我们搞竞技体育的一个正道。现在确实有些商业化味太浓，不利于运动员集中精力来搞训练。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   “我还有想法，所以还在干”
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  其实一直干到现在，我的理念或者说对这个项目的特点认识，好像是越来越明白。有了这个想法，你要用到实践中，才有价值，否则是空想。所以说我现在还在干，其实是把我的一些新的想法，用一个载体去实现。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  徐卓一就通过短短的4年跑到13秒2几，理论来讲，一般达到这么高水平是要6到8年，但是他短短4年就达到了。其实秦伟搏在前两年也跑到过13秒28，只是有一点超风速而已，这也是一个比较高的水平，那时候进来也只有三、四年时间。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  我对训练还有一些新的想法，加深理解，再去琢磨，要把它变成一个合理的训练方法手段，在实践中去用，才能验证到底怎么样。明年我们还有大的比赛，还有世界锦标赛，还有全运会。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  总的来讲，我们上海这个项目从陈雁浩开始到现在，基本在国内都是维持比较高的地位。按理讲我现在应该还要找小孩，跟着他们一起练——当然和他们两个大的练的内容手段不一样，但是一定要让他们适应我们专业的这种训练。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1729696979000_HeGA5d_1729697594983.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" style="width: 600px;" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p class="image_desc"&gt;
  8月24日，训练结束后，孙海平坐在田径场旁休息。  澎湃新闻记者 黄之涵 摄
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但确实有一点力不从心的感觉。可能年龄也大了，一堂课下来以后感觉有点疲劳，不像以前，特别是刘翔那个时候，这种力量对抗性的训练，都是我自己做的，我能感觉到他有没有用力，或者到不到位，都在我的手上。但是现在他们做类似这种对抗练习我做不动。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  毛病很多的，反正每一次做体检总归写了很多东西，这个不好、那个有问题等等。这些都是慢性病，我每天吃一把药，血压、血脂、尿酸等等这些都有问题，反正现在用药物来控制就行了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  也想交班了，不可能一直搞下去。我一个人撑到现在搞了多少年了，所以说后面年轻的教练要把担子给挑起来了。
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2024 06:11:00 GMT</pubDate></item><item><title>图解｜多家企业提出“反内卷”，准备怎么做？</title><link>https://www.thepaper.cn//newsDetail_forward_29119045</link><description>&lt;a class="index_inherit__A1ImK" href="/list_25635" target="_blank"&gt;
 &lt;span&gt;
  美数课
  &lt;!-- --&gt;
  &amp;gt;
  &lt;!-- --&gt;
 &lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;
 &lt;p&gt;
  内卷，已然成为人人喊打的一个词。表演式加班、长篇累牍的周报、过度包装的 PPT，打工人对这些充满形式主义的行为叫苦不迭。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  而如今，不光是职场个人，不少企业也开始明确提出要“反内卷”。最近的一次，是
  &lt;strong&gt;
   10 月 14 日中国光伏行业协会举行了内部座谈会，参会的 16 家光伏企业达成共识：“反内卷”、反恶性竞争
  &lt;/strong&gt;
  。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  根据澎湃新闻的梳理，类似这样明确提出“反内卷”的知名企业，至今已有不下 20 家，它们来自餐饮、汽车、光伏等十几个行业。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/327/162/552.png" width="600" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  通过梳理各家企业的“反内卷”表述，可以发现
  &lt;strong&gt;
   企业之间“内卷”的最主要形式就是“价格战”。
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  吉利汽车、蔚来汽车是最早一批倡议“反内卷”的企业，而它们所在的汽车业，也是近两年价格战较为激烈的行业之一。据《中国汽车报》报道，仅从 2023 年以来，国内汽车零售价格整体平均下降了约 20％。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  除了汽车行业，餐饮企业也是价格战较为激烈的行业。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  从瑞幸、库迪的 9.9 元喝咖啡，到肯德基的大神卡、麦当劳的“穷鬼套餐”，再到高端餐饮品牌新荣记推 398 元套餐。近两年以来，餐饮品牌卷低价的风潮，已从奶茶、咖啡等饮品类，逐渐蔓延到了快餐、火锅、正餐等各个餐饮品类。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这种以“卷死”同行为目标的恶性竞争，本身不可持续。多位餐饮行业从业者也提到，这样无休无止的价格战，是以过多压缩利润空间为前提的。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  只是“囚徒困境”下，谁也不敢单独退出。以 2023 年年初快餐品牌西少爷推出了 9.9 元套餐为起点，直至 2024 年 7 月，没有餐饮品牌取消自己的低价套餐，反而参加价格战的企业越来越多，品类也越来越丰富。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  转变出现在今年 7 月。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   “反内卷”成官方热词
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  7 月 30 日，中共中央政治局召开会议，分析研究当前经济形势，部署下半年经济工作。会议指出，
  &lt;strong&gt;
   要强化行业自律，防止“内卷式”恶性竞争
  &lt;/strong&gt;
  。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  以此为起点，“反内卷”成为多个行业的关键词。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中国汽车工业协会副总工程师许海东在 8 月 12 日表示，要在技术创新、提升产品品质、保证产品质量、提供优质服务、塑造品牌方面开展竞争，不能采取价格战等“内卷式”恶性竞争的短视行为影响长期可持续发展。9 月 6 日，中共中央政治局委员、国务院副总理张国清提出，要因地制宜发展高新技术产业，促进区域合理布局，防止低水平重复建设和“内卷式”恶性竞争。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/327/162/553.png" width="600" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  随着政策支持，汽车、餐饮、电商等多个行业纷纷发出了反对“内卷式”恶性竞争的声音。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  7 月 30 日，蔚来汽车品牌与传播助理副总裁马麟表示，不要搞“卷周榜”式低水平内卷……中国车企在当下的使命是通过研发实现技术突破。9 月 12 日，长城汽车董事长魏建军称，哪怕“跌出前十”也要走正确的路、要健康发展、合规、有底线和长期思维，追求有底线，有信誉有质量的市占率。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   低价也挣不到钱，车企卷不动了
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  对很多提“反内卷”的企业而言，除了政策引导，恶性竞争导致的盈利困境，也是实实在在的引导动力。
  &lt;strong&gt;
   很多企业真的卷不动了。
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  以汽车产业为例，澎湃新闻在逐字阅读在 A 股汽车行业 258 家企业的业务介绍后，筛选出其主营业务与普通汽车相关的 247 家，并按上游（核心零部件）、中游（整车制造）、下游（汽车服务）三个环节对其进行划分。如果该企业涉及整个产业链的多个环节，按其最主要的经营活动进行划分。比如，比亚迪等覆盖上中下游全产业链的车企在整车制造方面的业务最多，因此被归入中游。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  数据显示，在 2024 年上半年，汽车产业上游环节的企业平均净利润（归属于母公司扣除非经常损益的净利润）为 1.5 亿元，中游环节的为 8.9 亿元，下游环节的则为 4.5 亿元。
  &lt;strong&gt;
   也就是说，比起中游的整车制造，上游和下游承受着更大的盈利压力。
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/327/162/554.png" width="600" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  这一现象可能是因为：诸如比亚迪等中游企业，因业务覆盖汽车生产全产业链，生产成本得以降低。据 36 氪报道，比亚迪通过自产大量汽车零部件、对部分零部件进行整合，降低了一部分成本；同时，它还利用纯电动汽车销量多的优势，以量产效果摊薄成本，进一步压低了在零部件上的花费。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2024 年 7 月，比亚迪旗下方程豹“豹 5”车型全系降价 5 万元。在这样的“价格战”之下，比亚迪的毛利率不降反升。财报数据显示，比亚迪今年上半年的毛利率提升至 20%，同比增长 2%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  只是，
  &lt;strong&gt;
   不是所有的企业都能做到规模效应，多数企业只是在价格“内卷”中疲于应付。
  &lt;/strong&gt;
  特别是新能源汽车领域，以蔚来为例，6 年时间亏损 866 亿，平均每一天烧掉 4000 万，每卖一辆车亏损近 13 万。雷军也曾表示：卖一辆亏一辆。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  因此，从职场个人到行业公司，大家对持续的恶性竞争所带来的负面效益正在逐渐形成共识。普通人想多点休息、公司想多喘口气，
  &lt;strong&gt;
   整个社会都在期待着“反内卷”的到来。
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2024 04:03:00 GMT</pubDate></item><item><title>不识字的阿包写了一本书</title><link>https://www.thepaper.cn//newsDetail_forward_29074439</link><description>&lt;a class="index_inherit__A1ImK" href="/list_25427" target="_blank"&gt;
 &lt;span&gt;
  澎湃人物
  &lt;!-- --&gt;
  &amp;gt;
  &lt;!-- --&gt;
 &lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;
 &lt;p&gt;
  阿包背着一个塞得满满的黑色双肩包，背包一侧装着一瓶她亲手做的酸辣酱。她要把这瓶酱料带给她的爱人。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  她行动干脆利落，快速穿过车流和人群。没有人知道，她只读到小学二年级，几乎不识字。在她幼年时，上学的机会是她好不容易争取来的，不过很快就失去了。在她生活的苗族村寨，她的姐妹从未上过学。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  阿包一直很想认字，却很少有写字的机会。她最难忘的是，她20多岁时被人贩子拐卖后逃回家的途中，在北京和武汉的收容所里，有人叫她签字，她害怕写得不好，没人送她回家。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  两年前，年过五旬的阿包通过手机上语音转文字，誊写出一本叫《阿包》的书。最早产生写书的念头，是她被人拐卖逃回贵阳之后，她想告诉两个女儿，那些日子她是怎么过来的，希望她们懂得她经历的生活，不再重蹈覆辙。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “一个不识字的女人对着手机，一定要把自己的故事讲出来，这件事情本身就很特别。”帮阿包出书的出版社编辑涂涂说。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/326/472/958.jpg" style="width: 600px;" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p class="image_desc"&gt;
  阿包 本文图片均为受访者供图
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   像我这样卑微的生命
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  如果不是阿包写出来，她的女儿小菊永远也不知道母亲的内心经历了怎样的风暴。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  小菊知道的是，1968年，阿包出生在贵州黔东南的雷山县固鲁村。阿包的母亲在她8岁时去世以后，继母带来了四个孩子，家里人口变多，而粮食不够。阿包饿肚子时只能忍，没学上时忍，干活苦累时忍。小时候她一心想读书，她可以认字，可以不用干那么多苦力活。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/326/472/959.png" style="width: 600px;" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p class="image_desc"&gt;
  这是阿包人生中所照的第一张相，当时她大约5岁。左起：哥哥、妈妈、姐姐，阿包、爸爸、舅舅。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  为了赚两块八毛钱的学费，阿包挑红薯藤到街上卖，到山上割草药、采茶卖，但很快她上学的希望落空了。她是家里的重要劳动力，而她赚来的钱只能补贴家用。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  后来，20岁的阿包嫁给大自己18岁的煤矿工人老赵。老赵离过婚，和前妻有个女儿。阿包又生下两个女儿，加上老赵的母亲，一家五口人生活在一起。阿包一直拼命挣钱养家。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/326/472/960.png" style="width: 600px;" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p class="image_desc"&gt;
  20岁这一年，阿包嫁给了大她18岁的煤矿工人老赵。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  关于阿包的内心世界，女儿小菊并不知道。刚开始，阿包也担心这些经历写出来，女儿们会感到难为情，但女儿们宽慰她说，没关系。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  阿包写完后，小菊看了她的手稿。她第一次看到阿包详述自己的经历，加上细腻的内心独白。其中，最让她觉得难过的是阿包从河北一路逃回贵阳的经历。在小菊六岁的时候，她有些许记忆，妈妈有很长时间没回家。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  27岁那一年，阿包到贵阳人才市场的街上找工作，有人跑来问她是否愿意跟着出差送点东西，大概三天后就能返回，能拿到几百元的报酬。这人让阿包送的东西像一个金黄色的小青蛙，说是黄金，让她拿好。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  阿包当时稀里糊涂，觉得是一份不错的差事。坐上火车之后，经过三天的路程，她被带到了河北的一个村子，才知道自己被人卖了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  她一心想逃回家，回到孩子身边。逃跑的动力驱使她冒险试一试，那是1995年，她想尽办法逃出了那个村子，坐客车到北京，又在收容所里待了一两个月，才乘火车回到贵阳。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  当她到家时，看到的却是老赵和前妻在自己家中。小菊再次见到妈妈时，妈妈说，她是到很远很远的地方上班了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  阿包没有离开老赵，因为老赵赶走了前妻，最终选择了她。两人又决定重新挣钱把家撑起来。后来老赵得了肝癌，阿包一直照顾到他去世。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  逃回家的阿包除了在妇幼保健院当护工之外，她还给二十多家人打扫卫生。那时阿包30多岁，早上5点起床去医院拖地，从医院下班后，她还去打扫两家人，回家大约晚上10点。两只手天天泡在水里，但每月能挣两千多块钱，成为家里重要的经济来源。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  阿包在书中写道，
  &lt;em&gt;
   我并不害怕贫穷，最怕的就是被人打被人歧视……像我们这样卑微的生命，本来就不该来到这个世界上。
  &lt;/em&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  干完活回家路上，有时她想，人为什么要那么苦？但转念又想，人勤快还是好的，每个月都有收入补贴家用。两个女儿读到大学，家人生病花钱，这些事她没借过一分钱。平时吃简单点，少花点，老赵喜欢喝点小酒，没有钱买花生米，就买黄豆，炒一碟就可以。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  小菊记得小学时，周末常常乘坐公交车从郊区到市里，跟着阿包去打扫卫生。她看到阿包每次去别人家里，每走一步路都小心翼翼的，生怕把雇主家里的东西碰坏，一根头发都不敢掉地上。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  有一次，母女三人到一户人家里打扫，房子是三室一厅，刚装修好，地上全是灰尘和垃圾。两个女儿也帮阿包打扫，但是阿包说她们没做干净，就重新打扫了一遍。小菊问，这样我们两个不是白做了吗？阿包说，打扫一点不能马虎，如果我们做得不好，下次他们就不找我们了。那天她们从早上打扫到晚上10点多才回家。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  小菊对阿包说，妈，你一天累得很。她说，能养活这个家，就不累。她试着去理解母亲，阿包生活在物质匮乏的年代，导致她在任何时候都没有安全感。阿包说过，人手里没钱，心是很慌的。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  上大学的时候，小菊的很多同学都是靠父母贷款上的大学，毕业后还在挣钱还贷款。她突然意识到，从小到大她的学费和生活费，阿包都直接拿给她，从未让她觉得自己生活在贫困中。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  小菊从阿包身上学会的是，靠自己一直努力地生活。大学毕业后，她开始做晚托班，从来没有完整地休息过一天。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  阿包取自她的苗族名字“包里给”，“包”是路边生长的一根刺的意思。阿包出生在一个长刺的季节，路边长满带刺的草，父亲就给她取了这个名字。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  从此以后，她像一根刺一样，一头扎进生活里。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   像一根刺，扎进生活里
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;em&gt;
   “我因为走错了路来到人间，却依旧没有改变一生是牲口一样的命运？”
  &lt;/em&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  阿包写下的这些文字和涂涂以往看过的都不一样，“像在控诉命运，却又真实。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2021年，阿包写好后，潘年英帮她改了一遍错别字，就拿给出版社。潘年英是阿包现在的丈夫，比她大五岁，她叫他潘哥。按照出版社的建议，他压缩了一半的内容。出版社的人认为文本还不行，太口语化了，应该文学化一点。在这点上，潘哥并不同意，他很坚持，说如果文学化，就不是阿包写的了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  虽然他之前就反复听阿包讲她的故事，但当这些故事变成文字后，他仍一下子被带了进去。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  潘哥又联系其他出版社。2021年，涂涂收到一个书稿，是同行转给他的，说这个书稿很有意思，但是达不到传统的出版要求。第一个编辑拿到稿子的时候，从第一页就开始改动了，“因为他觉得开头像流水账一样”。涂涂说，但编辑改了几页之后就停下来，把全书读完之后，又把改过的地方，改了回去。“他发现不能改，或者说改不动它，会觉得力量就消失了。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  虽然第一眼看上去，阿包的书稿不是传统意义上的文学作品，但让涂涂想到人类古早的口传文学传统。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “她没有经过文学训练，连字都不认识，跟我们习惯的文学阅读不同，有很强烈的异质感，甚至开头会让人有小小的不适感。”涂涂说。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但是当他读完第三页后，他确信阿包讲故事的能力非常强。他记得阿包写道，她12岁开始上小学一年级，为了上学，她自己想办法赚到两块钱的学费。二年级时被迫辍学，原因是女孩不能上学。“这种命运的无奈压在一个小女孩身上的重量，和她已经尽了自己最大的努力，但还是无法抵抗的无奈立刻全都涌现出来。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  看完后，涂涂有一种感觉，它写的是一个普通女人的挣扎，以及一个人经历了命运的重压后，没有放弃，一直保持着对世界的善意，最后她活出来了。涂涂决定要出版这本书。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  刚开始写的时候，阿包没想过能出书。因为此前的出版社一再要求修改，潘哥有些沮丧地说，你这个书还很难出版。阿包说，不出也好，反正全是狼狈的过去。但是潘哥说，那不会的，是你人生的一部分，也是有意义的。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  阿包曾经告诉潘哥，她16岁进城打工，靠卖菜为生，后来嫁给老赵，相继生下两个女儿。老赵的工资不高，家里本来一贫如洗，但在他们生下第二个女儿的时候，因为超生被罚了款，家具都被搬走了，连大女儿小菊的存钱罐也被拿走，害得小菊整整哭了一个礼拜。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  16岁的阿包曾在潘哥家里当了两年多保姆，带小孩、洗衣服、买菜做饭都是她做。他知道她善良勤快。她经历结婚生子，照顾生病的丈夫、哥哥、父亲，又相继送走他们。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/326/472/961.png" style="width: 600px;" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p class="image_desc"&gt;
  17岁，阿包来到省城贵阳，给表姐带孩子。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  听阿包讲述她的经历时，潘哥很多次掉下眼泪。而且，他会在心里暗暗发下誓言：只要阿包不离开我，我就永远也不会离开她。我会尽我最大的能力去保护她，不要让她再受苦，我要让她在晚年能品尝到做人的尊严和幸福。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  曾经有一次，当阿包讲起她的故事时，潘哥说，阿包你太苦了，你可以把你的经历都写出来。潘哥想到的是，一个小人物从上世纪80年代走到今天的故事，有很多时代的信息，他想把它写成小说。当时他在湖南科技大学教现当代文学，后来也教人类学和摄影。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但他一直忙着，这想法就搁置在那儿。有一天，他突然看到阿包坐在桌子前，写什么东西，他还觉得奇怪，阿包不识字，怎么会写东西？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  阿包说，女儿小菊告诉她，手机有语音转文字功能，她先对着手机讲出来，转换成文字，再一个字一个字誊抄下来。抄完她又继续对着手机说，继续写。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  潘哥走过看了一眼，所有汉字密密麻麻地抄写在本子上。阿包不懂得分段，也不懂得使用标点符号。不过，潘哥惊奇地发现，她的字居然写得很不错。可以说，不逊色于他教授的那些大学生。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  阿包是悄悄去超市买的信笺纸。潘哥拿给她几个笔记本，说信纸不容易保存，笔记本有塑料包装壳，要耐磨一些。后来她就用潘哥给的笔记本写，写了好几本。那段时间里，只要一空闲下来，阿包就坐在书桌前，埋头写字。那时她还把小菊的女儿、一岁的外甥女带在身边。等把孩子哄睡着了，安静了，她就开始写。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  记得住的过去，她全部说出来，“可能也有些记忆漏掉了”。阿包说，衰老之后可能会出现一种现象，当我们正在努力回忆某些事情，而且几乎差一点就能够全部想起来的时候，却总也想不起来。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  湖南的校舍里，书房里只有阿包和潘哥两个人，他们一人一张书桌，各写各的。手写速度慢些，潘哥想教她在电脑上打字，但阿包不认识拼音，学了一段时间始终学不会，就还是用她的老办法。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “一个没有读过书，也没有跟文字有过任何交道的人，当然是不会写作的。”潘哥刚看到她开头写的那段文字时，心里觉得有点好笑。他对她说，你不用每一句话都要讲“那时候”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  半年之后，阿包把她记得的故事写完了。潘哥拿到打印店里打印出来，再来校对和修正。他帮她删除了一些“那时候”。但后来他发现，其实不删也是可以的。从某种意义上讲，这样才是她的风格，“而这样的风格恰恰可以跟成熟作家们的文风相映衬。”后来他尽量保留她的文字风格，不删改她的句子，只帮她分行和断句、纠正错别字。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  阿包写下的这些文字的时候，潘哥常常看到她眼泪汪汪的。“这书中的故事，是她个人生命史的真实记录。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “她从农村进入城市后的那种努力和挣扎，以及所面临的种种生活困境和出路，一点也不亚于一部严肃的人类学田野志的书写。”潘哥说，而从文学的意义上讲，一个文盲朴实无华的文字，也严重地挑战着那些酷爱修辞和迷恋形容词的作家群体的文本。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  用语音转文字写了一两年后，阿包慢慢发觉认识的字也越来越多。最近，她又用同样的方法写了一本书，是关于她在医院做清洁时看到的故事，以及她和兄弟姐们的故事。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  潘哥发现，阿包有强烈的写作冲动，这种冲动不是面向社会的，她想留下点什么，让女儿们知道她这辈子走过的路。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在母亲的经历中，小菊看到了她不为人知的另一面。母亲只是一个普通女性，但“却总有一股向上的生命力”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   从抵抗命运中活了出来
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  阿包说，如果没有遇到潘哥，这本书也写不出来。阿包57岁，穿一件深红色的雪纺长裙，扎着一根高马尾。今年9月这段时间，阿包在贵州兴义市帮小菊照顾两个女儿。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  阿包从前是潘哥家的保姆，现在是他的爱人。他从未想过有一天会跟她在一起生活，甚至都没想过今生今世还会相见。潘哥说，事情就是这样的凑巧，他生了一场大病，让他只能求助于阿包。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  六年前的12月，天气很冷。潘哥到贵阳后下了高铁，阿包去接。第一眼，她简直认不出他了，潘哥像一个孱弱的老人，拄着拐杖，背着包，身上裹得严严实实的。阿包说，你怎么像从某个农村出来的，又像经历了一场大的灾难，完全不像一个大学教授。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  潘哥的生活的确发生了变故。潘哥说，那时候，他孤零零的，前妻和女儿因为一些原因离开了。他突然想到阿包，因为她之前在他家干活时，就觉得阿包是一个很勤快和可以依托的人。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/326/472/970.png" style="width: 600px;" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p class="image_desc"&gt;
  2018年，阿包照顾生病的潘哥，潘哥给她买了这一身衣服。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  那次潘哥在阿包家里待了四十天，在阿包的照顾下，他严重的腰椎间盘突出症缓解了很多。半年后他又回到贵阳来，这时他跟阿包说，你愿不愿意和我一起生活？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  当潘哥说希望和她在一起时，阿包根本不相信他，“我是农村人，没正式工作，什么都没有。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  潘哥在她眼里是一个当地的“名人”，是大学教授、作家，写过四十多本书，和她是“不同世界的人”。刚开始小菊也不放心，她跟潘哥说，我妈的性格比较急躁，和你相反。潘哥说，那正好互补呢，她急躁我安静，我们俩吵不起来的。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  潘哥回忆，当初阿包跟他回到老家时，他的家人对她不理不睬。不过，阿包还是下厨房做好全家的饭菜，照顾好潘哥和他生病的母亲。母亲几次生病，阿包耐心细致地照顾老人，喂饭喂药，倒水倒尿。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/326/472/962.png" style="width: 600px;" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p class="image_desc"&gt;
  2020年，阿包一边照顾潘哥和两个外孙女，一边照顾生病的婆婆。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  她是这么认为的，做些活儿，她都习惯了，也累不到哪里去。渐渐地，潘哥的家人和她的聊天多起来。阿包只用了半年时间，“就完全扭转了局面”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  阿包总能获得别人的信任。潘哥说，以前她在医院里只不过是一个护工，很多医生甚至直接把家里的钥匙给她。无论生活在哪个环境，包括学校宿舍的楼道，只要阿包在，整个楼道都是干净清爽的。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  阿包在身边后，他每天过上了规律的生活。他每天早上八点前起床，喝一杯牛奶，三个核桃，半边馒头，一个鸡蛋。逐渐，身边所有朋友和亲戚都说他有福。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  当他和阿包在一起生活的时候，他已经57岁了，体弱多病，“她却不嫌弃我，给我无微不至的关心和照顾。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  他身上原有的很多疾病，也在阿包的精心料理之下，奇迹般地消失了。现在，他的腰椎病和肩周炎很少发作了，血压正常了，痔疮不见了，胆囊炎也不再发作。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  潘哥之所以选择她，是因为有次听她讲照顾患癌症的老赵，有那么一刻，他非常羡慕老赵，有阿包这样一个爱人。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  决定和阿包在一起后，潘哥觉得他俩是一个整体，不会让阿包游离在他的生活之外。出席活动，见亲戚、朋友、学生，都和阿包一起。他不觉得丢人，但阿包有时候自卑，不知道自己该不该出现在那些场合。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/326/472/963.png" style="width: 600px;" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p class="image_desc"&gt;
  潘哥的研究生毕业了，他们送给潘哥一束鲜花，也送给阿包一束。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  潘哥就跟她讲，小时候我们都一样的，你经历的那些，砍柴来交学费，我也是一样的。只不过后来我运气好一点，因为是男孩子，我三个妹妹也都没有读过书。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在湖南生活时，潘哥去学校上课，阿包就去打篮球锻炼身体。她身子矫健灵活，运着球移动步子，一个跳跃，篮球精准地投入球筐。每天下午，她再和潘哥一起去踢足球。退休前的最后一堂课，潘哥带着阿包去了，阿包在教室后面听他上课，帮他拍照留纪念。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  退休后，潘哥回到贵州老家天柱县，想在家乡修建一栋民宿。阿包说，现在孩子们都安家了，也没有什么负担。你想有自己的房子，我支持你。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  9月这段时间，潘哥在老家修房子，阿包在贵州兴义市女儿家带孩子。每晚她和潘哥打视频电话，两人像一对年轻的小情侣聊着日常。潘哥总问她，你什么时候过来？你不在，我的颈椎病又犯咯。阿包笑眯眯地说，你没事时自己也活动一下，我很快就过去啦。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  9月最后一天，阿包离开女儿家，回到潘哥身边。她先从兴义返回贵阳的家中。这套两室一厅的房子是她干家政时存钱买的房子，位于39楼。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  阿包记得，买这个房子的时候，周围全是高耸的荒山。售楼人员问她想买几楼，她说，我要高一点的，才看得到光。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  一年多以后交房时，那一片已有无数栋高楼拔地而起，房子密密麻麻叠在一起，很多光线都被挡住。幸运的是，阿包选的这一套房，每个房间都能看到光。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  放下行李后，阿包和小菊下楼吃饭。下楼前，阿包唱起一首快乐的苗族歌曲，是她小时候经常唱的，歌词大意是，有一块大田里，养着小鱼，养大后我们就吃。我这边有客人，你这边有客人，请过这边来，我做好饭菜，你们吃好喝好再走。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这首歌和她书中扉页上那首叫《伤心的歌》的苗族歌曲截然不同。“我更喜欢这首。”阿包说。她说话时的声音略微沙哑、柔和，但唱起歌来时，她的声音变得透亮和尖锐，歌声从窗户飘出去，悠远绵长。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   阿包与潘哥
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  即将见到阿包的前一天，潘哥在日记里写道：
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;em&gt;
   今天是9月的最后一天。我和阿包就感觉我们这次分别得太久了，我们都以为是分别了一个月，其实才有十多天……我们在老年来还有这样的感情，那只能说我们应验了古人那句话：有情人终成眷属。
  &lt;/em&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  第二天，阿包到了，他的生活正常了，早上又吃上阿包煮的鸡蛋。睡觉前和阿包说了很多的话，不知不觉中睡着。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  曾经也有个学生问潘哥，你爱她吗？他说，刚开始是一种需要，一种依赖，但当你离不开一个人的时候，你发现你是爱她的。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  有一次他载着阿包到榕江的乡下去摄影，打算拍一场斗牛比赛。那里人山人海，进去以后手机信号也消失了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/326/472/964.png" style="width: 600px;" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p class="image_desc"&gt;
  潘哥在大学里教授新闻摄影，阿包经常陪同他去山区拍照，他说阿包是自己的摄影助理。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  他担心和阿包失联，就让她站在一棵大树下，帮他照看摄影器材，他钻到人群中拍照。走了一段路后，他回头看一眼，阿包还在原地，也一直在看着他。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  后来有几分钟，潘哥回头看不到她，心想她跑到哪里去了。过了一会儿，阿包终于又出现在那里。那时他体会到从未有过的幸福。相机的电用完了，他过去找阿包换电池，才知道阿包刚才去买了煮熟的牛肉给他。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  阿包也过上和从前截然不同的生活。她和潘哥经常自驾到茂密的森林，欣赏美不胜收的风景。潘哥记得，有次他们盘桓在一座山上，不时停下拍照。一个多小时后，潘哥从后备厢里搬出无人机来航拍。阿包熟练地打开无人机，装好机翼。潘哥负责把手机连接到操控盘上，无人机起飞升空，俯拍整个森林。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  后来，他们驱车到山顶，周围出现了罕见的茂密大树。同时，水泥路也变成了沙土路。越往前走，路就越烂，也越来越危险。一边是随时有落石的峭壁，一边是万丈深渊。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  走到公路断头处，阿包发现有村民用硬木架起了一座临时的小木桥，桥上铺满了泥土和砂石。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  阿包问潘哥：“你来看看，我们的车子过得去不？”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  潘哥仔细作了一下评估，木桥的宽度太有限了，右边的岩石，可能会阻挡车子通行。他观察了很久，又反复计算着车身与木桥的宽度。最后决定冒险前行。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  他对阿包说，你到桥的那头去帮我看看，如果车轮子歪了，你要及时告诉我。她走了过去。他发动车子，慢慢往木桥上走，心一直跳得很厉害。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  他对自己说，多少黑暗的人生你都经历过来了，多少艰难险途你也经历过来了，你千万不能在这小小的阴沟翻船。何况，你跟这女人才刚刚过上了几年好日子，你得珍惜啊！
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  他挂一挡往木桥上走。刚开始还算顺利，但到木桥中间车子竟然熄火了。他再次发动车子，慢慢往前走。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  眼看车子就要抵达对岸了，阿包突然说：“停！停！停！”潘哥熄火停车，拉紧手刹，然后大声问阿包：是什么情况？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  阿包说，右边快要碰到石头了。他重新发动车子，再慢慢移动，车子就过去了。他在前面不远处把车停好，然后返身回来接阿包。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  车子如果掉下去我们就完蛋了，阿包说。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  潘哥说，所以我才叫你到前面去帮我看车。我需要你的引导，万一掉下去了，还有你去给家人报信。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  阿包说，如果你掉下去了，我也不想活了，还给谁报什么信啊！
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  惊魂初定，他们又继续驱车赶路。虽说前方的路还是山路，但平坦了很多。此时夕阳西下，彩霞漫天。他们就边走边欣赏路上的风景。
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Fri, 18 Oct 2024 10:13:00 GMT</pubDate></item><item><title>数据·明查｜一口气新增两千多硕博点，研究生会激增吗？</title><link>https://www.thepaper.cn//newsDetail_forward_28986240</link><description>&lt;a class="index_inherit__A1ImK" href="/list_25635" target="_blank"&gt;
 &lt;span&gt;
  美数课
  &lt;!-- --&gt;
  &amp;gt;
  &lt;!-- --&gt;
 &lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  今年暑期，国务院学位委员会办公室发布的《新增博士硕士学位授权审核专家核查及评议结果公示》引发关注。其中一组数据显示，此次授权审核共新增 831 个博士学位授权点和 1924 个硕士学位授权点。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  很多人将其解读为“中国博士学位培养人数会大幅增加”，更有不乏影响力的自媒体发问：“人均硕士”的时代要到来了吗？其依据是“此前，全国硕博授权点有 18442 个（2022 年公布），也就是说，这回一次性增长了 15%。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   “硕博点激增”“人均硕士”，做出这些解读的作者，其实对学位授权审核机制有着不小的误解。
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   硕博学位授权点，要激增了吗？
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  相比今年审核通过的 2755 个硕博点，有人查询了 2022 年的学位授权点变动，发现硕博点仅增加了 156 个，相比之下 2024 年看似是增长显著。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但这样的比较是失之偏颇的。
  &lt;strong&gt;
   因为前者是牵涉几乎所有高校的集中审核，而后者则是地方学委会、知名高校自主调整与动态调整的结合。
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  从 1980 年第五届全国人民代表大会常务委员会第十三次会议通过《中华人民共和国学位条例》以来，国务院学位委员会办公室一共进行过包括今年在内的 14 批次的全国博士硕士学位授权审核。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1728965012000_Ms8iMW_1728965110109.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" style="width: 600px;" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  从历次学位授权审核的情况看，包括 2000 年的第八批、2002 年的第九批、2006 年的第十批和 2011 年的第十一批学位授权审核，所通过的硕博点总量都比今年审批通过的 2755 个硕博点要多。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   而动态调整，是指 2016 年开始实行的学位授权审核动态调整制度，对学位授予单位和学位授权点进行考核，“合格”保留，“不合格”则撤销，历年动态调整的学位数量一般维持在百余个左右。
  &lt;/strong&gt;
  例如根据智库高绩的 10 月 14 日的文章，国务院学位委员会近日就下发文件，公布了 2023 年度审核增列的博士、硕士学位授权点名单，共新增 223 个硕博点。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  结合以上两点，可以发现简单从逐年硕博点增加数量的角度来论证今年是“大放水”，是站不住脚的。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  另外，“此前，全国硕博授权点有 18442 个（2022 年公布），也就是说，这回一次性增长了 15%”
  &lt;strong&gt;
   也存在将新增直接视为净增的问题——因为学位授权点并非只增不减。
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  尽管前十三批学位审核累计审批通过了 7835  个博士点和 33990 个硕士点，但目前国内现行的硕博点总数，并没有达到 4 万多个，而是 1 万多个。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这里除了学科目录调整、学位授予单位自身变动的原因外，一个更主要的影响因素就是
  &lt;strong&gt;
   学位动态调整，即不合适的学位点会被撤销。
  &lt;/strong&gt;
  尽管 2020 年学位授权审核通过了近 1700 个硕博学位点，但经过动态调整， 2017 年到 2021 年的 4 年间，学位点净增数量是 1100 多个。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1728965012000_BAkyKt_1728965125244.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" style="width: 600px;" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  在 2022 年教育部召开的“教育这十年”“1+1”发布会中，教育部学位管理与研究生教育司司长提到的一些数据也说明了学位动态调整的情况：
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;span style="color: #7e8c8d;"&gt;
   &lt;em&gt;
    十年来，各单位自主设置了近 5000 个二级学科点，通过动态调整主动撤销了 1700 多个学位点，约占全国学位点总数的 10%，存量结构不断优化，快速响应需求能力显著提升。
   &lt;/em&gt;
  &lt;/span&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   “二本硕士点正呼啸而来”，真的吗？
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  针对本轮审批结果，除了担心硕博点增长迅猛，很多人还提到学院获批硕士点较多的情况：“一大批含金量相对更低的二本‘学院’硕士点，正在呼啸而来。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  针对这一说法，我们也梳理了本次审核增列学位授权点的具体数据。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  从新增硕士点数量和硕士点增幅两个维度看，今年的大赢家确实是此前硕士点较少的院校。新增学位授权点数量前十的大学中，仅有 3 所学校属于“双一流”院校。
  &lt;strong&gt;
   而本轮拟新增学位授权点大于 10 个的“双非”院校（非“985”、非“211”院校），硕士点的涨幅多数都达到了 300%。
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1728965012000_T8AniC_1728965136019.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" style="width: 600px;" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  从拟新增硕士学位点数量看，淮阴师范学院的新增硕士点数量最多，新增硕士点包括了中国语言文学、数学、应用统计和法律等，达到了 15 个。紧随其后的是南京工程学院、台州学院和大连民族大学，为拟新增 14 个硕士点。再接下来就是绍兴文理学院，硕士点拟新增数量为 12 个。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  除了单个学校的增长数量和增长幅度较大的，是学院外，从整体上看，“双非”学校在总量上也在此轮学位授权审核中增长显著。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1728965012000_KPRbsQ_1728965144154.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" style="width: 600px;" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  通过与 2020 年审核增列的学位授权点数据相比，
  &lt;strong&gt;
   可以看出普通院校（非“985”“211”“双一流”院校）在 2024 年硕博点授权审核中的数量增长明显增多。
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但需要提醒的是，与“双一流”院校仅百余所不同，一般院校的数量更多，分母也更大。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   学位授权点增多，会增多少研究生？
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在厘清了一些误解后，我们还想探究一下，针对本轮学位授权审核，很多人还关心的一个问题，那就是 2755 个学位授权点的增加，会带动多少研究生名额的增长？
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1728957338000_mYB7MB_1728962732973.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" style="width: 600px;" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  我们依然通过 2017 年到 2021 年硕博点的净增数量，和研究生规模的变化，来粗略地回答这个问题：
  &lt;strong&gt;
   这 4 年间，硕博点一共净增了 1136 个，而在校研究生规模则净增了 69.28 万人。
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  不过，这不等于说 2755 个学位授权点就能带来 168 万个研究生名额，实际上学位授权点数量和研究生数量不是线性关系，还会受到很多其他因素的影响。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  比如研究生的扩张，往往会伴随着导师数量的先行增长。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1728957338000_dAZYRW_1728962780074.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" style="width: 600px;" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  中国的研究生规模会扩大到多少？拿美英等国每千人中注册研究生数接近 9 而中国为 2，来划定发展目标是缘木求鱼。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  一个更有现实参考价值的数据是，教育部在 2023 年 12 月 19 日发布的《关于深入推进学术学位与专业学位研究生教育分类发展的意见》中，强调了进一步提升专业学位研究生比例，提出
  &lt;strong&gt;
   “到‘十四五’末将硕士专业学位研究生招生规模扩大到硕士研究生招生总规模的三分之二左右，大幅增加博士专业学位研究生招生数量。”
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在本轮学位授权审核中，1924 个审批通过的硕士授权点里， 有 1534 个是专业硕士授权点，也呼应了要提高专硕数量的目标。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  目前，专业学位研究生招生比例尚未达到招生总数 60%，这也预示着，接下来专硕的招生规模还将进一步增加。
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Tue, 15 Oct 2024 04:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>“看不见”的基层麻醉医生，在历史与现实中沉浮</title><link>https://www.thepaper.cn//newsDetail_forward_29007025</link><description>&lt;a class="index_inherit__A1ImK" href="/list_25427" target="_blank"&gt;
 &lt;span&gt;
  澎湃人物
  &lt;!-- --&gt;
  &amp;gt;
  &lt;!-- --&gt;
 &lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   【编者按】
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   &lt;u&gt;
    1月12日凌晨，南通大学附属医院麻醉手术科主任医师朱翔，因突发疾病不幸去世。据《都市快报》、《红星新闻》报道，知情人士透露，朱翔病逝的原因是心脏骤停，年仅46岁。他是医学科普达人，生前发布了200多条科普视频，拥有10多万粉丝。朱翔的去世，让麻醉医生这个群体再次展现在公众眼前。
   &lt;/u&gt;
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   &lt;u&gt;
    近年来，发生多起类似的麻醉医生猝死事件。2019年11月，上海麻醉医生姜金健因心脏骤停去世，年仅30岁；2020年3月，湖北省枝江市人民医院麻醉医生董天突发脑血管意外去世，年仅29岁；2022年4月，深圳麻醉医生潘传龙倒在工作岗位上，年仅34岁。猝死事件频发的背后，是麻醉医生共同面临的“三高”困境——技术要求高、风险高、工作强度高。而当麻醉医生身处基层，他们要面临的，是比“三高”更难以言说的无奈。
   &lt;/u&gt;
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  张慧娴在打完麻醉送病人回病房时，听到病人和同一病房的病友说，主治医生手术做得真好，一点都不痛。在湖南某县中医院麻醉科工作22年的她对此记忆颇深，她认为，大部分人其实都不知道是麻醉医生在这个过程中发挥了重要作用。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在众多医学专业中，麻醉科医生被称为“无影灯下的幕后英雄”。麻醉界更是有这样一句俗语：“手术治病、麻醉保命。只有小手术，没有小麻醉。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  杨和在广东某县级中医院麻醉科工作十余年，他介绍，麻醉医生是决定手术能否进行的最后一道关口，有不适合进行手术、有慢性基础疾病的特殊情况的病人，都需要麻醉医生酌情选择延期或调整用药。在手术中，也要监护病人的情况，保证手术的运行。术后还需进行访视，确保病人未出现副作用。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  然而在日益增长的麻醉需求前，却是麻醉医生不被关注和认可的尴尬处境。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “麻醉是人类克服疼痛应运而生的学科”，国家麻醉专业质控中心主任、中华医学会麻醉分会主任委员黄宇光，在北京举办的一场“无痛分娩公益行动”新闻发布会上说。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2022年10月11日，在同一场发布会上，中国医师协会麻醉学医师分会会长、解放军总医院第一医学中心麻醉科主任米卫东教授公布了一组数据：分娩镇痛试点4年来，试点医院整体镇痛率达53%，但对比国际发达国家80%-90%的普及率，仍存在不小差距。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这些年来，无痛消化内镜、无痛分娩等一系列无痛服务发展的背后，麻醉医生发挥了作用。而在2021年6月，医学杂志《柳叶刀》子刊《柳叶刀-区域健康》发布了米卫东和黄宇光领衔的研究《中国麻醉学科发展研究报告》（以下简称《发展报告》），《发展报告》对我国（不包括港澳台地区）31个省份提供麻醉护理的各医院科室的现状进行了横断面普查。结果显示，2015年至2017年，我国麻醉医师的工作量每年增加超10%，在2017年达到5117.4683万例麻醉病例。而在同一时期，麻醉医师的数量只增加了5.97%，增长比例仅是麻醉病例的一半。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “麻醉科它本身是一个平台学科”，青海某县级市二甲医院的麻醉科科主任梁文说，其上承载了普外科、骨科等各科室，类比起来，就是航空母舰，其他科室就是战斗单元，“医院肯定先支撑战斗单元，不会支撑平台单元。”“被忽略”，是基层医院麻醉科常见的境遇。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/325/669/811.jpg" style="width: 600px;" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p class="image_desc"&gt;
  梁文团队在老年全麻手术中进行输液加温治疗。受访者供图
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   麻醉科，在历史与现实间沉浮
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  杨和所在的麻醉科室，前几年只有三四个人，科室常常需要承担人手不足带来的压力，“可能三天就有一个夜班，值班频次很高。”梁文的科室只有四个人，休假都需要轮流进行。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2018年，国家卫健委、发改委等七个部门联合发布的《关于印发加强和完善麻醉医疗服务意见的通知》就曾明确提出，要“缓解我国麻醉医师短缺问题”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这个问题由来已久，麻醉科曾经是"边缘"科室。张慧娴的医院将麻醉科室定为医技科室，跟供应室是一个级别，待遇也相对较差。临床科室是医院的主体，它直接担负着对病人的收治、诊断、治疗等任务；医技科室即“非临床”科室，也有医生和护士，但不直接参与对病人的治疗和护理，只是为临床诊断、治疗直接提供服务。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但随着麻醉科的发展，他们的工作范围远远大于“服务”。按照相关规定，医技科室是辅助科室，不可以给病人插管。但如今门诊病人的抢救，都是麻醉科室去插管，这令张慧娴不解。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  事实上，早在1989年，卫生部发出12号文件，指明了麻醉科室改为临床科室。但《发展报告》的数据显示，二级医院中，独立麻醉科仅占总数的不到四成（38.04%），而在一级或更低的医院中，甚至下降到不足四分之一（24.68%）。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/325/665/507.jpg" width="600" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p class="image_desc"&gt;
  卫生部文件
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “（麻醉医生）刚开始都是由外科医生甚至护士兼职麻醉，认为麻醉不重要，”杨和是从临床医学专业毕业后，通过麻醉进修，开始从事麻醉工作的。他深刻体会到因历史原因带来的麻醉科窘境，“麻醉科缺人，就从临床科室挖人，培养为麻醉医生。”杨和所在的科室，除了领导之外，所有医生都是从临床医学相关专业转入麻醉科。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  重庆梁平区人民医院麻醉科副主任刘春元提到，大概上世纪80年代末90年代初期，才开始有麻醉专业的大学本科毕业生。麻醉医生的地位不高，医院对麻醉科的重视程度就不够，意味着很多基层医院的设备仪器、学习机会是比较欠缺的，麻醉医生的专业素养和大医院有比较大的差距。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这一现象到更基层的医院越发突出。“到乡镇一级医院，包括一些规模较小的私立医院，可能是没有一名合格的麻醉医生”，刘春元说。从某基层医院离职的麻醉医生吴小峰也深有体会，他认为某些基层医院医师护士的专业素养参差不齐。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  《发展报告》显示，大量训练有素、受过高等教育背景的麻醉医师集中在三级医院，一级或以下医院与三级医院在训练有素的麻醉医师数量、教育背景和排名方面有较大差距。杨和向澎湃新闻解释，他们医院也想招聘麻醉专业的医生，但因种种原因到目前为止未能招到。为了精进技术，前几年杨和不断到大医院进修学习，“一次进修少则六个月，多就一年。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/325/665/513.png" width="600" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p class="image_desc"&gt;
  麻醉医师教育的分布形状是一个倒三角形。图源：《发展报告》
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   靠临床科室“吃饭”
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  专业背景受限和人手不足之外，麻醉科的绩效时常面临倒数。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  杨和解释，科室的绩效按完成业务量的比例核发，在薪酬内占比为30%-50%。麻醉科室没有开设门诊，而临床科室可以开设门诊接收病人，需要手术的病人也相应变多。这就导致无法收治病人的麻醉科，只能仰仗于其他科室接收更多的病人来增加业务量，“相当于医技科室和麻醉科要靠临床科室‘吃饭’”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  张慧娴也坦言，他们科室的绩效“不是倒数第一就是第二第三”。她觉得，医院现在的领导是内科出身，因此倾向于将麻醉科视为一个辅助性科室。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  杨和告诉记者，医院领导让麻醉医生在值班时回家休息，有手术再来医院，由此取消了加班费。即使凌晨回到医院做手术，五六点再回家，也无法得到额外的补贴，最多“在第二天下午或者上午不用值班，可以休息一下”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  梁文则对澎湃新闻表示，麻醉作为平台学科，难以产生直接经济效益的同时，反而承担了更多的成本。在梁文所在的医院，外科医生或者妇产科医生做手术的耗材，全部是由手术室来承担的，这意味着是麻醉科的支出，但手术收入的大部分，却归于做手术的医生。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  作为科主任，梁文也为科室争取过更多的权益，他指出，一台手术的成本应该由麻醉科室与其他科室共同承担，按比例分配。但由于医院后台无法精确计算成本由谁产生，梁文不得不放弃，调侃分配的绩效还是“维持原判”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  梁文说，在大医院，像骨科、外科这样的战斗单元更多，作为平台单元的麻醉科室要对其他科室进行管理，“可以像美团那样收取一个‘平台费’”；但在基层医院，战斗单元更少，麻醉作为平台学科，医院领导可能会认为其支撑战斗单元“作战”的作用并不能直接体现在经济效益中，令麻醉科处于被忽视的状态。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/325/671/899.jpg" style="width: 600px;" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p class="image_desc"&gt;
  梁文团队在进行椎管内麻醉穿刺。受访者供图
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  此外，基层医院的麻醉科在设备等资源方面分配上也处于劣势。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  张慧娴的医院并没有为门诊的无痛项目配备麻醉机，手术室才有麻醉机和监护仪。但只有两个监护仪配置较好，其他的监护仪较为老旧，她对此感到不平，“碰到手术多，还有大手术的时候，就要抢麻醉机和监护仪了。”甚至有时她们会遇到缺少必备仪器的窘境，时间长的手术，麻醉科要对病人进行血气分析，只有重症监护室和化验室才有血气分析仪，此时张慧娴只能和他们沟通。当科室想要药剂科进一些起效快、作用时间短的肌松药（罗库溴铵）和适用于老年人的全麻药（依托咪酯），以及拮抗肌松的药时，“说了好多年药剂科也没有给我们配。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  无法产生直接的经济效益，同样也会被当作医院向麻醉科倾斜更少资源的理由。梁文作为科室主任，申请过纤维支气管镜，帮助处置麻醉插管时遇到困难气道的情况。但得到的回答是，医院需要先把仪器配给呼吸内科，他只得无奈地让步。“他的理由很简单，其他科室是治病用的，你那边就先凑合凑合。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  张慧娴直言，科室的边缘状态使得医生也产生了懈怠心理。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   “随时待命”
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2017年，复旦大学上海浦东医院和上海交大附属第一医院7名医生于《Public Health》 发表《过度劳累是中国医生的无声杀手》论文。在分析了46位过劳死医生的情况后发现，麻醉科医生猝死比例最高，达到26%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  据《发展报告》数据显示，三甲医院每年平均需完成592例麻醉病例，而下一级医院的麻醉医师仅需要每年完成317例麻醉病例，即每天少于1个病例。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  刘春元认为，大型三甲医院和基层医院麻醉医生都面临职业耗竭，但处境各不相同，“大医院手术量大，但是基层医院人员很稀缺。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  根据官网数据，四川大学华西医院的麻醉手术中心目前拥有各级工作人员1300余名，其中博士生导师19人，硕士生导师45人。中心还拥有麻醉护士211人，手术室护士317人，规培护士63人，护陪护士29人。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  相较之下，基层医院的麻醉医生远远少于这个数量。张慧娴所在的湖南某县中医院麻醉医生数量仅有5名，谢新龙所在的梁平区屏锦中心卫生院（又称梁平区第二人民医院）麻醉医生数量仅有3名，一名下派的主治麻醉医生，一名执业医师，还有一名助理执业医师。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  谢新龙是重庆垫江县人，2021年考编进入梁平区屏锦镇工作。他们日常工作时间是工作日早上八点钟到下午六点，周末需要“随时待命”。“有急诊的话，那时间就不确定了，凌晨两三点的都有，必须马上赶过去。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  他回忆，有一年大年初三下午五点钟，还在和家人团聚吃饭，接到电话，开车四十余分钟来到医院，给做阑尾炎手术的病人打麻醉。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  每年春节前后的一个月是科室最忙碌的时候，很多在外务工的人回乡。“平时一个月大概只有10台手术，40台无痛胃镜，20台肠镜。过年的话，可能有接近三四十台手术，60台胃镜，30台肠镜”，谢新龙说。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  张慧娴所在的县中医院需要上晚班。周一到周六是工作时间，主班从上午八点到下午五点半，如果当天是晚班，还要继续上班到第二天早上八点。手术量多的话，可能上午还需要继续工作。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/325/671/902.jpg" style="width: 600px;" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p class="image_desc"&gt;
  张慧娴值晚班时发的朋友圈。受访者供图
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  科室以前有7个人，有一位医生休产假，还有一位到乡镇下乡。“现在是我们5个人做，也没有给我们加人。一个萝卜一个坑”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  杨和所在的医院前几年麻醉医生短缺，工作太过繁忙，他的手机必须要保持24小时畅通，与家人的作息也出现了“时差”。下班回到家，杨和多选择在客厅的沙发上睡觉。直到近年来科室招到人，这一情况才有所缓解。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  基层麻醉医生的压力不仅来自于随时待命，还源于对麻醉风险的担忧。刘春元指出，基层医院的麻醉死亡率可能相比大医院更高。华中科技大学同济医学院附属协和医院麻醉与重危病医学研究所所长姚尚龙教授同样在麻醉医学自媒体米勒之声“专家酷评”中表示，尽管大医院麻醉死亡率已经达到国际先进国家的水平，但基层医院麻醉死亡及不良事件仍时常发生，其原因包含麻醉人员不足，过劳麻醉，麻醉人员素质不高，麻醉技术规范没有落实，麻醉条件没有保障等多方面因素。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  盯着监护仪、调整血管活性药、不停地判断容量状态、检查内环境稳定、做血气、补钾……这是每位麻醉医生做手术过程中的常态。刘春元说，外科医生做一台手术还有休息的时间，但是麻醉医生手术过程中不能有一丝松懈。杨和坦言，做手术时压力很大，因为需要坐在手术室里观察病人的情况，久而久之，他患上了腰椎疾病。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “碰到一些开颅的手术，五六个小时、七八个小时的都有”，张慧娴说，“病人的生命体征是全部交给麻醉医生的，不能让病人出一点事情。”麻醉科室“箭在弦上”，一名实习医生告诉记者，自己经常会被叫不醒麻醉病人、随时准备抢救的噩梦惊醒。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  谢新龙提到，由于基层劳动人口外流，基层医院大多面临60岁至80岁左右的群体，这些病人大多有基础疾病、合并症，麻醉风险也因此大了许多。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  与高负荷工作不成正比的，是基层麻醉医生的薪资水平。麻醉医生的工资一般由基础工资和手术麻醉费构成，受访的多位基层麻醉医生表示，自己的工资位于医院收入的中下水平。杨和向记者表示，他们每个季度的奖励绩效与其他科室相比差距较大，奖励绩效与科室风险系数相关，杨和推断，领导似乎认为，麻醉科的风险系数并不高。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/325/671/900.jpg" style="width: 600px;" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p class="image_desc"&gt;
  杨和在进行全麻诱导，面罩加压给氧。受访者供图
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  根据2018年Medscape的数据，美国麻醉医生的年平均收入为38.6万美元，约为260万人民币，在所有29个统计科室中排名第七，高于肿瘤科、眼科和普外科等科室。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  张慧娴所在的医院，麻醉医生收入几乎是外科医生的一半，节假日没有加班费。科主任梁文工作了三十余年，月工资到手不到一万，加班费用一次二十块钱，他调侃道，“加一次班可能就够吃一碗面”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   停滞不前
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在张慧娴的科室，级别最高的是副主任医师，“基层医院很少有麻醉医生能够做到院长、副院长，医院没有指标给我们。”谢新龙所在医院的晋升途径主要是进修学习，但晋升名额很少。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  工作累、待遇低、晋升难，基层资源的匮乏让很多应届毕业生对麻醉科望而却步。吴小峰向澎湃新闻表示，即使兑现编制也很难留住人。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  近年来，随着各种影像、内镜技术的更新，可视技术在医疗领域广泛发展。临床麻醉领域也朝着精确化、智能化、信息化、可视化的方向发展。刘春元所在的梁平区人民医院差不多在十年前就采购了相关设备，但到现在为止，还有不少基层医院没有超声可视化的设备。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  张慧娴所在的医院医生进修少，没有采纳这项技术；谢新龙去梁平区人民医院进修学习过这项技术，但是医院没有进专门的超声设备。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  没有采纳超声可视化技术的基层医院，只能凭借着麻醉医生的执医经验“盲打”。谢新龙说，“有时候要花费几分钟、甚至十几分钟，因为看不清没办法打。那只能更慎重，多看一下，保证安全之后再扎针。"
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  医学技术的不断更新需要麻醉医生保持终身学习的状态。刘春元认为，“（对）麻醉（医生）的要求会比（对）其他专科的医生（要求的）知识范围更广”，因为手术过程中不太可能请其他科室的医生会诊，这就要求麻醉医生了解全身各个器官、各个系统的知识以应对突发情况。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但据刘春元估计，"一名基层麻醉医生（按照）四五十年的工作时长算，大概只有一到三次外出进修学习的机会。"
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  张慧娴的科室里，大家都不愿意进修学习，因为“进修只发基础工资”。刘春元坦言，基层医生的基本工资较低，他当年去华西医院进修学习时，扣除五险一金以后，每月打在工资卡上的只有三四百块钱。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  谢新龙感觉到，自己如果一段时间不出去进修，思路就已经落后。他有很强的外出学习意愿，但是由于科室只有3名麻醉医生，他去进修意味着科室将失去一大“主力”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  梁文所在的医院面临相同的困境，他所在的医院麻醉科只有四个医生，同时承担每天的手术和手术室外的麻醉。“如果说一个休假出去，一个进修出去，科室只有两个麻醉医生，怎么维持科室的运转？”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  张慧娴的科室，最年轻的医生也已经超过三十岁，她坦言，待遇低让科室根本招不到年轻人。在2023年，梁文也做了麻醉科的本科生招聘工作，最后只有两人前来面试，因未通过考试也没能招进来。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在刘春元的观察里，这是一种普遍现象，学历高的专业人才，会选择级别更高，职业发展空间更大的医院工作。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  吴小峰对此颇有感触，他在职时，因为麻醉病例少，并不足以让医生精进技术，但矛盾的是，“麻醉科室技术要求高，技术练不到位就会倒退。”他坦言，有“上进心”的医生都不会选择在基层长久发展。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  种种困难综合起来，形成了基层麻醉科室的窘境——既缺少新鲜血液注入，本身也面临着种种亟需解决的“病症”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   麻醉科的未来
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2018年，国家卫健委等部门联合印发《加强和完善麻醉医疗服务意见》通知，旨在强化麻醉医师的培训、队伍建设，扩大麻醉服务的覆盖范围，并确保服务的质量和安全。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  通知指出，“在岗位聘用、评优评先以及医疗机构绩效考核和收入分配中，要充分考虑麻醉工作特点和技术劳务价值，向麻醉科医务人员倾斜。为麻醉医务人员提供良好的生活、工作条件，缓解麻醉医务人员压力，充分调动麻醉医务人员拓展服务领域的积极性。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2017年，国务院办公厅发布《关于推进医疗联合体建设和发展的指导意见》，旨在通过整合县、乡、村三级医疗卫生资源。“上派下挂”是医共体建设中的一种人才培养和交流机制，“上派”通常指将基层医疗机构的医务人员送到上级医院进行学习和培训，以提高他们的专业技能和服务水平；而“下挂”则是指将上级医院的医务人员派往基层医疗机构进行工作指导和技术支持，帮助提升基层的医疗服务能力。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  梁文向澎湃记者介绍，在他的医院，医联体、医共体虽然有所开展，但派来的往往是外科医生，“麻醉医生很少，基本没有”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  除了宏观政策的指导，一些基层麻醉医生也开始自发地推动基层麻醉资源共享，试图解决基层麻醉的“技术困境”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  作为重庆市梁平区人民医院第一个麻醉专业的本科生，2011年，刘春元到四川大学华西医院麻醉科进修，看到了基层医院和大医院之间的差距，结束进修后，他将华西医院麻醉科的经验理念带进了梁平区人民医院——自掏腰包购买了投影仪和幕布，开启晨课制度，按照华西的标准及要求完成对麻醉药品、耗材的规范化管理，自己DIY各种市场上难买到的四头带、过床器、移动式微量泵支架等麻醉用物。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  当年6月份，他创办了基层麻醉网，将医院改造过程通过图文形式上传到网站。不久后，基层麻醉网创办了国内首个麻醉专业免费网络继续教育平台“麻醉大讲堂”，邀请国内外专家线上授课。刘春元说，他想给没有条件外出进修的基层麻醉医生长期坚持学习的机会。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/325/665/517.png" width="600" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p class="image_desc"&gt;
  基层麻醉网
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  为了保持网站的公益性，基层麻醉网没有接商业广告。刘春元自己出资购买服务器，招募基层医院的医生、麻醉专业的大学生志愿者担任网站的管理人员。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “大家都没有发工资，都是靠一腔热情来为大家服务”，刘春元称他们是“为爱发电”，来授课的专家也十分愿意帮助他们，免费地线上授课。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  唯一的问题是，管理员团队不是很稳定，“我们需要的是有主持、有场控，然后有后台录像的，也有后期整理资料的，那么可能是一个团队才能完成工作。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  除了线上课程“麻醉大讲堂”，刘春元还建立了数十个麻醉专业技术人员qq群、微信群，活跃用户超过3万人，刘春元说，线上群聊的作用主要是方便基层医生随时求助，“在学术上、临床上遇到一些困难的病例，可以在这里交流，也可以分享好的经验。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  刘春元介绍，建群至今，基层麻醉网累计参加70余例的紧急抢救。“我们基层医院通常会遇到很多棘手的情况，可能是年龄比较大、合并症比较多，手术麻醉风险特别大等种种病例。之前全靠麻醉医生自己的经验来解决，现在可以通过我们平台，把病人的检查资料发给我们看，我们给他进一步的建议。”刘春元说，这类例子几乎每天都有发生。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  此外，在刘春元和团队的努力下，他们创建了中国恶性高热紧急救助平台，自2015年1月成立以来，有超过500位国内外专家24小时提供紧急救助服务，参与了70余例恶性高热抢救。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  空余时间，谢新龙会查看网站的资料、视频。日常工作中，“下挂”的医生给他们指导技术规范。这些让他能够更加从容地应对各种紧急情况。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  而自疫情之后，同质化的线上课程兴起，“麻醉大讲堂”停办。一位群管理员告诉记者，自从没有网络课程后，基层麻醉网的运营状况并不理想。但是，线上群聊的“网络救助”一直在进行。与此同时，刘春元将目光放到了线下。2019年，他在梁平区人民医院麻醉科开办了《基层医院麻醉科适宜技术短训班》（以下简称短训班）。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在自己科室不断发展的过程中，刘春元意识到，在大医院进修学习得到的知识、麻醉技术，或许不能在基层适用。例如，“大医院基本是全身麻醉，基层医院的比例可能会降到50%以下。”他认为短训班的培训更加符合基层医院的情况。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/325/671/901.jpg" style="width: 600px;" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p class="image_desc"&gt;
  刘春元在给短训班学员讲授电子纤维软镜使用方法与技巧。受访者供图
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2022年3月，来自重庆城口县妇幼保健医院的麻醉医生古显容参加了短训班。“古医生还有7年就要退休，是短训班有史以来年纪最大的学员，但学习态度却非常积极”，令刘春元印象深刻的是，在不到四个月的时间里，古显容掌握了普通住院医生需要花1至2年、甚至3年才能掌握的各类操作技能，在短训班结业时，她写了一段话表达感谢。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/325/665/520.jpg" width="600" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p class="image_desc"&gt;
  古显容的留言。 受访者供图
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  刘春元坦言，能成功地将华西医院的经验带到基层，他的幸运也源于医院领导、科主任对麻醉科的重视。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  除了基层麻醉网，梁文向记者介绍，这些年还有一些其他促进麻醉学科发展的实践与尝试，例如门户网站“新青年麻醉论坛”、新媒体“米勒之声”等，主要为医生提供课程、学术知识、资源分享。其中，米勒之声通过付费培训、医学书籍售卖等方式盈利，似乎走出了一条可持续发展的路径。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/325/665/525.jpg" width="600" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p class="image_desc"&gt;
  米勒之声公众号
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在一些医院，开设麻醉门诊也是麻醉科化解发展困局的方式。2017年12月12日，国家卫计委发布《国家卫生计生委办公厅关于医疗机构麻醉科门诊和护理单元设置管理工作的通知》，提出麻醉科门诊及护理单元建设管理有关要求，强调有条件的医疗机构要设置麻醉科门诊，加强门诊麻醉相关服务。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “基层医院发展到一定程度以后会遇到瓶颈，手术室的麻醉会达到饱和状态。科室要发展，可以去开展手术室外的麻醉。”刘春元的科室于2018年7月正式开设麻醉门诊，截至2024年，麻醉门诊量达1.5万例次。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  他认为，开设麻醉门诊可以对病人进行充分地评估，也有利于加强群众对麻醉医生、麻醉风险的认识。但他提到，开设麻醉门诊有前提，“手术室外麻醉要达到一定的量，开设麻醉门诊才有支撑。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  今年8月，刘春元和产科抢救了一名在产房待产时发生羊水栓塞、导致心跳骤停的产妇。但令他庆幸的是，产妇是在实施分娩镇痛后发生的羊水栓塞，得以在第一时间就转运到了手术间。他在朋友圈记录：“看到患者跟家属满意的微笑，可能是做麻醉医生的最大获得感、满足感与自豪感吧！”
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/325/665/531.png" width="600" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p class="image_desc"&gt;
  刘春元在朋友圈的记录
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “麻醉科是决定医院发展上限的科室，任何高楼大厦必须有一个非常强大的地基去支撑”，刘春元说，他希望基层医院都能重视起麻醉科的发展，让其真正成为造福“中国最普通的老百姓”的科学。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  梁文记起，自己和其他科室成员作为团队紧密合作，成功帮助高龄老人解决并发症问题的经历。他认为，想要获得理解和重视，也需要支撑其他科室，形成“战友”的关系，“他对你放心，你也会对他放心。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  （应采访对象要求，文中杨和、吴小峰、张慧娴、梁文为化名）
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sat, 12 Oct 2024 03:18:00 GMT</pubDate></item><item><title>一图复盘股市震荡九日</title><link>https://www.thepaper.cn//newsDetail_forward_28986238</link><description>&lt;a class="index_inherit__A1ImK" href="/list_25635" target="_blank"&gt;
 &lt;span&gt;
  美数课
  &lt;!-- --&gt;
  &amp;gt;
  &lt;!-- --&gt;
 &lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/325/572/504.jpg" style="width: 600px;" /&gt;
 &lt;br /&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:10:00 GMT</pubDate></item><item><title>图解｜中国11.9万个百岁老人，是什么样的？</title><link>https://www.thepaper.cn//newsDetail_forward_28875328</link><description>&lt;a class="index_inherit__A1ImK" href="/list_25635" target="_blank"&gt;
 &lt;span&gt;
  美数课
  &lt;!-- --&gt;
  &amp;gt;
  &lt;!-- --&gt;
 &lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;
 &lt;p&gt;
  2020 年第七次全国人口普查数据显示，
  &lt;strong&gt;
   中国有 11.9 万名百岁老人，超越美国成为世界上百岁老人最多的国家。
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  研究发现，2020 年，全国每 10 万人中就有 8.43 个百岁老人。高于这个平均水平的 13 个省份中，东部地区占 5 个，东北地区占 3 个，西部地区占 3 个，中部地区占 2 个。 其中，海南每 10 万人中百岁老人数量高达 27.20 人，居于首位，比第二名黑龙江高出约 40%；排在后面的五个省份（天津、广西、辽宁、上海、北京）则紧凑地分布在同一个档位里，每 10 万人中有 13 至 14 位百岁老人。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/325/520/306.png" style="width: 600px;" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  国家卫健委估计，2023 年出生的婴儿，平均能活到 78.6 岁，是历史最好水平。中国人越来越长寿了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  可怎样才能“长命百岁”呢？中国老年健康影响因素跟踪调查（下简称其英文缩写 CLHLS）是由北京大学健康老龄与发展研究中心/国家发展研究院组织的老年人追踪调查，始于 1998 年，是国内全国范围最早、坚持时间最长的社会科学调查。澎湃美数课综合 CLHLS 数据和研究“长寿老人”的论文，去寻找那颗长生不老的仙丹。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   活到一百岁，会怎样？
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2018 年接受 CLHLS 调查的老人中，年纪最大的，已经 117 岁了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  当人活到 100 多岁，有一件事几乎是确凿发生的——丧偶，在 2018 年接受调查的这批百岁老人中，有 94.74% 的老人的伴侣都去世了。中国人口与发展研究中心发布的《中国老年健康和家庭幸福影响因素跟踪调查（2021 年）》指出，接受调查的老人中，八成老人的日常生活照料由家庭成员提供，其中有一半来自儿子和儿媳。社会服务和养老机构提供的照料服务约占 5.32%，保姆提供的照料约为 5.44%。
  &lt;strong&gt;
   80 岁之前，提供照料的主体是配偶，80 岁之后，子孙照料比重快速升高，配偶照料快速减少。
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/325/520/307.png" style="width: 600px;" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  过半数的老人身体还算健康。30.65% 的老人回答，“过去一年里，身体变差了”，不过幸运的是，36.04% 的老人维持住了健康水平，有 7.46% 的老人甚至觉得身体变好了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  研究人员认为，百岁老人之所以引人注目，不仅是因为他们的寿命很长，还因为他们将疾病的发生压缩到了生命的最后时刻。但疾病还是很可能会发生。问卷不一定能完整完成，因为
  &lt;strong&gt;
   有约 23.60% 的百岁老人，出现了视觉或听觉障碍，5.48% 的老人出现痴呆症状，因此不能理解问题，4.78% 的老人处于瘫痪状态。
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  学术界有一句经典表述：“men are more likely to die than women ， but women are sicker than men（男性要比女性更可能死亡，但是女性要比男性更容易得病）”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  CLHLS2018 调查中，女性百岁老人的占比高达 75%。2023 年，中国女性的预期寿命是 80.93 岁，比中国男性长上 5 年。而世界卫生组织评估的 2021 年健康预期寿命（一个人从出生起就可以“完全健康”生活的平均年数）中，中国女性是 70 岁，男性则是 67 岁。等过了 90 岁，事情就起了变化。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   北京大学的一篇论文指出，虽然高龄老人和百岁老人群体中女性老人的比重大于男性，但男性老年人的健康状况总体上要好于女性老年人。
  &lt;/strong&gt;
  CLHLS 调查中评估了老年人的八项生活能力，如独自到邻居家串门、独自外出买东西等，为老年人的“工具性日常生活自理能力”进行综合打分，同时还评估了老人的精神健康。该论文对这些数据进行了综合分析，在控制了性别变量后发现，整体上女性高龄老人的健康状况要明显差于同一时期男性老人的健康状况，男性老人的身体状况和精神状况都更好。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/325/520/308.png" style="width: 600px;" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  另一份北京大学社会学系的论文发现，城市老年人容易患的慢性病同样存在性别差异：男性更容易得慢性肺病（可能是男性更多有吸烟习惯的缘故），女性则更容易患上关节炎和心脏病。论文推测，这是因为女性大概率要兼顾家务劳动和关心家庭琐事。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/325/520/310.png" style="width: 600px;" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   少吸烟、多锻炼、多社交，就能活得更久吗？
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  怎样才能长寿呢？首先要声明的是，
  &lt;strong&gt;
   寿命有 20%-30% 左右是由基因决定的。
  &lt;/strong&gt;
  发表在 2017 年秋季的《自然》杂志上的一项研究确认了三种与长寿有关的基因：ApoE 基因（其突变与阿尔兹海默症、心脏病以及高胆固醇等疾病相关）、Foxo3A 基因（它的一个变体的蛋白质会对各种紧张压力作出反应）和 Chrna3/5 基因（它的突变能够提高吸烟人群的肺癌与其它呼吸道疾病的发病风险）。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  不过，
  &lt;strong&gt;
   后天的生活习惯以及环境还是对寿命长短起了绝大部分作用。
  &lt;/strong&gt;
  有一种很形象的说法，DNA 像是本身携带了开关，开关状态不同，基因的表达也会不同。吸烟、运动、饮食、人际关系等，都会成为是否摁下开关的关键。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  澎湃美数课选择了 CLHLS 2008-2018 的跟踪数据集，来追踪 1916 年 -1918 年出生的高龄老人。2008 年接受调查的这批老人中，有 68 人活到了一百岁以上，另外还有 829 人没能活到百岁以上。在下面的分析中，我们将这两类老人分别设为“百岁老人组”和“对照组”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2008 年时他们的生活习惯，究竟是否最终影响了寿命？
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/325/520/309.png" style="width: 600px;" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   结果显示，从不吸烟、经常锻炼和高社会参与度能显著提高成为百岁老人的概率。
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  复旦大学团队发表在《美国医学会杂志》（JAMA）子刊 JAMA Network Open 上的研究也论证了这点。研究聚焦 CLHLS 数据集中 80 岁及以上的老年人成为百岁老人的可能性，发现从不吸烟、锻炼和饮食多样性与成为百岁老人的几率有显著相关，而饮酒习惯或 BMI 没有发现显著关联。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  还有一项很有趣的研究将人的个性和寿命关联起来：如果一个人是不负责任的，那么他过早死亡的风险也将增加；他的责任心每下降一个标准单位，死亡率会增加 14%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  不过，搓麻打牌这种听起来不太靠谱的活动，倒是不仅能延年益寿（13.24% 的百岁老人经常打牌或打麻将，对照组中则只有 3.86% 的人这样做），还能增强高龄老人的认知能力。
  &lt;strong&gt;
   发表在《The Journals of Gerontology》上的一项研究关注 CLHLS 中年龄高于 80 岁的老人，分析发现更频繁地看电视或听广播、阅读书籍或报纸、打牌或麻将可能会降低高龄老人患认知障碍的风险。
  &lt;/strong&gt;
  具体来说，每天看电视或听广播，能将认知障碍的风险下降 44%，每天打牌打麻将，能下降 30%，每天读书看报，下降 36%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  如此一来，电视儿童就长成了耳聪目明、爱读书看报、也爱搓麻打牌的电视百岁老人。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;em&gt;
   澎湃新闻记者陈志芳对本文亦有贡献
  &lt;/em&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Fri, 11 Oct 2024 04:49:00 GMT</pubDate></item><item><title>图解｜多地国庆旅游成绩单出炉，哪个城市最热门？</title><link>https://www.thepaper.cn//newsDetail_forward_28875308</link><description>&lt;a class="index_inherit__A1ImK" href="/list_25635" target="_blank"&gt;
 &lt;span&gt;
  美数课
  &lt;!-- --&gt;
  &amp;gt;
  &lt;!-- --&gt;
 &lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;
 &lt;p&gt;
  2024 年的国庆假期，大家都去哪些城市享受这段美好时光？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  据文化和旅游部，2024 年“国庆”假期国内旅游出游 7.65 亿人次，按可比口径同比增长 5.9%，较 2019 年同期增长 10.2%；国内游客出游总花费 7008.17 亿元，按可比口径同比增长 6.3%，较 2019 年同期增长 7.9%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  根据多地公开的国庆旅游数据，澎湃美数课统计出部分热门城市的“十一”假期成绩单。其中，成都、重庆、北京三地接待游客数量均超过 2000 万人次。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  省会城市中，杭州、长沙的表现也尤为突出，分别接待游客 1758 万人次和 953 万人次，同比增长 48.07%和 72.35%。其中，西湖和岳麓山橘子洲的美景和文化底蕴就吸引了不少游客。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/325/164/39.jpg" style="width: 600px;" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  每年的国庆小长假，都是旅游和消费的狂欢日。数据显示，即使不是传统的热门旅游城市，青岛、湖州和秦皇岛的人均消费也都达到上千元。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  网友 @张张不慌 全程自驾去了青岛看军舰，吃上淄博烧烤又去了徐州玩，整个国庆假期就花了 1.7 万元。但也有精打细算的打工人在努力省钱，比如网友 @Hi 荒岛 在“十一”假期出去旅游都是睡在车里，“住宿费估计就省了 2000 块”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   广州佛山、北京成都，双向奔赴
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  各地景区开启新一轮“人从众”模式，“人人人人人你人人人人人”登上热搜第一。有网友感慨，“旅游就是人山人海，我在这头，景区在那头”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  从高德地图的数据来看，今年国庆假期首日，广佛两城的自驾车出行流量是最大的。在全国的 Top10 数据里，珠三角地区的迁徙路线就上榜了 7 个。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  而在京津冀地区，是北京和河北廊坊之间的自驾车出行流量最高，尤其是对于居住在廊坊、工作在北京的人来说，自驾出行非常普遍。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/325/164/40.gif" style="width: 600px;" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  此外，在北京的人还喜欢去保定，网上有句话说：“北漂来保定只有零次和无数次”——当体验过保定有多便宜和舒服后，它在逐渐成为北漂们心中的“九环外的老家”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在长三角地区，在上海的人最喜欢自驾到苏州，而苏州的人最爱自驾到无锡、上海；在成渝地区，在成都的人最喜欢自驾到德阳，其次是眉山。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  自驾游的热门路线，往往都是短途旅游。如果想看长途旅游的热度，国内航班的订单量是一个可供参考的指数。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  从去哪儿的机票预订数据来看，今年国庆假期，北京和成都的人们是“双向奔赴”——在北京的人最喜欢飞到成都玩，在成都的人最喜欢飞到北京玩。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/325/164/36.jpg" style="width: 600px;" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   大同、哈尔滨等网红城市“火”到了国庆
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  无论是短途自驾还是长途航行，在长达一周的假期里，人们从忙碌生活中抽离，前往各地体验不同的风土人情，追寻诗与远方。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  根据携程平台的数据，与广州、桂林、上海等老牌旅游城市相比，大同、哈尔滨等新兴网红城市的热度在今年国庆持续上涨，其门票日均订单量同比增幅分别为 230%和 112%。而《黑神话：悟空》游戏热度持续发酵，这也为山西的大同、朔州、临汾等地，以及石家庄和天津等游戏取景地增添新一轮旅游热度。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/325/164/38.jpg" style="width: 600px;" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  国庆期间，国内旅游市场如火如荼，“出境游”也渐渐升温。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  根据去哪儿平台的数据，素有“古丝绸之路明珠”美誉的阿塞拜疆以同比增长 16 倍的数字，成为国庆出境游预订增幅的 Top1 国家。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  近年来在“一带一路”倡议下，阿塞拜疆与中国签署系列旅游合作协议，为中国游客量身定制“China Ready”计划，巴库老城、戈布斯坦岩画艺术遗址、舍基汗宫殿、希纳利格村等著名世界遗产是中国游客钟爱的出游景点。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/325/164/35.jpg" style="width: 600px;" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Tue, 08 Oct 2024 12:59:00 GMT</pubDate></item><item><title>阳春血案背后，一场地界“模糊”的土地纠纷</title><link>https://www.thepaper.cn//newsDetail_forward_28905595</link><description>&lt;a class="index_inherit__A1ImK" href="/list_25427" target="_blank"&gt;
 &lt;span&gt;
  澎湃人物
  &lt;!-- --&gt;
  &amp;gt;
  &lt;!-- --&gt;
 &lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;
 &lt;p&gt;
  住院一个多月，62岁的罗文尧脖颈伤口处仍然套了截管子，话说到激动处，气“嗤嗤”往外冲。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  他还是想不通，曾经亲如兄弟的邻居罗达池为何下此狠手。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  7月29日，在广东阳春市合水镇湖岩村，罗文尧一早骑摩托车载着两个孙子上幼儿园，没等驶出村道，就给后头的汽车撞倒了。56岁的罗达池下车后拿刀砍伤祖孙三人后弃车逃离，两个孩子当场遇难。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  据阳春公安7月31日发布的情况通报，这起刑事案件因邻里土地纠纷引发，犯罪嫌疑人罗达池已被公安机关依法予以刑事拘留。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  澎湃新闻记者在当地走访发现，涉案双方曾就宅基地地界划分意见不一，原来两家的边界仅为一条祖辈口头默认的排水沟渠；罗达池已在争议地块盖好车库，涉及面积约15.6㎡。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/324/289/22.png" style="width: 600px;" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p class="image_desc"&gt;
  罗达池与罗文尧两家的房屋格局图。 设计制图：张泽红
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在受害者罗文尧的叙述中，早在2月4日，罗达池曾持刀“要地”，两家也划了新的地界，之后未再发生冲突。前后三次参与调解的村干部向澎湃新闻表示，当时量地双方都认可，“他（罗达池）说到哪里就量到哪里，他也没有说要量更多。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  罗达池的亲戚罗炳坤（化名）则认为，如今再讲地界划分谁对谁错，已“不合时候”。这不单是地的问题，罗达池受气，想不开，“那个东西是语言都无法表达出来的”。只是他怎么也没料到，一向随和、话少的罗达池，会在那个早晨毫无征兆地带刀行凶。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   行凶
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  7月29日7点50分，罗文尧的两个孙子照例吃过早饭，准备上学。平时多是他儿媳妇肖焕群接送，恰好他从广州做完大半个月水泥短工回来了，便由他载去学校。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  路上他没敢分神，坐前头的小孙子4岁不到，顽皮好动；坐后头的大孙子刚满五周岁，倒是安稳些。结果在僻静的村道上才开了约一里路，他就被猛地撞倒了，那时他才察觉到后头有车，但意识很快模糊，只感觉脖子“被人抹了”，随即昏迷。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  据阳春公安通报信息，案发时间7点52分许，案发地合水镇湖岩村南门陂路口。当地村干部陈钦州（化名）回忆，一名途经现场的货车司机报了警，并在7点55分通过电话辗转向他告知罗文尧出了车祸，流了很多血，但未提及两个小孩。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/324/289/17.png" style="width: 600px;" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p class="image_desc"&gt;
  案发地湖岩村南门陂路口。本文图片除特殊标注外，均为澎湃新闻记者 陈灿杰 图
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  肖焕群也仅接到车祸发生的消息。她记得当时下了雨，她穿着睡衣跑去找人，一开始没找到，又折回家骑了家里另一辆摩托车。8点11分她赶到现场时，一辆货车停在一旁，罗达池已弃车逃离。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  眼前的一幕，更是让她直接崩溃，路面有多处血迹，刚醒不久的罗文尧捂着脖子，支吾着想说又说不出来，只能用手去指，她的小儿子被压在车轮下，旁边则是大儿子，两个孩子身上均有多处刀伤。几乎同时，救护车、警车也相继抵达现场。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  陈钦州说，他过去时警方封锁了现场，两个小孩已经被“盖住了”；罗文尧则被送去医院，他的伤口长17.5cm。9月5日，医生告诉他的家属，所幸伤口较浅，但再晚十分钟送到，人就没了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  肖焕群认出肇事车辆为罗达池所有，却没见到车主踪影，案发半小时后直奔他家，喊了几声没人应，直接抄了块石头往窗户上砸。罗达池离异，独生女儿当时在家，一出门，就被肖焕群的眼神吓住了，但她并不知道父亲的下落。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/324/289/18.png" style="width: 600px;" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p class="image_desc"&gt;
  案发后半小时，肖焕群为了找到罗达池，将他家窗户砸了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  眼见双方争执愈烈，家住一旁的罗炳坤，紧忙开车搭走了罗达池的女儿。那时肖焕群被罗炳坤拦住，手腕在挣扎中硬生生给拽出了几道淤青。提及此事，罗炳坤有些无奈，说情急之下只能这么做，总不能再闹出人命，“一事归一事。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  两个孩子的父亲罗光华也一度失去理智。他平日在东莞打工，逢年过节才和小孩聚上一趟。这次回家，他等着案件进展，没再离开。案发近三周后，他提着刀独自在村里游荡，喃喃自语重复着，“我的仔呢？”、“你们都是帮凶。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  9月4日，澎湃新闻记者走访湖岩村，发现村民基本回避提及该案件。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  罗文尧告诉澎湃新闻记者，罗达池看着比较文弱，身高一米六出头。两人算发小，“亲兄弟一样”。罗达池买了摩托车，还教自己怎么开；自己家里吃饭哪怕没几个菜，叫他一起吃，他也会留下。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  罗文尧说，罗达池后来去广州做家电维修，一做就快20年。自己除了打打短工，很少外出，因此与他往来渐少。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  罗达池是这几年老屋翻修才回来的，据陈钦州介绍，此人不太跟村民打交道，有时村干部需要找村民签一些文件，一旦天色晚些，就看到他家院门关起来了。罗达池家四兄弟，他排老小，四兄弟的家挨着建，但他也不常去兄弟家串门。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  肖焕群嫁来村里6年，与罗达池接触也不多。平日她忙着带小孩、到镇上奶茶店打工，早出晚归，偶尔会看到罗达池出门遛狗。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  她第一次与罗达池接触，是2021年清明前夕，那时她刚生完小儿子在坐月子，他上她家询问买地的事，说话“很有礼貌，很客气。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  如今回想，她觉得这或许就是悲剧的开端。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   挪地
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在湖岩村，罗达池和罗文尧两家房子持水平线一东一西相邻而立，中间隔着一截水泥路。罗达池要买的地，为罗达池房子后方空地，买下来的话，他在房后加盖的厨房就能大一点。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  罗文尧解释说，此前两家老屋相邻地块盖有猪圈、茅厕等，并非像现在两家均为独栋建筑，再由水泥路规整地一分为二。而那块空地原为他祖辈盖的茅厕，罗达池打算花3000块买下。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  罗文尧回忆，收到这一提议当天，自己仅回复说要再考虑下。但隔天，罗达池径自叫来推土机、钩机开工，他的哥哥、嫂子也过来撑腰，“他们说地界只有他们清楚。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “罗达池是知道这小块地是罗文尧的，只是范围要划到哪（有争议）”，当时参与调解的陈钦州还叫了治安队，以防冲突加剧。陈钦州回忆，因年代久远，茅厕所在地块已无明显标识，好在挖到了茅厕残存地基，双方重新量了茅厕大小后未再争论，“大家（对茅房范围）都没意见。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  合水镇综治中心一名干部表示，当时涉事双方没再起冲突，也不涉及赔偿，所以“没做记录，也没有调解材料可以提供。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  罗文尧当时心里的想法，是跟罗达池商量“挪地”，而不是收3000元“卖地”。具体来说，让罗达池把他已经在家侧边挖好的、约1.44㎡的化粪池坑位，挪到他想买的这块空地上；村委调解时，他就向罗达池提议过，恰好村里在搞新农村道路建设“户户通”，这样一换，化粪池坑位不再占路，两家之间的路就能铺宽一些。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  就结果来看，这个期望并未实现。记者走访发现，罗达池的厨房已加盖，其房屋边角“缺口”处，有块1.7m×3.6m的长方形空地，约6㎡，即为此前争议空地，他并未使用。按罗炳坤的说法，厨房“一分一厘都没有拿多他（罗文尧）的。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/324/289/19.png" style="width: 600px;" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p class="image_desc"&gt;
  罗达池房屋后加盖的厨房，边角的空地即为争议地块，罗达池并未使用。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  两家之间路基4.5米，除去罗达池家侧边盖好的化粪池，宽度约1.2米，及罗文尧一家预留空隙，宽度约0.6米，中间水泥道路宽度约2.7米，仅容一辆小轿车勉强通过。按现行道路建设标注，村道以单车道设计的话，一般路基宽度不小于4.5米，路面宽度不小于3.5米。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/324/289/21.png" style="width: 600px;" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p class="image_desc"&gt;
  罗达池家（左）与罗文尧家（右）之间的水泥路，路面宽约2.7m，左侧有化粪池，宽度约1.2m，右侧为罗文尧一家预留空隙，宽约0.6m。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  而这条路，对两家来说铺得都不顺心。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  据《民法典》第二百九十一条规定，不动产权利人对相邻权利人因通行等必须利用其土地的，应当提供必要的便利。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  罗光华说，他们的宅基地地界，主要为自家一条斜着的排水沟渠，这是“老一辈一直传下来的、默认的。”按此划分，这条路占用的地大概三分之二是罗达池的，自己只占小头。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “他们（罗达池及其亲戚）觉得这条路修起来，我们家没出多少地”，肖焕群回忆说，2021年9月，铺路前统一接排水管时，双方就曾发生口角，铺路那几天几乎是“从头吵到尾。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “罗达池反而语气平稳一点，也没闹过”，肖焕群说，他亲戚则对铺路颇有成见。原先她一家与他亲戚关系并不差，她丈夫还给罗炳坤做过伴郎。但因地界划分意见不一，她一家与罗达池亲戚在琐碎日常中，时有摩擦发生，甚至连她地里几颗水瓜“越界”缠到对面去了，都会拌嘴几句。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  罗文尧说，有次他正清理排水沟渠的杂物，和罗炳坤父母说话“大声了点”， 罗炳坤拿了锄头差点动手。发生这些矛盾时，罗达池基本没在家。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  9月4日，澎湃新闻记者向罗达池多名亲戚问及相关土地纠纷，对方均表示不知情。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  罗文尧坦言，这次铺路“严格来讲，我们确实有一点问题”，最后铺路模时，他觉得挨他家太近，怕以后车子开着把他家给撞了，硬是让施工队挪了些，留下约0.6m的空隙，“罗达池那边的我没动。”他觉得当时应该叫上罗达池及村委协商的。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在陈钦州看来，“两家纠纷跟新农村修路应该没有关联”，他记得罗达池确实提过铺路占了自己更多地，但不至于寸土不让。“我说（这样）大家都有条路，他就说，你喜欢怎么样搞就怎么样搞了”、“他都接受的”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   爆发
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  两家因厨房、铺路争议过去两年半后，今年2月4日，临近春节，罗达池突然持刀与罗文尧对峙。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  罗文尧回忆，当天一早他去倒垃圾，罗达池独自走来，双手握着砍刀，刀柄口是一截替换加长的木棍。对方朝他挥了一刀，他拿垃圾桶挡住后退身呵斥道，再砍一刀，就要玩命了。双方亲戚及时制止了他们，临走前，“他（罗达池）说今天杀不了你，过完年再杀了你。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  罗炳坤说，事发前罗达池“都没有什么异常”。他推测这个举动背后，可能是与罗文尧一家的琐事“生了很多气”，或对此前地界争议积怨。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “我们都感到莫名其妙”，肖焕群表示，铺好路后，她一家与罗达池的“恩怨”算结束了，期间他并未表达对此的不满，平日双方多是点头之交，就记得有一次，罗达池外孙女上她家骑单车玩，人过来把她带走了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  事发隔天，回家过年的罗光华得知此事，报警并叫了村委会。他记得，那时的罗达池一反常态，语气很凶，“他说我们占了他的地，那时我们才知道他（砍人）是为了拿地。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  事实上，此次争议地界，同样源于排水沟渠。陈钦州解释说，它一直延伸两家前院围墙，致罗达池前院地块呈“直角梯形”状，而他认为地块应是齐整的。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  让陈钦州头疼的是，两家宅基地地界仅靠以前口头默认，并无确权登记。“地是谁的，我也不清楚”，他说村里这种模糊的地界并非个例，甚至“一块地五、六户人的，这一点、那一点，你怎么搞？”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  华中科技大学法学院教授郭亮，曾在2022年发表论文《乡村振兴背景下的土地纠纷调解及其制度完善》称，近年来，农民之间的土地纠纷，围绕着宅基地和山林边界确立引发的权属纠纷相对较多，这更多的是既有历史纠纷的集中爆发。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  论文称，这类纠纷一直存在,只是在农民外出务工以及土地收入受限的背景下,并未直接体现。随着农村基础设施的改善、农民外流人口的返乡和土地价值的上升,农民对土地权属和边界的重视程度相应上升,原本潜藏着的土地纠纷开始外显。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  双方最终还是划了新的地界。罗文尧说，罗达池在排水渠与前院交集处，水平向右量了2.2m，以此为新界点，再垂直延伸至前院围墙作为新界线。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “罗达池量到哪，罗文尧都说好，都没出声了……他也没有说要量更多”，陈钦州说，村委会有调解记录及新地界的证明材料，案发后他们曾向警方出示配合调查。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  9月4日，澎湃新闻记者向谭震村委会问及此事，工作人员表示，相关材料需向合水镇综治中心问询，他们并不知情；对此，合水镇综治中心工作人员回应称，他们未收到村委会相关纠纷上报信息，“不知道。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  另据记者走访发现，罗达池已在前院涉争议地块上盖了车库。综合罗文尧一方说法，以车库深6m、重量地界上、下底部分别宽3米、2.2m计算的话，争议地块，即该处梯形的面积为约15㎡。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  罗光化说，“吵归吵，最后让步的是我们。”但罗炳坤认为，这与让步无关，罗达池是要回属于自己的东西，“完全两码事。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/324/289/20.png" style="width: 600px;" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p class="image_desc"&gt;
  罗达池盖的车库，图中地面上的木棍，为罗光华用来示意原排水沟渠大概位置及延伸方向。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  陈钦州说，他一度觉得纠纷到此为止，至今难以理解罗达池的凶杀动机，“应该是口角问题。”湖岩村一位村民表示，村里也有传闻说，罗达池被罗文尧一家骂过“绝后”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  对此，罗文尧一家均否认了。罗文尧说，他脾气确实火爆一点，但两家长年相处，清楚这是罗达池的软肋，这点尊重还是有的。对此，陈钦州表示，罗文尧性子“冲一点”，但不记仇，哪怕自己和他吵过架，隔天也能正常交流。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  罗文尧表示，重划地界后，两家都是各过各的。案发前几天，他从广州做完工回家插秧，好几次碰到罗达池出门遛狗，都会打声招呼。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在肖焕群记忆中，这种“客气”已维持了小半年，7月28日晚上九点，她和同事给大儿子过完生日，出门送同事回家时，也碰到了罗达池。他在门前水龙头洗手，彼此就是看了眼，也没说话。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  那晚，罗达池水龙头坏了，罗炳坤帮他去修时，觉得他看着好像很累，精神有点紧绷，他说自己“不行了、没力气，一搞（水龙头）就出汗了。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  罗文尧说，隔天，当他准备接孙子上学，罗达池走去抹开车玻璃的落叶——这是罗文尧家监控拍到他的最后画面，在那个略显模糊画面中，一切“看着都很正常”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;span style="color: #999999;"&gt;
   （为保护受访者隐私，文中人物罗炳坤、陈钦州为化名。）
  &lt;/span&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Tue, 08 Oct 2024 00:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>一图｜国庆假期即将结束，哪个机场的客流量最多？</title><link>https://www.thepaper.cn//newsDetail_forward_28849417</link><description>&lt;a class="index_inherit__A1ImK" href="/list_25635" target="_blank"&gt;
 &lt;span&gt;
  美数课
  &lt;!-- --&gt;
  &amp;gt;
  &lt;!-- --&gt;
 &lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;
 &lt;p&gt;
  国庆“黄金周”即将结束，全国民航进入假期返程高峰。据21世纪经济报道，10月6日，国内航线计划执行航班量超1.7万班次，出入境航线计划执行航班量超2600班次。全国民航旅客量预计将超230万人次。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  根据航空媒体“Simple Flying”的预测，整个国庆“黄金周”期间，中国民航客运航班总数预计将达11.5万架次，日均超1.6万架次。全国旅客运输量预计达1618万人次（仅含境内航司承运量），日均超230万人次，同比增长8.3%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  哪些城市是热点枢纽？澎湃新闻查阅《2023 年全国民用运输机场生产统计公报》发现，广州白云国际机场一年的客流量达到 6316.8 万人次，排在首位。随后是上海浦东国际机场，客流量 5447.6 万人次，再是北京首都机场，客流量 5287.9 万人次。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/324/668/866.jpg" style="width: 600px;" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  不过，像上海和北京都是有双机场的城市，要把两个机场加起来算，才能看出哪个城市坐飞机的人多。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这样一来，上海浦东机场和上海虹桥机场加起来有 9696.9 万人次客流量，北京有首都机场和大兴机场，合计客流量 9229.0 万人次，成都则是双流机场和天府机场，共有 7492.4 万人次客流量。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  不过，在节假日期间，除了大机场，部分小机场也可能成为热点。据《中国民航报》报道，2024年春节假期，以小机场所在城市为旅游目的地的机票预订量同比增长近2倍，同时带动小机场城市景区门票预订量同比增长1.8倍。由此可见，小机场城市交通、旅游设施的日趋完善直接催热了“小城游”。
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Mon, 07 Oct 2024 07:39:00 GMT</pubDate></item><item><title>掉入法律咨询服务圈套的人</title><link>https://www.thepaper.cn//newsDetail_forward_28940908</link><description>&lt;a class="index_inherit__A1ImK" href="/list_25427" target="_blank"&gt;
 &lt;span&gt;
  澎湃人物
  &lt;!-- --&gt;
  &amp;gt;
  &lt;!-- --&gt;
 &lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;
 &lt;p&gt;
  今年5月，张潇雨到门诊就医时，被拔错一颗牙，关于赔偿金额，她和医院一直无法达成共识。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  她咨询了当地卫生局，工作人员建议她自己去法院起诉，说简单的民事纠纷没有必要请律师。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  她平时工作较忙，从没接触过法律上的事情。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  四天之后，她刷着短视频，突然看到一条法律咨询公司的广告。她记得视频里介绍，公司有专业的律师。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这家公司的账号有200多万粉丝。她心想，这肯定是一个很大的律师事务所。于是她私信对方，留下了自己的联系方式。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  未料，等待她的是另一个纠纷。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  近几年，部分法律咨询公司通过社交平台推广业务并线上签订合同。随之而来的问题是，当事人可能与这类公司相距千里，导致维权成本高、难度大。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  许多有法律服务需求的人，无法分辨律师事务所、基层法律服务所、法律咨询公司的区别，加上法律咨询公司敢于承诺结果，“导致很多人落入了非法揽业的法律咨询公司的圈套。” 北京市东卫（贵阳）律师事务所的王轲说。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  事实上，国内的法律咨询服务已经发展了40年，也从某种程度上满足了市场的需求，让更广泛的基层获得法律服务支持。中国人民大学法学理论博士童孟君告诉澎湃新闻，2004年后，司法部不再管理此类公司，法律咨询公司逐渐成了“监管凹地”，导致该行业出现良莠不齐的现象，“甚至越过法律的底线”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   真假律师
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  很快，法律咨询公司自称“律师”的人联系上张潇雨，把她拉进一个五人微信群，每个工作人员的微信名后缀都是“法务主任”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  她在群里讲述了和医院的纠纷。没想到，对方比她还义愤填膺。一名自称“法务主任”的工作人员一直跟她说，“你一定要打官司，必须要维护你的权益。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这让当时在情感上“极度脆弱”的张潇雨觉得，这支专业的“法务团队”是站在她这一边的。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  5月10日，她开车一个多小时，从东莞的一个镇上开车到这家咨询公司。一走进写字楼里，她就觉得有点不对劲，虽然这家公司有办公场所，但布局看起来“像一个搞电话销售的公司”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  办公区域内，她没有看到律师事务所的名称，但发现他们有很多的奖牌，墙上挂着十多面锦旗，摆放着跟官方媒体合作的各种奖杯。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  接着，她被带到一间独立的办公室，一名“法务主任”拿出一份合同。张潇雨忍着牙疼，加之心急如焚，她没有仔细阅读合同条款。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  签合同时，她问，群里面哪一个是律师？一位西装革履的中年男性回答说，我们整个法务团队都是为你服务的。她一听法务团队，更加笃定这次请到了专业的律师。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  签完合同，张潇雨便转给法律咨询公司7000元，这是她将近一个半月的工资。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  之后的沟通都是线上进行。但让她不解的是，网上立案之前，证据收集整理的工作都需要她自己完成，“律师们”跟医院没有进行过任何沟通，仅表示可以提供指导。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  她问“律师”是否给对方发去了律师函，得到的回答是，不用发律师函。后来她才知道，只有律师事务所才能发律师函。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  张潇雨联系的这家咨询公司叫“广律在线法律事务所”，而她误以为“法律事务所”便是“律师事务所”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  工商信息显示，这家“广律在线（东莞）咨询服务有限公司”成立于2024年，经营范围包括法律咨询（以上不得以律师名义从事法律服务业务；不得以牟取经济利益从事诉讼和辩护业务）、企业管理咨询等内容。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  据澎湃新闻观察，在各大短视频平台上，法律咨询公司通常会发布热门法律话题视频，利用互联网渠道和广告投放，引流到线下购买各种名目的法律服务。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  同样的事也发生在李青身上。30岁的李青从事电商行业，她对法律“一窍不通”。7月，为追回欠款，李青报过警。但警察说这属于民事纠纷，没法立案，建议她到法院起诉。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  正好她在抖音上刷到四川的“宏大无忧法律咨询有限公司”。看到“法律”两个字，她以为对方是“律师”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  她联系对方的第一天，对方发给她既往成功案例，跟她视频通了话。她看到视频中的男人向她出示了营业执照，展示了办公环境。当时李青觉得，“还蛮正规的。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  很快，李青花了600元委托法律咨询公司追回欠款。她在自称“律师”者拉的微信群里提供了欠款人的电话。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  随后，“律师”称进行过两次电话催款，未果。他们让李青给对方微信发了一次催款函后，对方拉黑了她。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  无法联系上欠款人，“律师”建议李青走法律起诉程序，同时又让她交了1752元。李青记得，当时对方发来一个二维码，打开是一份电子合同，她看到其中一条是“3%的返点费”。签完合同关闭页面，后来她想再看看合同，发现打不开了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  李青向“律师”说出自己的担忧。她只有欠款人的手机号、姓名和微信号，以及她跟欠款人之间的聊天记录和转账记录。“律师”说，这些证据已经很充分，可以调查出来欠款人是谁。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  她追问，如果起诉不成功怎么办？得到的答复是，费用全部原路退回。基于信任，她又转去调查费，1752元。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但四天后，“律师”告诉她，她提供的手机号码跟欠款人的姓名不匹配，他们无法查出对方是谁。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  那一刻，李青有种被欺骗的感觉。那天是8月4号，她要求全额退款。她打咨询公司的售后电话，工作人员说需要扣除相应的费用，只能退900元。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  其间，她仍没有怀疑过对方的身份。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   一个纠纷变成两个纠纷
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  张潇雨和法律咨询公司签合同不到半个月，医院门诊主动提出和解，愿意赔偿她3万块，她同意了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  达成协议后，她在“法务群”里说，她要求撤诉。“法务们”说，你为什么要跟对方和解？张潇雨说医院赔钱了，她不想折腾了，这官司不打了。但“法务”说，这样做影响了我们的利益。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/324/821/370.jpg" style="width: 600px;" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p class="image_desc"&gt;
  张潇雨和解后想撤诉，咨询公司要求返点费
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  她后来才知道，不管她如何拿到赔偿，都要给咨询公司5%的返点费。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  张潇雨心想，返点费难道不是打赢官司之后才返的？“法务”说，只要你拿到钱，都要给返点费。三天之内若不给，他们就按照合同上的约定起诉她。听到“起诉”两个字，她莫名感到恐惧，怕面临另一场官司。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  家人也劝她不要节外生枝，于是她又转过去1150元“返点费”。他们收了钱，就把张潇雨踢出了微信群，接着拉黑了她。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/324/821/371.jpg" style="width: 600px;" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p class="image_desc"&gt;
  咨询公司收到返点费后将张潇雨移出群聊
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  第二天醒来，她越想越气。原本她想找律师帮她维权，没想到陷入另一个纠纷中。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  于是，张潇雨选择电话投诉。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  她拨打12345热线后，工作人员把此事下发到当地的街道办处理。街道办告诉她，已经签了合同，要维权的话，就去法院起诉。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  当地司法局的人也回电说，目前国家还没有出台针对法律咨询公司的管理办法，他们无权管理这些公司。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  她也向税务局举报过咨询公司没开发票，第二天这家咨询公司仅补开了发票，退款仍然不了了之。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  李青则想过起诉解决此事，但这家公司在异地，需要到异地法院去起诉，耗时也长，对她来说维权的“金钱和时间成本太高”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  王轲说，考虑到大多数被法律咨询公司欺骗的案件涉及金额不大，以及维权效率问题，维权手段主要是向市场监管部门以及司法行政部门进行投诉举报。但根据他的经验，维权情况也并不乐观。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   法律服务≠委托代理
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  张潇雨回忆，签订合同后，“法务”只帮她做了两件事，写起诉状和网上立案。第一次办立案时，材料还被退了回来，因为证据材料没有标注页码。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  常见情况是，咨询公司将知名律所的名称作为公司名的一部分，让人误认为公司与律师事务所存在特定联系。很多法律咨询公司为了招揽案件，不进行重大风险提示，比如不告知诉讼时效超期，这可能导致败诉。“这种所谓的诉讼指导并不合格。”王轲说。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  张潇雨回想这些，仍感生气，“咨询公司如果告诉我，他们不是律师，不能诉讼代理，我也不会找他们。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  投诉无果后，她去了当地一家律师事务所。律师看了合同，就说她被骗了，“你签的是法律服务合同”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  他向张潇雨介绍，律所跟客户签订合同时，会写明由某位律师全权代理该案件，而法律服务合同中无此条款。律师会先拿出他的律师证，听当事人陈述事件经过，接着剖析案件适合起诉或是和解。而“法务们”不同，“他们不会冷静剖析整个事情，值不值得你去打官司。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  律师告诉她，如果法院能立案，根据以往判例，可能会判决把支付给咨询公司的费用退还给她。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这名律师的代理委托费约5000元，而她前前后后已经转给咨询公司8000多元。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在王轲接触的案例中，如果当事人发现上当后要求解除合同退还费用，各家咨询公司会有不同的话术。比如已经开始工作了，根据合同约定费用不退；民事案件本来就不需要律师出庭，刑事案件才需要律师出庭；公司从来没有说过要提供诉讼代理服务；可以让合作律所来与当事人签订合同。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  后来，张潇雨在网上找到和自己类似的群体，结果发现一两百号人的群里面，每一个人都“被法律咨询公司骗过”。而这群人所认为的欺诈，因为此前没有注意保存完整的证据，从法律层面又很难被认定。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  最终，张潇雨还是决定要起诉这家法律咨询公司，在她保留的部分微信聊天记录里，有法律咨询公司人员自称律师、存在欺诈行为的证据。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  7月，她去了一趟法院，递交了起诉状等材料。她在起诉状里主张对方诈骗：对方自称可以帮她打医疗官司。不过目前，她还没有收到法院的立案通知。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  那一天，她去法院立案的时候，走在一条百米长的巷子里，看到法院旁边十几家律师事务所，她发现那里的律师事务所没有一家倒闭的，而那里的法律咨询公司全部倒闭了，大门上张贴着“店面转让”的大字。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/324/836/790.jpg" style="width: 600px;" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p class="image_desc"&gt;
  张潇雨和法律咨询公司签订的合同
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   灰色地带与监管缺失
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  王轲曾经帮他朋友处理过一起案件。朋友的母亲是一名乡镇小学中年女教师，有一笔18.5万元的借款追不回来，就在短视频平台上找了一家法律咨询公司进行询问。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  咨询过程中，工作人员从没提示服务范围不包括诉讼代理。“对于很多文化程度不高或者对法律不了解的当事人来说，其实是一种不作为的隐瞒。”王轲说。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  7月初，朋友“感觉不靠谱”，便咨询王轲。王轲听说是网上找的律师，目前花了1500元，就怀疑可能是法律咨询公司。“因为当事人在贵州县城，除非网上找的律师也是本地县城的，否则1500元连办案成本都不够。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  朋友决心要把母亲已经支付的1500元拿回来。考虑到此时法律咨询公司还没开展任何工作，王轲便指导朋友马上向对方发送一个通知，表明不再需要他们的法律服务，立刻将已支付的钱退还。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这家法律咨询公司以不存在违规经营、签订合同经双方确认为由，拒绝退款。后面在法律服务群里的一个人表示，要求当事人进另外一个群，补签一份以合作律所为主体的委托合同。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但王轲了解到，该法律咨询公司位于重庆，其合作的律所是上海某家律所的重庆分所，而重庆律协在2023年11月曾发布声明，要求全市律所和律师不与法律咨询公司、法务公司等机构开展任何形式的法律业务合作，不有偿承接来自该类机构转介的任何案件，否则将依法调查处理。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  此外，今年4月底，湖北省律师协会及江西省律师协会等相继发布声明，要求全省律所和律师恪守职业道德，不与法律咨询公司等法律服务机构合作，若存在违规行为，将依据行业协会相关规定调查处理。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  王轲除了让朋友向该公司所在地的两级市场监管部门与司法行政部门投诉举报外，也向司法局和重庆律协举报了这家律师事务所，同时联系了这家律所告知这一情况。很快，态度一直强硬的咨询公司工作人员便同意了退款。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这已经算是比较幸运的结局了。王轲说，通常，市监部门面对此类投诉、举报，会无视其中存在的违法线索，仅作为消费者权益争议，以调解的方式进行处理。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  法律服务市场化过程中，的确满足了人们差异化的法律需求。但当下的法律咨询公司依照《公司法》进行审批和注销，同时也导致公司在出现问题时直接注销，工作人员也不用承担什么责任。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这种情况可以追溯至2004年，按照当时加入世贸组织（WTO）的要求，国家对所有行政许可项目进行清理。司法部作出《关于废止〈司法部、国家工商行政管理局关于加强对法律咨询服务机构管理的若干规定〉等三件规范性文件的决定》，从此，设立法律咨询公司不再需要经过司法行政机关的批准，只需要向工商管理部门注册登记。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这份决定同时提到，有关社会法律咨询服务机构的后续监管措施，拟商国家市场监督管理总局另行规定。“而所谓的另行规定的‘后续监管措施’，至今未出台。”王轲说。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  除了缺乏监管，法律咨询市场准入几乎没有门槛，其公司员工也不需要通过任何法律类的考试。日常也没有司法行政部门与行业协会进行监管。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2019年9月，《国务院关于加强和规范事中事后监管的指导意见》中明确规定：对已经取消审批但仍需政府监管的事项，主管部门负责事中事后监管。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  由于对方始终不同意退款，李青就在社交平台上发了她被骗的经历，四川这家法律咨询公司联系她，称如果要退钱（1200元）的话需要签署一份协议，同时要求她删掉已发布的内容，这份协议中有条是“本协议生效后，若甲方（李青）散布恶意言论给乙方（法律咨询公司）造成负面影响的，乙方有权追责甲方的法律责任”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/324/836/791.jpg" style="width: 600px;" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p class="image_desc"&gt;
  李青在社交平台上发布“被骗”经历后，法律咨询公司同意解除合同
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/324/821/373.jpg" style="width: 600px;" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p class="image_desc"&gt;
  咨询公司发给张潇雨公司简介
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  因为工作太忙“没空跟他们扯”，几天后，李青同意接受对方1200元的退款。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   需求与壁垒
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  金上均梳理了法律咨询服务行业40年的发展史。他是中国人民大学法律与社会跨学科研究中心课题组的研究员，自2022年起关注到法律咨询公司，研究持续至今。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  据他介绍，改革开放之初，法律服务市场需求旺盛，但律师从业人数少，国家允许政府部门和国有企事业单位通过设立社会法律服务咨询机构，对外提供法律服务。这是法律咨询服务公司的雏形。“那时候法律咨询公司服务的也是高端市场，跟律所是一样的，由司法部进行管理。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  到2004年，司法部不再管理此类公司，“按照国家的制度设计，应该是律师成为法律服务市场的主体。”金上均说。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  人们本以为这类公司会慢慢被市场淘汰。但是，一部分基层法律服务工作者因为收入微薄，选择转入法律咨询公司。“曾经流行叫他们‘黑律师’。”此外，一些退休或辞职的法官也加入到法律咨询公司中，“容易出现司法‘掮客’和司法腐败，影响法治环境。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2012年，在司法部的建议下，国家从立法层面取消了“经人民法院许可的其他公民”作为诉讼代理人的规定。此后，法律咨询公司的工作人员无法再代理诉讼。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  之所以形成目前的市场格局，课题组另一名研究员童孟君分析，律师都倾向于向大城市聚集，或者倾向于接标的额高、复购率高的客户，导致很多小标的额、一次性的普通老百姓的法律服务需求得不到满足。而法律咨询服务公司客观上满足了基础法律服务的需求。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  之前，金上均在苏南的镇上调研发现，当地的工厂有很多外来务工人员，出现工伤时，工厂没有买保险，这时会发生纠纷。镇上的法律工作者通常不会代理这种案件，而普通工人也不会写诉状，“受伤工人的法律服务需求其实是法律咨询公司来满足的。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “（现在）也有一些正规的、恪守本分、只做诉前服务的法律咨询公司。很多法院都会通过诉前调解来解决，当事人并不需要出庭，这给法律咨询公司很大的发展空间。”童孟君说。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  而且，随着互联网的发展，法律咨询服务公司转向网络获取客源，发展迅速。通过企查查搜索“法律咨询”，可以查到状态为存续、在业的企业约有48万家，其中近三年成立了约30万家。相比之下，目前全国的律师事务所不到5万家。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  童孟君观察发现，法律咨询公司至少有一个业务团队或者营销团队，“它的组织形式像流水线，一拨人营销，一拨人做材料，一拨人进行专业解答。”通过线上和线下的方式揽客，所有线上咨询过问题的人，他们都会打电话跟当事人联系。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  前不久她到江苏江阴一个镇上调研，发现有一家法律咨询公司在乡镇布局，每个乡镇都留一个营销人员负责揽客。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  不合规的法律咨询公司能持续存在，因为它能充当监管之外的壳公司，比如律师甚至可以暗中开一家法律咨询公司来获取案源、合作牟利。“不仅可以规避律师不能过度打广告的行规，还可以虚假承诺。另外，也涉及避税问题”。童孟君说。律师本身是被高度规制的，我国律所的组织形式只能是合伙制的，意味着律师要承担无限责任，但是咨询公司的形式只承担有限责任，律师以法律咨询公司的形式营业其实违反《律师法》。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  加之整个法律服务市场行业存在专业壁垒，普通人很难分辨对方是不是律师，甚至没有意识核查一下对方有没有律师证。“所以他们很容易受骗。这会导致法律服务的可及性更弱了。”童孟君说。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  事实上，国家在积极推动公共法律服务。金上均介绍，有全国公共法律服务热线12348，很多地方是全天接听法律咨询的电话，每个县司法局的政务大厅窗口都有律师值班。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  那上述受骗的人为什么不找这些公共法律服务？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  童孟君分析认为，虽然普惠型的公共法律服务供给已经铺到乡镇一级，可以提供一些基础的法律咨询和面向贫困人员的诉讼代理等，“但实际上它运行得没有想象中那么好。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  她这样作比较，公共法律服务往往是通过委派或者政府购买的形式让律师去做，补贴跟他们的付出不相匹配，又是被动地待在司法局；而法律咨询公司的市场营销非常厉害，当事人可能还没有想到要找公共法律服务，就已经被法律咨询公司截获了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  今年5月，司法部微信公众号发布消息表示，一段时期以来，法律咨询服务机构数量迅速增长，在满足人民群众法律需求方面起到了一定积极作用，同时也有一些法律咨询服务机构存在虚假宣传、违规经营等问题，侵害了人民群众合法权益，社会有关方面反映较多。下一步，司法部、国家市场监督管理总局将在深入调研、充分听取意见的基础上，研究规范法律咨询服务机构有关法律政策措施。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  面对法律咨询服务行业混乱，金上均认为，监管的一个方向是打击律师跟法律咨询公司的合作。此外，规范还要靠市场，当从业律师越来越多，基层的法律服务需求便能从专业律师那里得到满足。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;span style="color: #999999;"&gt;
   （为保护受访者隐私，李青、张潇雨为化名。）
  &lt;/span&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Fri, 04 Oct 2024 23:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>一图｜公路出行，全国哪个服务区最火？</title><link>https://www.thepaper.cn//newsDetail_forward_28849416</link><description>&lt;a class="index_inherit__A1ImK" href="/list_25635" target="_blank"&gt;
 &lt;span&gt;
  美数课
  &lt;!-- --&gt;
  &amp;gt;
  &lt;!-- --&gt;
 &lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;
 &lt;p&gt;
  国庆假期首日，全国迎来出行高峰。从公安部交通管理局监测的76条高速公路700个重要节点流量看，9月30日18时至10月1日18时，监测流量环比上升72.7%，与去年同期相比基本持平。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  交通运输部预计，10月1日，全国高速公路车流量将超6500万辆次，自驾出行小客车流量为总数的八成左右。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  哪些路段是热点地区？从高速服务区的数据可见一斑。澎湃新闻查阅《2023年高速公路服务区出行热度分析报告（1～6月）》发现，日均驾车出行活跃度（即平均每天实际在服务区停留的车辆数）最高的前八名都来自江浙皖地区的服务区。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  安徽合肥的巢湖服务区，上下行日均驾车出行活跃度最高，紧随其后的是江苏常州的芳茂山服务区、浙江杭州的桐庐服务区和江苏苏州的阳澄湖服务区。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  此外，北方地区排在前列的有辽宁葫芦岛的兴城服务区、天津市的汉沽服务区。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/324/352/376.jpg" style="width: 600px;" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p class="image_desc"&gt;
  平均每天服务区内部道路的车流量（即实际在服务区停留的车辆数），经过数据变形处理后，得出日均驾车出行活跃度
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  热门高速服务区早已不是仅用于加油、充电、如厕的停留地。2020年10月1日，新浪微博平台“#江苏高速服务区甲天下#”话题在1天内吸引了3.2亿人次观看、4.3万人次讨论，成为首个登上微博热搜的服务区类话题。小桥流水的苏州阳澄湖服务区，恐龙主题的常州芳茂山服务区，这些都成了旅客的“打卡圣地”。
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Wed, 02 Oct 2024 10:28:00 GMT</pubDate></item><item><title>专访山西文旅厅原副厅长：山西文旅还是花蕾，等待开花结果</title><link>https://www.thepaper.cn//newsDetail_forward_28926153</link><description>&lt;a class="index_inherit__A1ImK" href="/list_25427" target="_blank"&gt;
 &lt;span&gt;
  澎湃人物
  &lt;!-- --&gt;
  &amp;gt;
  &lt;!-- --&gt;
 &lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;
 &lt;video class="cont_video" controls="controls" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1727829457495_bAtN1p_1727829457750.png" preload="preload" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/94b81738c17c4cc6a35ca9d52725fd1d/hd/202410011846319023c3c4a95-bae1-4126-9309-8a67edfa558f-8072ef2c-ded9-410e-4f80-bad9a2c65eb7.mp4"&gt;
 &lt;/video&gt;
 &lt;div class="news_video_name"&gt;
  《黑神话：悟空》将一束光照进山西。澎湃新闻记者 何锴 柳婧文 视频编辑 吴佳颖 柳婧文 调色 江勇 海报 祝碧晨(13:42)
 &lt;/div&gt;
 &lt;video class="cont_video" controls="controls" poster="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/cover/20241002/7cb26a812ec64c43815024d7d737bd64-20241002113953452-4277977419191454913-5eb529d3-7faa-4909-831d-50427628564d.jpg" preload="preload" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/d99e1004213c4143ac37ff6835efbdab/hd/202410021123530092515814d-c23a-4369-9526-8dec3ab42593-72f26392-905a-5e4c-fc6f-1d512a169c82.mp4"&gt;
 &lt;/video&gt;
 &lt;div class="news_video_name"&gt;
  在澎湃新闻专访中，山西文旅厅原副厅长陈少卿谈到他们的痛点与雄心。 澎湃新闻记者 何锴 柳婧文 视频编辑 吴佳颖 柳婧文 调色 江勇 海报 祝碧晨（13:42）(13:42)
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  《黑神话：悟空》带火了山西文旅，在这款国产3A游戏中，有20多处场景取自山西的古建，那些庄严、精妙的古刹、牌楼、石窟、宝殿随着游戏与千万人相见。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  来自四面八方的游客也蜂拥而至，以临汾隰县小西天景点为例，其暑期客流量同比增加了300%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/undefined_CNbRz8_1727825000965.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" style="width: 600px;" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p class="image_desc"&gt;
  山西临汾小西天游客数量激增。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这些年，网红城市一个接一个，山西文旅却一直不温不火，用山西省文旅厅原副厅长陈少卿的话说，“有温度没热度”，这种情况“当然也很想火”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  事实上，山西是中国古建遗存最多的省份。所谓“地上文物看山西”，该省有现存古建筑28000多处，且时代序列完整，其中元代之前木结构古建筑占全国80%，国内仅存的3座唐代古建均在山西境内。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1727824751505_5SQi2z_1727825052072.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" style="width: 600px;" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p class="image_desc"&gt;
  山西晋中平遥双林寺韦陀像，被誉为“天下第一韦陀”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这束光终于打进山西后，当地也在积极行动，很快上线了“跟着悟空游山西”主题文旅产品，也开放了大热的景点铁佛寺——位于山西高平的铁佛寺，是《黑神话：悟空》主要的取景地之一，它并非旅游单位而是文物保护单位，但为了满足游客需求，此次也有序向公众免费开放。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “第一波游客数量激增的时候，我们确实感受到前所未有的压力”，陈少卿坦言，山西文旅就好比一架负荷不高的机器，突然高运转了起来“自然是有压力”，但是“不经受这些压力，就可能永远在舒适区”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  陈少卿介绍，这次山西省委省政府协调了各个部门全力配合和满足游客需求，对于网络上游客和网友的批评建议，他们打印成册逐一研判，可操作的建议马上进入实操。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1727824789526_zKPEWC_1727825100172.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" style="width: 600px;" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p class="image_desc"&gt;
  山西晋城高平铁佛寺，游客排队进殿参观。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  就像过去那些网红城市要面对的，山西文旅也在考虑如何“接住流量”，将文旅资源大省变为文旅强省。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  近期，澎湃新闻专访了山西文旅厅原副厅长陈少卿，在采访中，他谈到了山西文旅的痛点，优势与雄心。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   【以下为专访内容】
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   澎湃新闻：
  &lt;/strong&gt;
  随着这次《黑神话:悟空》游戏的爆火，山西文旅也受到了前所未有的关注，这波大流量是不是始料未及？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   陈少卿：
  &lt;/strong&gt;
  现在全国各地的文旅行业总体来说是越来越卷，特别是在经济下行压力比较大的背景下，文旅行业是各地经济发展比较火热的一个抓手，这两年我们看到了很多的网红城市或者地区，在这种情况下我们山西当然也很想火。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但一个地方真的想火起来，靠的不仅仅是准备和努力，可能还需要一些偶然因素，我们山西文旅这几年其实一直在为了出圈努力，这次有《黑神话：悟空》这个机遇给我们带来了流量，确实有些意外，但也跟我们这么多年的准备密不可分。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1727824832714_sTheEd_1727825178910.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" style="width: 600px;" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p class="image_desc"&gt;
  来打卡的游客。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   澎湃新闻：
  &lt;/strong&gt;
  《黑神话：悟空》和山西文旅在创作期间是怎么合作的？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   陈少卿：
  &lt;/strong&gt;
  据不完全统计，这次《黑神话：悟空》在国内取景36处，其中27处都在我们山西省。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  几年前他们游戏团队确定在山西省取景的时候，我们就给予他们密切配合，当时我们也没想到会有现在的关注度和流量，但我们也非常积极去配合他们团队进行拍摄制作工作，有了双方这样的合作，才能让如此众多的山西文物景点进入到这款游戏中作为景观和素材。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  游戏上线后，关注度特别高，除了游戏本身的热度以外，更多的网友也在互联网的世界里看到了我们山西古建筑的美。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   澎湃新闻：
  &lt;/strong&gt;
  突如其来的流量和激增的游客是否给山西带来压力？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   陈少卿：
  &lt;/strong&gt;
  第一拨游客数量激增的时候，我们也确实感受到了前所未有的压力。山西文旅就好比一架负荷不高的机器，突然高负荷运转自然是有压力。但这种压力对于我们来说是有好处的，如果不经受住这些压力，我们可能永远在舒适区，等着流量盼着自己哪天能火。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  面对这次网络上的热度和现实中激增的游客数量，山西各级政府都在积极回应。我们文旅厅推出了“跟着悟空游山西”的文旅产品，第一批印了一万册放到5个景点给游客们发放。我们更鼓励各个市根据实际情况推出相关的配套和措施办法，包括各个景点也有景点的办法，希望从上到下大家都能动起来。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1727824836578_PPwbsQ_1727825202634.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" style="width: 600px;" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p class="image_desc"&gt;
  来打卡的游客。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   澎湃新闻：
  &lt;/strong&gt;
  山西文旅其实也一直在努力宣传，这次出圈却是通过一款游戏，会对这件事有什么思考吗？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   陈少卿：
  &lt;/strong&gt;
  文旅要跨界要融合，不仅文化和旅游要融合发展，文旅产业和其他行业也要融合发展，不止是这次的游戏跨界，前段时间也有一部电影带火一座城。我觉得现在各行各业机会都很多，我们也不知道下一个爆点在哪。但给我们的经验就是，要不断尝试新的形式去融合去跨界，这个过程是永无止境的。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   澎湃新闻：
  &lt;/strong&gt;
  网上一直有种声音说山西文旅是在“拿着金饭碗讨饭”，形容山西文旅资源众多但却一直不火，怎么看待这种观点？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   陈少卿：
  &lt;/strong&gt;
  现在的文化和旅游消费是多元化的，资源是一个方面，市场需求是另一个层面。其实文化消费在整个旅游消费里是有层级的，纯文化消费和泛文化消费也是不一样的。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  比如像我们近几年以古建筑文化为特色这种旅游，就是纯文化小众的一种模式。我们过去一段时间更传统的旅游模式是泛文化的观光游、休闲游、度假游，像山西这种表象特征非常鲜明的资源和产品很容易被忽视和冷淡，特别是山西很多文化类景点其实是比较难懂的。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但这几年我们看到了新的现象，越来越多的人从原来的观光游转向了深度游，尤其这两年各地的博物馆热，和我们现在山西的文化旅游热其实是同频的，小众的、深度的旅游模式越来越流行，这是一个变化和升级的过程。而这个大趋势对于山西这样文化类景区众多的省份是有利的。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/undefined_56YEae_1727825221116.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" style="width: 600px;" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p class="image_desc"&gt;
  山西晋城平遥双林寺千手观音像。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   澎湃新闻：
  &lt;/strong&gt;
  都说“地上文物看山西”，山西的古建筑资源非常丰富，但对于普通游客来说观赏门槛也高了很多，这个问题该如何解决？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   陈少卿：
  &lt;/strong&gt;
  首先我们要把古建筑或者其他文保单位的本体解读到位，这是基础。如果像我们之前很多景点非常优秀但缺乏挖掘和解读，让游客来了都没法深刻理解这些古建筑和文保单位的意义，那就很缺位了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  其次就是数字化呈现，要把优秀的古建筑用新型数字的呈现方式去做，国内现在已经有了很多成功的案例，包括敦煌和南京的金陵图，都是用数字的方式把文物活化了，这是我们可以借鉴的成功经验。以及现在呼声很高的山西古建博物馆，很多专家和游客都有建议：山西应该把全省范围内的优秀古建筑做一个复制或者微缩，复制到一个园区去展示，我们觉得这也是一种思路。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   澎湃新闻：
  &lt;/strong&gt;
  过去山西一直不被认为是传统的旅游大省，原因在哪？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   陈少卿：
  &lt;/strong&gt;
  山西过去传统的旅游还是以观光旅游为主，我们的核心产品就是“五大平乔“：五台山、大同云冈石窟、平遥古城、乔家大院，这些就是我们的核心产品和比较成熟的线路。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  从景区开发的角度，山西有很多深藏不露的旅游资源并没有被开发成产品或者商品，比如我们的晋南地区是华夏耕种文化区，拥有大量旅游资源，还有我们的太行山的山水风光，黄河沿岸晋陕大峡谷、晋北的野长城等等，都有很大的发展空间。现在回头看，我们山西文旅的发展在传统观光旅游领域有一定的基础，但未来发展空间很大，我们全域发展不够，整体发展的不够平衡也不够充分。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   澎湃新闻：
  &lt;/strong&gt;
  未来该如何去解决这个问题？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   陈少卿：
  &lt;/strong&gt;
  未来我们需要不断去调整文旅开发战略，在现有观光旅游的基础上，首先推出我们的三大板块，分别是长城、黄河、太行，把山西整体的文旅框架拉大，康养旅游未来也是我们会着力发展的一个重点，把山西得天独厚的自然生态和气候特征展现出来。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  下一步我们还会积极转向新型旅游产品开发，特别是数字文旅这个方面。这次《黑神话：悟空》把山西旅游带火之后，我们也有思考，游戏这种新型数字化的产品其实很适合山西很多古建文物的展示与挖掘，因为这些景点本身内涵和文化比较丰富，通过以往单纯的讲解和观看是远远不够的，如果能有新型数字化的角度去呈现，效果肯定会更好，我们目前正在计划建立一个山西文旅的数字化博物馆，让大家可以沉浸式旅游。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   澎湃新闻：
  &lt;/strong&gt;
  很多人说山西的旅游发展难度大是因为旅游资源分布太散了，怎么看这种观点？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   陈少卿：
  &lt;/strong&gt;
  我觉得“散”这个问题要从几个层面来看，总的来说山西省整体的文旅资源是多点全面的，比如大同市以及大同周边的云冈石窟、九龙壁、恒山，就相对比较集中，还有五台山片区，五台山和忻州古城协同发展，包括晋中地区的晋祠、平遥古城、乔家大院也都相对集中，以及晋南地区的旅游资源，在各个片区内其实都比较集中，但如果从全省的角度来看这些景点肯定是分散在全省各个市里的。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  今年山西省太行、黄河、长城三条旅游公路也全线通车，现在我们也在和交通部门一起努力宣传，完善配套，这三条旅游公路也是我们文旅未来发展的重要基础和保障。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   澎湃新闻：
  &lt;/strong&gt;
  山西文旅现在面临哪些具体的问题？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   陈少卿：
  &lt;/strong&gt;
  我们的景点没有景区化，景区没有规模化，产业没有链条化，其实很多景点的素质非常高，但往往就是地方的配套不够，普通游客对这些景点的认知也不够，那这样的景点一年客流量可能就几万人，从市场开发的角度来看，市场主体也不愿意进入，这就是我们山西许多景点面临的问题。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  我们未来的目标，就是要借着这波流量把市场做热，让市场主体能够进入做配套服务。其实现在已经有很多市场主体在积极跟进了，很多问题并不是全靠政府去解决的，市场的问题要靠市场去解决，我们要做的就是引导市场解决问题。把我们优秀的景点做成景区，让吃住行娱乐方方面面都能跟上，当然前提是把我们的文保资源和自然资源保护好，在适当的区域配套好必要的服务产品。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1727824799950_abiZxd_1727825281038.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" style="width: 600px;" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p class="image_desc"&gt;
  山西晋城高平铁佛寺二十四诸天像。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   澎湃新闻：
  &lt;/strong&gt;
  很多时候流量来的快可能去得也快，怎么把流量变为“留量”，山西有什么自己的想法？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   陈少卿：
  &lt;/strong&gt;
  这次山西获得了这么高的关注度和流量，省委、省政府其实都是高度重视的，不但开了专题会议部署做好游客的接待工作，还协调了各个部门全力配合和满足游客的各种需求。我们这次特别关注舆情监测和正确的舆情引导，及时处理游客反映的问题，特别是一些投诉举报及时跟进处理。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  我们会积极回应网络上游客以及网友们的批评与建议，打印成册逐一研判，如果建议是可以进行操作的我们会马上进入实操。现在我们感受到了这一波热度中大家对山西的支持和鼓励，下一步就是要根据实际情况不断加强完善我们的工作，吸取广大游客们的建议，让我们山西文旅的工作越来越完善。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   澎湃新闻：
  &lt;/strong&gt;
  在你看来，这次的热度对山西的外部形象有影响吗？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   陈少卿：
  &lt;/strong&gt;
  有的，在这波热度之前，大家对山西的总体印象还是停留在煤炭、工业大省、能源大省或者陈醋、汾酒这类特产上，但对山西的文化或者旅游资源知之甚少，大家会默认山西文旅是一个有温度但没有热度的状态。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但这次更多的人了解到了山西的文化和底蕴，让省外的广大民众对山西有了一个新的认识。希望更多的人能知道山西有文化、可玩、可休闲、可康养，让文旅产业未来也能为全省经济贡献更突出的作用。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   澎湃新闻：
  &lt;/strong&gt;
  山西文旅从盼着想火到现在真的火了，作为文旅工作者，心情有什么变化吗？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   陈少卿：
  &lt;/strong&gt;
  很感慨，这次的热度和流量看似是一种偶然但其实也是一种必然。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  客观说，山西文旅的发展情况和山西省的省情是基本相符合的，山西本身地缘条件不是非常优越，人口数量不多，经济发展也没有达到一定的水平。但从另一个角度来说，我们山西文旅的发展潜力和空间其实是非常大的，现在我们省委、省政府就是要把文旅产业当成支柱产业去打造，想做出一种异军突起的效果。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   澎湃新闻：
  &lt;/strong&gt;
  所以现在山西文旅到了开花结果的时候了吗？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   陈少卿：
  &lt;/strong&gt;
  那还没有达到。现在的山西文旅更像是一个花蕾，我觉得这波热度让我们的很多工作才刚刚开始做，文旅产业的发展是需要一个长期的过程，等未来山西文旅产业成为全省的支柱产业和民生幸福产业，山西也真正变为了国际知名文化旅游目的地的时候，那我觉得才称得上是开花结果。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1727824855413_ERrQAw_1727825308962.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" style="width: 600px;" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p class="image_desc"&gt;
  海报设计师 祝碧晨
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Wed, 02 Oct 2024 04:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>数说75年｜你好，这里是上海！</title><link>https://www.thepaper.cn//newsDetail_forward_28896948</link><description>&lt;a class="index_inherit__A1ImK" href="/list_25635" target="_blank"&gt;
 &lt;span&gt;
  美数课
  &lt;!-- --&gt;
  &amp;gt;
  &lt;!-- --&gt;
 &lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1727592533553_X2K1G3_1727594169525.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" style="width: 600px;" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1727594107029_SmWSki_1727594198337.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" style="width: 600px;" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1727594107216_HjGZwe_1727594210836.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" style="width: 600px;" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1727594107486_er7QGz_1727594219431.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" style="width: 600px;" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1727594106256_1m2Zfc_1727594234929.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" style="width: 600px;" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1727594106725_SN2GDa_1727594250355.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" style="width: 600px;" /&gt;
 &lt;br /&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Mon, 30 Sep 2024 02:17:00 GMT</pubDate></item><item><title>140万条铁路数据，见证中国黄金周出行变迁</title><link>https://www.thepaper.cn//newsDetail_forward_28849415</link><description>&lt;a class="index_inherit__A1ImK" href="/list_25635" target="_blank"&gt;
 &lt;span&gt;
  美数课
  &lt;!-- --&gt;
  &amp;gt;
  &lt;!-- --&gt;
 &lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这个国庆假期，你有出远门的计划吗？如果有的话，是坐高铁，还是乘飞机呢？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  我们知道，这两样交通工具之间有个经久不息的话题：为什么有人宁愿坐 5 小时高铁，不愿坐 2 小时飞机。而这背后也折射了很多人出远门的选择思路：5 小时内选高铁，5 小时外选飞机。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  因此，坐 5 小时高铁能到哪儿，也影响了很多人的出行计划。
  &lt;strong&gt;
   澎湃新闻通过梳理铁路 12306 上的班次信息，梳理出了 32 个主要城市的 5 小时高铁“朋友圈”
  &lt;/strong&gt;
  ，并结合 2002 年 10 月的《全国铁路旅客列车时刻表》，来对比观察今昔出行方式的变迁。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  首先，我们先以这个国庆从北京出发为例起头：坐 5 小时高铁，你能直达 100 个地级市和 2 个直辖市。这是一个相当广袤的面积，要知道全国统共才 297 个地级市。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但在 20 多年前的“十一”黄金周，从北京出发坐 5 小时火车，你顶多能到达河南北部城市安阳，去那里逛殷墟博物馆，了解商王朝的故事。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1727608709000_Nw5T7K_1727608966178.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" style="width: 600px;" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  至于现在很多社交媒体博主挑战的从北京打个“高铁”去天津买个早点回来吃，在 20 多年前想 21 分钟就完成跨城出行根本不可能。那时候，从北京到天津早晨最快的一趟列车 T531，8 点 5 分发车，9 点 16 分才到天津北站。一个来回下来，再正宗的煎饼果子也要不好吃了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “从前的日色变得慢。车，马，邮件都慢。一生只够爱一个人，”木心在 1982 年感慨生活节奏变得太快。但别说 1982 年，就算 20 年后的 2002 年，以今天的出行节奏来看，都像是开了慢倍速。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  北京还不是 5 小时高铁触达地区最多的城市。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   从你的城市出发，5 小时高铁能到哪儿？
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在我们梳理的 4 个直辖市、27 个省会外加香港特别行政区中，
  &lt;strong&gt;
   郑州以 5 小时铁路旅程可直达 123 个城市，成为全国“高铁朋友圈”最广的城市。
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1727606792000_cBkGZ3_1727608985230.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" style="width: 600px;" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  作为中国第一个建成“米字形”高铁枢纽的城市，郑州除了处于京广铁路、陇海铁路“一纵一横”两条大动脉的交汇处，还位于北京、徐州、西安、武汉和济南等重要铁路枢纽城市的中央。拥有规模达 16 台 32 线的郑州东站和 16 台 32 线规模的郑州航空港站。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这种四通八达的铁路网络，并非一朝一夕就能建成的。郑州东站在 2012 年 9 月开通后的运营初期，每天开行列车仅 34 趟，日均发送旅客只有三千人左右。“郑州东站启用初期，到站参观的人要比到站乘车的旅客多。”一位郑州东站的相关人员曾对《大河报》表示。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  除了北京和郑州，武汉、长沙和合肥 3 个城市的 5 小时高铁“朋友圈”的数量也均过百。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   以上的统计口径，仅以高铁直达为标准，如果愿意考虑换乘，那么靠 5 个小时的铁路出行，很多城市能覆盖的区域还可以更广。
  &lt;/strong&gt;
  例如郑州可 5 小时坐到 136 个城市、北京 129 个、武汉 128 个。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  下面这张图，就是纳入了换乘方案的 32 城市 5 小时火车覆盖范围，其中黄色是出发地，蓝色越浅，需要乘坐时间越长，而带网格线的城市，就是需要换乘才能在 5 小时内到达的地方。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1727608710000_BaZkFf_1727609014340.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" style="width: 600px;" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  在 34 个城市中，通过换乘让自己铁路“朋友圈”扩大最多的城市，是香港。虽然从香江出发，做 5 小时高铁只能到 28 个城市，但借助诸如广州南站这样的大站中转，从香港坐 5 小时高铁就能到的城市，增加到了 49 个。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  从坐 5 小时绿皮火车才到达零星几个城市，再到如今覆盖成百个城市，由此带来的最大变化是，铁路出行成为很多人出行的首选。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   铁路出行何时成黄金周出行主力？
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  1999 年 9 月，国务院发布了修订过的《全国年节及纪念日放假办法》，其中的第六条直接催生出了“十一”黄金周这个概念，七天长假直接引发了假日旅游的热潮。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但很多人不知道的是，彼时的黄金周，近九成的出行是靠公路，铁路每日发送的乘客数不到 400 万人次。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1727606792000_JtKbkS_1727609039850.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" style="width: 600px;" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  拥挤、嘈杂、漫长，是很多人当年乘坐火车的记忆。在摄影师王福春的《火车上的中国人》一书中，我们仍可以看到当年乘坐火车的一些画面。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20240929/0718be72-04ed-40ed-aa95-b4a687fc86c1.jpg" style="width: 600px;" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p class="image_desc"&gt;
  1995年，武汉—长沙。由于车内拥挤，没有买到座票的一位乘客将身子躺到了座椅靠背上。图片来源：《火车上的中国人》
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  实际上，在 2007 年的全国铁路开始第六次大提速前，多条铁路线路都面临着公路、民航双重的市场挤压。
  &lt;strong&gt;
   而选择将列车时速提高到时速 200-300 公里，使得铁路得以在中距离出行中展现优势。
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  例如从上海市中心出发前往南京市，300 公里的路程，考虑到堵车的影响，公路运送的时间在 4 小时左右；坐飞机，机场的来回路程外加等待时间，让航运也不具有可选性。而中间站不停的高铁，能将通行时间控制在 1 小时内，这也是目前班味最浓的京沪线上的 G8、G10 等列车行驶沪宁两地的实际时间。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  根据交通运输部今年 6 月公布的《2023 年交通运输行业发展统计公报》，去年铁路一共发送了 38.55 亿人次的旅客，周转量达 14729 亿人公里，人均每次铁路出行距离达 382.1 公里。而在第六次大提速前的 2004 年，人们每次坐火车的平均距离是 511.1 公里。那时候坐火车，基本就是出远门，中短途的占比远没有现在这么多。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  因此，
  &lt;strong&gt;
   国庆黄金周铁路每日发送的乘客数，也从 2002 年的 300 多万人次，增长到了 2023 年的 1764 万人次。
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  另外，根据央视新闻从交通运输部获得的数据计算，去年中秋国庆假期，铁路在全国各类交通工具的游客发送总量中占比已达到了 30.8%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  考虑到很多人出行旅途中，除了铁路，还会多次选择公路短途出行，这意味着，国庆期间，依赖高铁等铁路出行的人，已经相当多。这也从侧面解释了，黄金周的火车票为什么会越来越难抢。以至于很多人都感慨“高铁火车票比演唱会门票还难抢”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   高铁“朋友圈”扩容的背后，不只是因为快
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在对比 2002 年和 2024 年起点城市、终点城市相同的铁路通行时间时，我们发现，
  &lt;strong&gt;
   多数线路的最短通行时间都压缩了 60%
  &lt;/strong&gt;
  ，这基本符合绿皮火车到高铁的速度增长——整体时速从 100 公里提速到了至少 200 公里。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  比如从北京到上海，同样小站不停，绿皮车最快的速度是 15 小时 35 分钟（T31 车次)，而如今“复兴号”高铁需要 4 小时 18 分钟（G21 车次），行程时间压缩了 69.1%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1727606792000_8chWij_1727609160436.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" style="width: 600px;" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   但也有一些城市之间的通行时间被压缩了超过 70% 、甚至 80%，这就不单单是提升速度就能达成的。
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  例如从南昌到景德镇，之所以最快通行时间能从 4 小时 21 分钟减少到只需 42 分钟，是因为新班次中间一站不停。虽然一般列车在普通站点的停留时间在2-4分钟，但停一个站所增加的时间并不只有这么多。以传统的绿皮车所采用的牵引式机车为例，减速和提速都需要时间，停靠需要 10 分钟、提速到百公里时速又需要 10 分钟。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  因此，从 2004 年第五次大提速开始，到 2007 年第六次大提速，全国消失了一大批四等、五等小站。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  据《中国新闻周刊》的报道，仅沈阳铁路局在第五次大提速时取消的车站就有 130 多个，全国则数以千计。彼时，大量县级小站的消失，影响到了不少居民的出行，所带来的问题经历了数年时间才得以逐渐解决。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   除了列车提速、小站不停外，越来越密的高铁网络也缩短了城市之间的通行时间。
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  比如 2020 年开通的沪苏通铁路，让上海与扬州之间终于有了直达的高铁，将通行时间压缩到了 1 个半小时多。而在此之前，沪扬也曾开通过直达线路，但由于当时过江铁路线有限，从上海到扬州的火车要先绕路南京过江，然后再绕到扬州，整个通行时间超过了 5 小时，比乘坐大巴的 3 个多小时还久。因此， 有业内人士对《扬子晚报》说， 这趟列车在 2011 年左右就停运了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" src="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/324/215/18.jpg" style="width: 600px;" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  那么，今年国庆黄金周，你有抢到高铁票吗？
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sun, 29 Sep 2024 12:59:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>