<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>FT一周十大热门文章-全文</title><link>http://www.ftchinese.com/</link><description>This is the full text parser for feed &lt;FT中文网一周十大热门文章&gt;</description><lastBuildDate>Fri, 28 Feb 2020 12:20:09 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.0.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>当美国宣布中国不再是“发展中国家”</title><link>http://www.ftchinese.com/story/001086471</link><description>&lt;div id="story-body-container"&gt;
 &lt;p&gt;
  美国贸易代表办公室2月10日发布公告，更新了根据美国《反补贴税法》指定为“发展中国家”与“最不发达国家”的清单，因而取消了包括中国和中国香港在内的25个经济体的“发展中国家”优惠待遇，这是否意味着今后美国的贸易政策将不再给予中国任何“特殊和差别待遇”，而会按照“发达国家”标准进行？认为中国综合国力已经或即将赶超美国的人，是否应该狂喷香槟庆祝？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  反补贴税是根据世界贸易组织（WTO）规则征收的进口贸易关税，目的是抵消出口国补贴的负面影响。在进口国发现外国补贴其出口，损害进口国的国内生产者竞争力之后，经过合法调查才能强加这些关税。根据WTO的规则，一个国家可以发起自己的调查并决定收取额外关税，但前提是这些额外关税符合关贸总协定的《补贴与反补贴措施协定》（简称为《反补贴协定》）。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  根据《反补贴协定》，尚未达到发达国家地位的WTO成员有权享受反补贴措施的特殊待遇，也就是说当一进口国开展反补贴调查时，如果对方补贴值很低或进口额很小，就应该停止该调查。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美国的反补贴税由美国商务部下属的国际贸易管理局负责评估，确定所涉进口商品是否得到补贴以及补贴数额。如果认定对相关的国内产业竞争造成重大损害，商务部可指示美国海关和边境保护局征收相当于补贴幅度的反补贴关税。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美国联邦法律对来自发展中国家或最不发达国家的进口产品规定了某些区别对待，并要求美国贸易代表办公室定期更新这些国家名单，使某些WTO成员有资格根据美国《反补贴税法》获得最低限度的微量补贴和低额进口量豁免。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  根据WTO的《反补贴协定》，如果补贴金额低于从价的1％，则进口国必须终止反补贴调查，但对于发展中国家和最不发达国家，最低标准提高到2％。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  另外微量进口也可以得到豁免，也就是说，如果从一国的补贴进口在“微量”标准之内，进口国必须终止反补贴调查。根据美国《反补贴税法》，如果来自单个国家的进口量少于美国相关产品总进口量的3％，则被视为“微量”。但如果所有少于3％的国家加起来的进口总额超过所有此类商品的7％，则进口量不算“微量”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但如果从单个发展中国家或最不发达国家的进口量少于总进口量的4％，则被认为是“微量”，除非从个体数量少于4％的国家进口加起来超过总进口的9％。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;b&gt;
   美国也是“发展中国家”？
  &lt;/b&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  《WTO协定》有通称为“特殊与差别待遇”的条款，赋予发展中国家特殊权利，包括实施协议和承诺的时间更长、采取措施增加发展中国家的贸易机会、规定要求所有WTO成员维护发展中国家的贸易利益、支持帮助发展中国家增强开展WTO工作、处理争端和实施技术标准的能力、以及有关最不发达国家成员更为宽厚的规定。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  可是WTO规则本身并没有提出“发达国家”、“发展中国家”或“最不发达国家”的定义，而由成员国自己宣布是“发达国家”还是“发展中国家”。今年初特朗普在达沃斯吐槽：如果中国和印度自称为“发展中国家”，那么美国不也应该算是“发展中国家”？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “我与这些国家之间的争执已经有一段时间了，因为我们的国家没有得到公正的对待。中国被视为发展中国家，印度被视为发展中国家，而美国不被视为发展中国家。在我看来，美国也是一个发展中国家。但由于中国和印度被视为‘发展中国家’，而我们却不是，因此它们具有巨大的优势，这是不对的。如果它们是‘发展中国家’，我们也是。我们正在谈论交易的全新结构，否则我们将不得不采取一些措施。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  特朗普在2019年7月26日签署了一份备忘录，指示美国贸易代表，如果在90天内未能在WTO改革方面取得“实质性进展”，则应该发布清单停止将某些特定国家视为“发展中国家”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这份备忘录指出，将近三分之二的WTO成员通过将自己指定为“发展中国家”而享受特殊待遇，并在WTO框架下承担较弱的承诺。尽管某些发展中国家的名称是适当的，但许多名不副实。例如按购买力平价计算的人均国内生产总值衡量的世界上十个最富有的经济体中，有七个（文莱、中国香港、科威特、中国澳门、卡塔尔、新加坡和阿拉伯联合酋长国）目前声称“发展中国家”的地位。G20和经济合作与发展组织（OECD）的成员墨西哥、韩国和土耳其也都自称为“发展中国家”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  特朗普认为，自2001年加入WTO以来，中国一直坚持认为自己是发展中国家，美国从未接受过中国为“发展中国家”，而且当前的经济指标显示中国的国内生产总值已跃居世界第二，仅次于美国。中国占全球货物出口总额的近13％，而其在此类出口中的全球份额在1995年至2017年间跃升了五倍。自2009年以来，中国一直是每年全球最大的货物出口国。此外，中国在出口中的领先地位不限于低工资制造业的商品。中国目前在高科技产品出口方面居世界首位，仅此类出口在1995年至2016年间就增长了3800％。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中国的境外直接投资（FDI）价值近1.5万亿美元，超过了36个OECD国家中的32个，而其接受外国直接投资近2.9万亿美元，超过了除一个OECD国家之外的所有国家。中国占全球500强企业中的120强，其国防开支和太空卫星总数仅次于美国。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  备忘录强调：“当最富有的经济体要求发展中国家地位时，它们不仅损害其他发达经济体，而且损害真正需要特殊和差别待遇的经济体。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美国2019年1月15日向WTO提交《一个无差别的WTO：自我认定的发展地位威胁WTO机制的重要性》的文件，并提出一份总理事会决定草案，要求取消大批发展中成员享受特殊和差别待遇的权利。中国、印度、南非和委内瑞拉2019年2月15日联合向WTO提交《惠及发展中成员的特殊和差别待遇对于促进发展和确保包容的持续重要性》的分析文件，之后六个其他发展中国家也加入联署。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  当时中国驻WTO大使张向晨在日内瓦WTO总部就“发展中国家”认定问题提出辩解。他认为虽然中国过去几十年在贸易、经济和社会等方面取得了长足进步，但和发达成员仍存在巨大差距。中国仍是世界上最大的发展中国家这一基本事实没有改变。“显然美方看到的是我们杯子里盛的水比原来多了，而我们更多看到的是杯子还空着半截。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  从这一连串的发展来看，虽然这次美国重新定义“发展中国家”是单方面根据国内的《反补贴法》，但其实是为了更大幅度的WTO改革布局，企图把自由心证的“发展中国家”定义改为硬性规则。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  1月，美国、欧盟和日本的高级贸易官员在华盛顿举行会谈之后发表联合声明，表示WTO的现行规定“不足以解决某些司法管辖区现有的市场和扭曲贸易的补贴”，包括过高的补贴、扶持缺乏竞争力的公司、或者可能导致工业产能过剩并将私人企业排除在市场之外的补贴，未来将共同推动将违反竞争原则的补贴添加到禁止清单中。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  评论界认为，虽然声明中没有指射对象，但显然目标是中国。这显示特朗普政府的“双轨”策略：一方面借由单边主义手段改变“发展中国家”定义，这也将会体现在未来与中国关于“结构性改革”的谈判中；另一方面通过WTO改革对中国和其他国家施压。因此我们不能把美国的贸易策略完全视为绕过WTO的“单边主义”，但同时，即使WTO改革不能成功，美国仍然将推行单边政策。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;b&gt;
   美国新的“发展中国家”标准
  &lt;/b&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在确定哪些WTO成员应被视为发展中国家并因此符合低额豁免的2％补贴条件时，美国贸易代表考虑了以下标准：（1）人均国民总收入；（2）世界贸易份额；（3）其他因素，诸如OECD成员资格或申请成员资格、欧盟成员资格和G20成员资格。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  从人均国民总收入来看，与1998年的规则类似，美国贸易代表以世界银行的人均国民总收入12375美元的门槛作为“高收入”国家与“低收入”国家的分水岭。但美国贸易代表还考虑了国家是否在世界贸易中占重要份额，即使根据1998年的老标准，以2％或更多的世界贸易份额为“重要”指标，香港、韩国和新加坡也没有资格享受“发展中国家”待遇，因为这些国家/地区各自在世界贸易中所占的份额均超过2％。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但根据2020年改版的新标准，美国贸易代表现在认为0.5％是更恰当的指标，0.5%即表明在世界贸易中占有“显著”的份额。根据2018年的最新数据，“很少数”的国家在世界贸易中占超过0.5％的份额，而这些国家包括许多最富有的经济体。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  因此就美国《反补贴法》而言，美国贸易代表认为在世界贸易中所占份额为0.5％或更多的国家就应该被视为“发达国家”。因此巴西、印度、印度尼西亚、马来西亚、泰国和越南等国都是，即使根据世界银行的最新数据，其人均国民总收入低于12375美元。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  除此之外，美国贸易代表可以考虑其他因素。比方说，根据1998年的规定，美国贸易代表考虑了欧盟成员资格，就《反补贴法》而言，欧盟被视为一个国家，《反补贴法》针对欧洲共同体，而非单独欧盟成员国的商品来实行。因此就美国《反补贴法》而言，所有欧盟成员国被视为发达国家，单独欧盟成员国，如保加利亚和罗马尼亚，尽管人均国民总收入低于12375美元，却没有资格享受2％的微量补贴豁免。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  同样的，OECD成员资格和成员资格申请也是一个重要指标，因为OECD一直被视为代表全世界发达经济体的主要组织，通过加入或申请加入OECD，一个国家实际上已经宣布自己为发达国家。照此标准，哥伦比亚和哥斯达黎加的人均国民总收入低于12375美元，但没有资格享受2％的微量补贴豁免。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  同理，G20成立于1999年9月，因此在1998年规则中并未被考虑，但G20是国际经济合作的重要论坛，聚集了主要经济体和大型国际机构（例如世界银行和国际货币基金组织）的代表。鉴于G20的全球经济重要性及其成员占全球经济产出和贸易的权重，其成员资格表明一个国家已经是发达国家。因此阿根廷、巴西、印度、印度尼西亚和南非的人均国民总收入虽然低于12375美元，但没有资格享受2％的微量补贴豁免。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美国贸易代表在这次改版的相关条款中明确规定，在清单中指定WTO成员为“发展中国家”或“最不发达国家”这一事实，不会影响该会员在任何其他法律下的分类。从这个角度而言，美国此次修改清单只是针对于其根据《反补贴法》展开调查的权限，尚未涉及WTO框架下的其他事项。但如前所述，美国已经针对“发展中国家”定义和优惠问题另行向WTO提出改革提案。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  并且从实践而言，目前被修改的美国清单源自1998年，而中国2001年才加入WTO。中国观察家认为，实质上中国一直没有享受过美国《反补贴法》的优惠待遇，美国对中国开启的反补贴和反倾销调查数量位居全球之首，因此此次修改对中国实质性影响不大。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;b&gt;
   美国对WTO的提案
  &lt;/b&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美国在2019年初向WTO提交了提案，企图建立WTO成员享受“特殊和差别待遇”的客观标准。在四个情况下会员国没有权利享受优惠待遇：
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  1. 是OECD成员的WTO成员，或已开始加入OECD的WTO成员；
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2. 是20国集团成员的WTO成员；
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  3. 被世界银行指定为“高收入”国家的WTO成员；
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  4. 占世界商品贸易不少于0.5％的WTO成员。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  目前据报道，包括巴西、台湾、新加坡和韩国在内的几个国家/地区已同意在未来的贸易谈判中放弃其发展中国家的权利。中国、印度和其他数十个WTO成员，包括玻利维亚、柬埔寨、古巴、老挝、阿曼、巴基斯坦和委内瑞拉等国都拒绝放弃。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  其中中国表示永远不会同意放弃其作为发展中国家的权利。中国驻WTO代表张向晨在WTO的2019年度第四次总理事会上说：“我们不会做力所不逮的承诺，更不会放弃自己作为发展中成员的合法的制度性权利。对于今后具体谈判中的特殊和差别待遇，如果确有需要，我们会直言相告，并在谈判中尽力争取；如果不再需要了，我们会毫不犹豫把机会让给更需要的发展中成员。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  WTO要求其所有164个成员以协商一致方式通过任何正式协议，因此只要任何WTO成员反对，美国的提案就仍然是悬案。因此美国将会继续单方面施压，并联合其他发达国家共同施压。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  现实情况是，中国和美国各自都能提出支持自己论点的数据。中国有些地区接近发达国家的水平，但另外一些地区却接近发展中国家，甚至未开发国家。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2018年中国在世界银行公布的192个经济体的人均国民总收入（GNI）中，以9470美元排名第71位。虽然没有省份的GNI数据，但在2018年各省人均GDP排名中，除了北京和上海人均2万多美元，天津、江苏、浙江、福建、广东、山东、内蒙古、湖北、重庆等地的人均GDP均在1万美元以上，陕西、辽宁、吉林、宁夏、湖南、海南、河南、新疆、四川、安徽、河北、青海、江西、山西、黑龙江、西藏、广西、贵州、云南、甘肃的人均GDP依次以9000美元左右往下降，甘肃4735美元排名最后。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  也就是说，中国内部各地区发展程度存在着差异性。在这样的情况下，中国的经济体量虽然在国际贸易上有许多优势，但由于内部发展的差距，形成张向晨大使所描述的“半杯水”现象。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  总体看来，美国此举对中国的实际影响是什么？彼得森国际经济研究所WTO高级研究专家盖瑞•豪夫鲍尔认为没有实质影响，因为“与正在进行的贸易战相比，中国在《反补贴法》方面失去的利益是微不足道的。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  换句话说，关键仍然是中美的双边关系。美国此次单方面宣布取消中国的发展中国家地位，主要企图是在双边贸易领域给中国施压，如果WTO改革不照美国提案进行，此前的单方面增加进口关税仍然会是美国在双边谈判中的筹码。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  目前由于新冠病毒的疫情还在持续发展，很难完全预测中美之间贸易谈判的未来进程，第一阶段贸易协议的履行也在观察中。即使在第一阶段贸易协议签署之前，我个人认为在美国总统大选之前完成第二阶段的谈判有显著的困难。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  我问了几位美国研究国际贸易的专家的意见，他们都认为新冠病毒疫情即使改变中美未来第二阶段贸易谈判的进度，也不会改变贸易谈判的格局。豪夫鲍尔认为中国不会放弃“发展中国家”这个身份，并且中国希望与其他自称“发展中国家”的新兴国家表现出同声一气：“我怀疑WTO会像美国、欧盟和日本那样敦促谈判而取得进展。除中国外，许多国家都会反对这一个倡议。但中国为了自身利益应该削减这些补贴并使之透明。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美国前商务部副部长、战略与国际研究中心（CSIS）国际商务项目主任威廉•赖因施则认为，如果WTO改革方案起草得当，将会打击许多当前的中国补贴政策。他对我表示，目前“发展中国家”和“发达国家”的定义固然是自我声明的问题，中国以人均经济数据为由拒绝采用发达国家的名称，“但同时中国告诉世界其他国家，它是WTO和世界贸易体系的真正捍卫者，而不是美国。如果中国自称是发达国家，这将对他们的论点有所帮助。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  我认为，如果“自定义”的形式显然已经行不通了，中国作为推动WTO与时俱进的泱泱大国，可以积极参与改革，提议摒弃“一刀切”的分割，容许不同层次的定义与不同时间点上的优惠，并且逐渐摆脱依靠补贴支持产业发展的模式，不但可以帮助国内产业升级，也可以提升以实力为基础的国际竞争力和领导力。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;i&gt;
   （注：本文仅代表作者个人观点。责编邮箱bo.liu@ftchinese.com）
  &lt;/i&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description><pubDate>Fri, 28 Feb 2020 02:42:04 GMT</pubDate></item><item><title>当美国宣布中国不再是“发展中国家”</title><link>http://www.ftchinese.com/story/001086471</link><description>&lt;div id="story-body-container"&gt;
 &lt;p&gt;
  美国贸易代表办公室2月10日发布公告，更新了根据美国《反补贴税法》指定为“发展中国家”与“最不发达国家”的清单，因而取消了包括中国和中国香港在内的25个经济体的“发展中国家”优惠待遇，这是否意味着今后美国的贸易政策将不再给予中国任何“特殊和差别待遇”，而会按照“发达国家”标准进行？认为中国综合国力已经或即将赶超美国的人，是否应该狂喷香槟庆祝？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  反补贴税是根据世界贸易组织（WTO）规则征收的进口贸易关税，目的是抵消出口国补贴的负面影响。在进口国发现外国补贴其出口，损害进口国的国内生产者竞争力之后，经过合法调查才能强加这些关税。根据WTO的规则，一个国家可以发起自己的调查并决定收取额外关税，但前提是这些额外关税符合关贸总协定的《补贴与反补贴措施协定》（简称为《反补贴协定》）。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  根据《反补贴协定》，尚未达到发达国家地位的WTO成员有权享受反补贴措施的特殊待遇，也就是说当一进口国开展反补贴调查时，如果对方补贴值很低或进口额很小，就应该停止该调查。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美国的反补贴税由美国商务部下属的国际贸易管理局负责评估，确定所涉进口商品是否得到补贴以及补贴数额。如果认定对相关的国内产业竞争造成重大损害，商务部可指示美国海关和边境保护局征收相当于补贴幅度的反补贴关税。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美国联邦法律对来自发展中国家或最不发达国家的进口产品规定了某些区别对待，并要求美国贸易代表办公室定期更新这些国家名单，使某些WTO成员有资格根据美国《反补贴税法》获得最低限度的微量补贴和低额进口量豁免。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  根据WTO的《反补贴协定》，如果补贴金额低于从价的1％，则进口国必须终止反补贴调查，但对于发展中国家和最不发达国家，最低标准提高到2％。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  另外微量进口也可以得到豁免，也就是说，如果从一国的补贴进口在“微量”标准之内，进口国必须终止反补贴调查。根据美国《反补贴税法》，如果来自单个国家的进口量少于美国相关产品总进口量的3％，则被视为“微量”。但如果所有少于3％的国家加起来的进口总额超过所有此类商品的7％，则进口量不算“微量”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但如果从单个发展中国家或最不发达国家的进口量少于总进口量的4％，则被认为是“微量”，除非从个体数量少于4％的国家进口加起来超过总进口的9％。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;b&gt;
   美国也是“发展中国家”？
  &lt;/b&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  《WTO协定》有通称为“特殊与差别待遇”的条款，赋予发展中国家特殊权利，包括实施协议和承诺的时间更长、采取措施增加发展中国家的贸易机会、规定要求所有WTO成员维护发展中国家的贸易利益、支持帮助发展中国家增强开展WTO工作、处理争端和实施技术标准的能力、以及有关最不发达国家成员更为宽厚的规定。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  可是WTO规则本身并没有提出“发达国家”、“发展中国家”或“最不发达国家”的定义，而由成员国自己宣布是“发达国家”还是“发展中国家”。今年初特朗普在达沃斯吐槽：如果中国和印度自称为“发展中国家”，那么美国不也应该算是“发展中国家”？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “我与这些国家之间的争执已经有一段时间了，因为我们的国家没有得到公正的对待。中国被视为发展中国家，印度被视为发展中国家，而美国不被视为发展中国家。在我看来，美国也是一个发展中国家。但由于中国和印度被视为‘发展中国家’，而我们却不是，因此它们具有巨大的优势，这是不对的。如果它们是‘发展中国家’，我们也是。我们正在谈论交易的全新结构，否则我们将不得不采取一些措施。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  特朗普在2019年7月26日签署了一份备忘录，指示美国贸易代表，如果在90天内未能在WTO改革方面取得“实质性进展”，则应该发布清单停止将某些特定国家视为“发展中国家”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这份备忘录指出，将近三分之二的WTO成员通过将自己指定为“发展中国家”而享受特殊待遇，并在WTO框架下承担较弱的承诺。尽管某些发展中国家的名称是适当的，但许多名不副实。例如按购买力平价计算的人均国内生产总值衡量的世界上十个最富有的经济体中，有七个（文莱、中国香港、科威特、中国澳门、卡塔尔、新加坡和阿拉伯联合酋长国）目前声称“发展中国家”的地位。G20和经济合作与发展组织（OECD）的成员墨西哥、韩国和土耳其也都自称为“发展中国家”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  特朗普认为，自2001年加入WTO以来，中国一直坚持认为自己是发展中国家，美国从未接受过中国为“发展中国家”，而且当前的经济指标显示中国的国内生产总值已跃居世界第二，仅次于美国。中国占全球货物出口总额的近13％，而其在此类出口中的全球份额在1995年至2017年间跃升了五倍。自2009年以来，中国一直是每年全球最大的货物出口国。此外，中国在出口中的领先地位不限于低工资制造业的商品。中国目前在高科技产品出口方面居世界首位，仅此类出口在1995年至2016年间就增长了3800％。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中国的境外直接投资（FDI）价值近1.5万亿美元，超过了36个OECD国家中的32个，而其接受外国直接投资近2.9万亿美元，超过了除一个OECD国家之外的所有国家。中国占全球500强企业中的120强，其国防开支和太空卫星总数仅次于美国。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  备忘录强调：“当最富有的经济体要求发展中国家地位时，它们不仅损害其他发达经济体，而且损害真正需要特殊和差别待遇的经济体。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美国2019年1月15日向WTO提交《一个无差别的WTO：自我认定的发展地位威胁WTO机制的重要性》的文件，并提出一份总理事会决定草案，要求取消大批发展中成员享受特殊和差别待遇的权利。中国、印度、南非和委内瑞拉2019年2月15日联合向WTO提交《惠及发展中成员的特殊和差别待遇对于促进发展和确保包容的持续重要性》的分析文件，之后六个其他发展中国家也加入联署。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  当时中国驻WTO大使张向晨在日内瓦WTO总部就“发展中国家”认定问题提出辩解。他认为虽然中国过去几十年在贸易、经济和社会等方面取得了长足进步，但和发达成员仍存在巨大差距。中国仍是世界上最大的发展中国家这一基本事实没有改变。“显然美方看到的是我们杯子里盛的水比原来多了，而我们更多看到的是杯子还空着半截。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  从这一连串的发展来看，虽然这次美国重新定义“发展中国家”是单方面根据国内的《反补贴法》，但其实是为了更大幅度的WTO改革布局，企图把自由心证的“发展中国家”定义改为硬性规则。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  1月，美国、欧盟和日本的高级贸易官员在华盛顿举行会谈之后发表联合声明，表示WTO的现行规定“不足以解决某些司法管辖区现有的市场和扭曲贸易的补贴”，包括过高的补贴、扶持缺乏竞争力的公司、或者可能导致工业产能过剩并将私人企业排除在市场之外的补贴，未来将共同推动将违反竞争原则的补贴添加到禁止清单中。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  评论界认为，虽然声明中没有指射对象，但显然目标是中国。这显示特朗普政府的“双轨”策略：一方面借由单边主义手段改变“发展中国家”定义，这也将会体现在未来与中国关于“结构性改革”的谈判中；另一方面通过WTO改革对中国和其他国家施压。因此我们不能把美国的贸易策略完全视为绕过WTO的“单边主义”，但同时，即使WTO改革不能成功，美国仍然将推行单边政策。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;b&gt;
   美国新的“发展中国家”标准
  &lt;/b&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在确定哪些WTO成员应被视为发展中国家并因此符合低额豁免的2％补贴条件时，美国贸易代表考虑了以下标准：（1）人均国民总收入；（2）世界贸易份额；（3）其他因素，诸如OECD成员资格或申请成员资格、欧盟成员资格和G20成员资格。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  从人均国民总收入来看，与1998年的规则类似，美国贸易代表以世界银行的人均国民总收入12375美元的门槛作为“高收入”国家与“低收入”国家的分水岭。但美国贸易代表还考虑了国家是否在世界贸易中占重要份额，即使根据1998年的老标准，以2％或更多的世界贸易份额为“重要”指标，香港、韩国和新加坡也没有资格享受“发展中国家”待遇，因为这些国家/地区各自在世界贸易中所占的份额均超过2％。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但根据2020年改版的新标准，美国贸易代表现在认为0.5％是更恰当的指标，0.5%即表明在世界贸易中占有“显著”的份额。根据2018年的最新数据，“很少数”的国家在世界贸易中占超过0.5％的份额，而这些国家包括许多最富有的经济体。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  因此就美国《反补贴法》而言，美国贸易代表认为在世界贸易中所占份额为0.5％或更多的国家就应该被视为“发达国家”。因此巴西、印度、印度尼西亚、马来西亚、泰国和越南等国都是，即使根据世界银行的最新数据，其人均国民总收入低于12375美元。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  除此之外，美国贸易代表可以考虑其他因素。比方说，根据1998年的规定，美国贸易代表考虑了欧盟成员资格，就《反补贴法》而言，欧盟被视为一个国家，《反补贴法》针对欧洲共同体，而非单独欧盟成员国的商品来实行。因此就美国《反补贴法》而言，所有欧盟成员国被视为发达国家，单独欧盟成员国，如保加利亚和罗马尼亚，尽管人均国民总收入低于12375美元，却没有资格享受2％的微量补贴豁免。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  同样的，OECD成员资格和成员资格申请也是一个重要指标，因为OECD一直被视为代表全世界发达经济体的主要组织，通过加入或申请加入OECD，一个国家实际上已经宣布自己为发达国家。照此标准，哥伦比亚和哥斯达黎加的人均国民总收入低于12375美元，但没有资格享受2％的微量补贴豁免。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  同理，G20成立于1999年9月，因此在1998年规则中并未被考虑，但G20是国际经济合作的重要论坛，聚集了主要经济体和大型国际机构（例如世界银行和国际货币基金组织）的代表。鉴于G20的全球经济重要性及其成员占全球经济产出和贸易的权重，其成员资格表明一个国家已经是发达国家。因此阿根廷、巴西、印度、印度尼西亚和南非的人均国民总收入虽然低于12375美元，但没有资格享受2％的微量补贴豁免。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美国贸易代表在这次改版的相关条款中明确规定，在清单中指定WTO成员为“发展中国家”或“最不发达国家”这一事实，不会影响该会员在任何其他法律下的分类。从这个角度而言，美国此次修改清单只是针对于其根据《反补贴法》展开调查的权限，尚未涉及WTO框架下的其他事项。但如前所述，美国已经针对“发展中国家”定义和优惠问题另行向WTO提出改革提案。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  并且从实践而言，目前被修改的美国清单源自1998年，而中国2001年才加入WTO。中国观察家认为，实质上中国一直没有享受过美国《反补贴法》的优惠待遇，美国对中国开启的反补贴和反倾销调查数量位居全球之首，因此此次修改对中国实质性影响不大。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;b&gt;
   美国对WTO的提案
  &lt;/b&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美国在2019年初向WTO提交了提案，企图建立WTO成员享受“特殊和差别待遇”的客观标准。在四个情况下会员国没有权利享受优惠待遇：
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  1. 是OECD成员的WTO成员，或已开始加入OECD的WTO成员；
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2. 是20国集团成员的WTO成员；
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  3. 被世界银行指定为“高收入”国家的WTO成员；
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  4. 占世界商品贸易不少于0.5％的WTO成员。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  目前据报道，包括巴西、台湾、新加坡和韩国在内的几个国家/地区已同意在未来的贸易谈判中放弃其发展中国家的权利。中国、印度和其他数十个WTO成员，包括玻利维亚、柬埔寨、古巴、老挝、阿曼、巴基斯坦和委内瑞拉等国都拒绝放弃。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  其中中国表示永远不会同意放弃其作为发展中国家的权利。中国驻WTO代表张向晨在WTO的2019年度第四次总理事会上说：“我们不会做力所不逮的承诺，更不会放弃自己作为发展中成员的合法的制度性权利。对于今后具体谈判中的特殊和差别待遇，如果确有需要，我们会直言相告，并在谈判中尽力争取；如果不再需要了，我们会毫不犹豫把机会让给更需要的发展中成员。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  WTO要求其所有164个成员以协商一致方式通过任何正式协议，因此只要任何WTO成员反对，美国的提案就仍然是悬案。因此美国将会继续单方面施压，并联合其他发达国家共同施压。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  现实情况是，中国和美国各自都能提出支持自己论点的数据。中国有些地区接近发达国家的水平，但另外一些地区却接近发展中国家，甚至未开发国家。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2018年中国在世界银行公布的192个经济体的人均国民总收入（GNI）中，以9470美元排名第71位。虽然没有省份的GNI数据，但在2018年各省人均GDP排名中，除了北京和上海人均2万多美元，天津、江苏、浙江、福建、广东、山东、内蒙古、湖北、重庆等地的人均GDP均在1万美元以上，陕西、辽宁、吉林、宁夏、湖南、海南、河南、新疆、四川、安徽、河北、青海、江西、山西、黑龙江、西藏、广西、贵州、云南、甘肃的人均GDP依次以9000美元左右往下降，甘肃4735美元排名最后。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  也就是说，中国内部各地区发展程度存在着差异性。在这样的情况下，中国的经济体量虽然在国际贸易上有许多优势，但由于内部发展的差距，形成张向晨大使所描述的“半杯水”现象。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  总体看来，美国此举对中国的实际影响是什么？彼得森国际经济研究所WTO高级研究专家盖瑞•豪夫鲍尔认为没有实质影响，因为“与正在进行的贸易战相比，中国在《反补贴法》方面失去的利益是微不足道的。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  换句话说，关键仍然是中美的双边关系。美国此次单方面宣布取消中国的发展中国家地位，主要企图是在双边贸易领域给中国施压，如果WTO改革不照美国提案进行，此前的单方面增加进口关税仍然会是美国在双边谈判中的筹码。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  目前由于新冠病毒的疫情还在持续发展，很难完全预测中美之间贸易谈判的未来进程，第一阶段贸易协议的履行也在观察中。即使在第一阶段贸易协议签署之前，我个人认为在美国总统大选之前完成第二阶段的谈判有显著的困难。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  我问了几位美国研究国际贸易的专家的意见，他们都认为新冠病毒疫情即使改变中美未来第二阶段贸易谈判的进度，也不会改变贸易谈判的格局。豪夫鲍尔认为中国不会放弃“发展中国家”这个身份，并且中国希望与其他自称“发展中国家”的新兴国家表现出同声一气：“我怀疑WTO会像美国、欧盟和日本那样敦促谈判而取得进展。除中国外，许多国家都会反对这一个倡议。但中国为了自身利益应该削减这些补贴并使之透明。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美国前商务部副部长、战略与国际研究中心（CSIS）国际商务项目主任威廉•赖因施则认为，如果WTO改革方案起草得当，将会打击许多当前的中国补贴政策。他对我表示，目前“发展中国家”和“发达国家”的定义固然是自我声明的问题，中国以人均经济数据为由拒绝采用发达国家的名称，“但同时中国告诉世界其他国家，它是WTO和世界贸易体系的真正捍卫者，而不是美国。如果中国自称是发达国家，这将对他们的论点有所帮助。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  我认为，如果“自定义”的形式显然已经行不通了，中国作为推动WTO与时俱进的泱泱大国，可以积极参与改革，提议摒弃“一刀切”的分割，容许不同层次的定义与不同时间点上的优惠，并且逐渐摆脱依靠补贴支持产业发展的模式，不但可以帮助国内产业升级，也可以提升以实力为基础的国际竞争力和领导力。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;i&gt;
   （注：本文仅代表作者个人观点。责编邮箱bo.liu@ftchinese.com）
  &lt;/i&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Tue, 25 Feb 2020 20:04:51 GMT</pubDate></item><item><title>透视香港的“问题”人群</title><link>http://www.ftchinese.com/story/001086445</link><description>&lt;div id="story-body-container"&gt;
 &lt;p&gt;
  过去大半年，香港外部深陷中美博弈旋涡和两岸角力战场，内部则惨遭反修例运动重创，动荡难安。不少观点都认为，香港走到今日已病入“膏肓”——有人说，香港的政党出了问题，有人说，香港的青年出了问题，还有人说，香港中产出了问题，更多人则说，香港问题最大的当然非政府莫属。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  然而与此同时，作为一个国际大都市和国际金融中心，香港排名继续稳居全球前列，其高效运作备受认可，无论是各阶层市民、还是政商界、立法和行政等机构都在正常运转，并未失灵，甚至触觉最灵敏的金融市场，也正生机勃勃。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  香港是否“病了”？香港的问题出在哪里？文章两名作者虽非“医生”，惟我们年龄相加已过一百，在香港生活亦接近一世纪，因工作关系对内地了解甚深，也皆曾负笈北美深造，及均拥有博士学位，我们愿以浅薄阅历，尝试不自量力地为香港来个“体检”，看看问题究竟出在哪个人群。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  欧美学者常言道，You can have data without information, but you cannot have information without data. 作为一个经济学者、一个工程师/仲裁员，我们也倾向于先从数字看问题，以下我们梳理出一组关于香港“问题”人群的Data，逐一来检查检查。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;b&gt;
   数字一：167万
  &lt;/b&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  167万，是2019年底香港区议员选举中支持泛民党派的票数，这令不少传媒以及建制派支持者惊呼，数以百万计的强大“乱港派”，原来才是香港问题最大的人群！
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在反修例运动的初期，外界均推测上街游行示威的“和理非”们，大多出身基层，且教育程度不高，因一无所有，故一无所惧。然而随着时间推移，越来越多人赫然发现香港的中产阶层，尤其是中产阶级中的知识分子、律师、文艺和传媒人士等“思想工作者”们，才是“和理非”的主力，各类统计也显示，在投票率飙升下，泛民区议员的得票，主要来自过往政治“冷感”的中产阶级。多数基层人民反而并不太投入——艰难竭蹶的香港低下阶层，相信有远比游行示威、反政府等更重要的事情需要烦恼，譬如如何改善栖身住所、如何应对切身的困难和资金匮乏等等。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  光鲜体面、政治冷感中产，何以突然成为最“革命”的一群？这当然不是“无缘无故的恨”。回归以来，作为社会中流砥柱和库房主要支持的中产阶层整体收入提升缓慢，生活水准不升反跌，在楼价持续攀高下，即便拥有优秀的学历和良好的职业，依然可能身陷上无片瓦遮身，下无立锥之地的窘境。当前香港的典型中产，拥有一堆全球专属的形容词，譬如：“穷中产”或“夹心层”（指收入和地位比不上富裕阶层，医疗住房教育福利保障及不上基层，夹在两者之间），“三无人士”（无公屋、无居屋、买不起私楼）等等。自2012年以来，关于中产“被遗忘”、“怨气大”等屡次引发大讨论。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  然而在经济前路一片迷茫下，政府多年来良策欠奉，仅靠减税、免租等小恩小惠冀平复怨气，令中产阶级反复失望，甚至认为生活质量还不如港英政府时代，人心更难回归。而日益升温的社会运动则渐渐让中产察觉，在当前的香港社会中当一个“顺民”，结局就是人为刀俎我为鱼肉，越是极端偏激，才越能够令政府退让妥协。故不难理解，为何越来越多中产阶级宁愿冒险参与一场香港版的“无产阶级革命”，投身于“打土豪、分田地”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在知识型社会的香港，曾接受过高等教育的中产知识分子大多满怀抱负，尤其是律师、医生、大学教师、文艺、传媒界等“思想工作者”们，都以捍卫“普世价值”为立身之本，如强调社会公义、彰显人性光辉、保障弱势社群、支持环保及文物保育……等。然而无论是在过去的港英政府时代，还是在如今的特区政府时代，这些中产阶层继续无缘进入政府的执政联盟，壮志难酬，更不断发现特区政府常有偏袒本地巨头和南下中资大集团利益之举，令不只懂喝咖啡、看法国电影的中产阶层们，遂以“真理在胸笔在手，无私无畏即自由”心态，籍反修例运动之机群起反抗政府。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美国经济学者Alan Kruger和Claude Berrebi 曾分别对黎巴嫩、巴勒斯坦参与恐怖暴力的暴徒做过分析，发现黎巴嫩暴徒并非多数来自低下阶层，巴勒斯坦的暴徒也只有16%来自贫穷家庭。暴徒往往来自教育程度不错的中产阶级或高收入家庭，皆因比起一般的犯罪，恐怖暴力需要更多的策划、技术、能力及须熟练利用心理和舆论工具，实施恐怖暴力的重点并非杀人，而是用来恐吓民众和裂解民众正常生活，形成民众对未来或遭袭击的恐惧。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  同样的事亦已在香港发生，部分中产及年轻"准中产"的一腔热情遭操纵和骑劫，转化成狂热，乃至恐怖暴力。得益于优越的学历背景和社会地位，他们迅速将社会情绪升级至意识形态，甚至成为革命纲领，意图将香港改造成想象中的“乌托邦”，令反修例运动规模、影响力和破坏程度成倍放大。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;b&gt;
   数字二：130万
  &lt;/b&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  香港市民中，有一个数目相当大的群体被称为“新移民“或“港漂”。自1997年香港回归中国至今，至少130万新移民或从内地前往香港居住、就业或升学的人群，约合香港总人口的17.3%。外界原以为，这些人有内地成长经验，价值观异于土生土长港人，大多会积极投票给建制派政党。但出乎意料的是，建制派政党在区议会选举中仅增加了约30万新选票，至少100万选票竟然“不知所踪”！
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  区选的全港总投票数只是294万张，若不是这100万人"有问题"，建制派又怎么会一败涂地? 然而，我们发现，这“消失的100万”，未必是投票给了泛民阵营，更多的则是未符投票资格（未登记成为选民），或是对民主投票选举根本缺乏兴趣。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  与上世纪五十至七十年代南下香港的内地民众不同，由于语言、文化、价值观的隔阂，近20多年内地赴港移民或学习、工作的人群，在香港社会长期处于弱势。他们即便取得永久身份证，甚至在香港买房落户、生儿育女，长居十多二十年，不少人依然以“港漂”自居（意指“漂”在香港而不能落地生根），而非以香港为家，也并不积极融入香港社会，身在粤语圈，心在国语圈，不少人只与说普通话的朋友搀扶着行，抱团取暖。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  随着回归后内地与香港经济往来趋密，不少学历履历光鲜的“海归派”港漂，虽在物质资本上已达到相当高度，晋身中产甚至富裕阶层，然而从社会资本（Social Capital）角度来看，香港不但没有代表新移民和港漂的政党，甚至缺乏关注这一群体的议员，社会资本几属赤贫。这庞大数以百万计的人口，一直是香港的“边缘人”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在反修例运动中，新移民和港漂也是最恐慌和绝望的群体。粤语不地道的新移民在地铁被围攻，年轻的“港漂”金融才俊仅因为自称中国人，就被本地人和记者在中环肆意殴打，众多家庭把年幼的孩子转学深圳、珠海等地，这一群体面临的绝望无助感可见一斑。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在这样的无助感下，新移民和港漂大多既排斥泛民政党，也不亲近建制派，同样不认同政府；既不觉得香港与自己的前途有关，也不认为自己能改变香港的前途；或躲进小楼成一统，或大难临头各自飞，在香港回归二十三年的政治光谱中，如同消失的百万幽灵。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;b&gt;
   数字三：7000
  &lt;/b&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  反修例运动至今，被捕的“暴徒”人数已突破7000。其中最令外界惊异和不解的是，香港的青少年大举参与其中，被捕暴徒中有超过40%是学生身份，换言之，他们几乎都是1997年回归之后“生在区旗下”的青少年。然而他们不但成为运动的中坚力量，激烈反对“一国两制”，其中不少人甚至公开鼓吹“独立”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  被捕者中还有相当数量的中小学教师，他们除了亲自呼吁和带领学生走上街头，甚至还因“勇武”在街上打砸烧破坏基建设施而被捕。许多人质问，香港当前教育制度尤其爱国教育是否已经宣告失败？香港这一代的师生，是否已经成为社会问题的根源？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  从内部来看，香港中小学教育制度的内核，源自于殖民地时期建立的举世无二的“外包”模式——政府出资、授权“办学团体”运营。这种“公私结合”，优化资源配置的办学制度，将教学权、学校的事务交由校方做主。由于殖民地的缘故，50%的幼稚园以及超过60%的中小学办学团体均为宗教团体，且大多数是资金、资源丰富的天主教和基督教办学团体。在这种殖民地特色浓厚的体制下，宗教团体的办学理念是要向“神”负责，而非向中国中央政府、特区政府负责。譬如，2012年的 “国民教育”改革未成功的转折点，便是天主教香港教区明确拒绝在所辖的学校推行该课程，令学生们缺乏更多了解“基本法”、“一国两制”的机会。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  从外部来看，作为国际大都会，香港尽管有完善的人才引入政策，但中小学教师资源却被本地强势垄断。在此基础上，作为香港最大的单一行业工会及参与会员最多的民主派组织，“香港教育专业人员协会”（教协）有近10万名成员，占据当前香港教师人数80%，数十年如一日地向教师们灌输政治理念。外地教师较易获得签证前往香港公立中小学校任教的，却只有本地缺乏供应的“普教中”（普通话教授中文）老师，其它科目教师甚难赴港教学，当然也谈不上带来教学理念和方法的革新。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  至于香港的大学生，更是放眼海内外的旷世奇葩。拜自己的学子所赐，多家大学几乎成为废墟。事件中，尤其令外界不解的是，在如此动荡中，大学管理层或是姑息包庇，不敢要求学生以合法方式表达诉求；或是将解决校园危机的责任推给旁人。作为声望卓著的学术领袖，许多校长甚至都没有承担起一校之长应有的责任，令人扼腕叹息。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但必须指出，许多校长作为优秀的学者，过去在海外的大学任职期间，往往埋首精进学术，许多都未曾担任过大学校长、副校长甚至学院院长等高级行政职务，难免缺乏应对危机的经验。然而，自八年前“反国民教育”“占领中环”等运动以来，政治气氛经已笼罩大学校园，香港各大学的校董会、校长遴选委员会聘任校长们的思维、标准，不仅未能未雨绸缪，反而仍滞留在八年之前。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  香港的大学校长真除后，多积极将美国的大学教学、研究模式简单复制至香港，却未有发现香港社会背景已截然不同。在任时长高达40年，成功把哈佛大学从一个地方院校改造成为一所世界顶尖研究型大学的美国哈佛大学前校长Charles Eliot曾指出：“... a university, in any worthy sense of the term, must grow from seed. It cannot be transplanted from England or Germany in full leaf and bearing. ... When the American university appears, it will not be a copy of foreign institutions, or a hot-bed plant, but the slow and natural outgrowth of American social and political habits... The American college is an institution without a parallel; the American university will be equally original…”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但愿未来香港的大学校董会、校长遴选委员会和大学校长们可明白：It is obvious that a single-human to a-few-human interactions is fundamentally different from a single-human to many-human interactions! When a person interacts only with people around him/her, such as students and colleagues with the same intellectual interest, it is totally different from as a Dean, Vice Presidents or Presidents, where one needs to understand people of substantially or totally different interests, totally different aspirations, and totally different political philosophies. As Eliot said, a university needs to understand the "social and political habits" of the region it is embedded in. It is unfortunate that most Presidents of HK universities lack such interactions in their professional experiences. Indeed, it is profoundly important not to confuse the universities in the Hong Kong Special Administrative Region of the People’s Republic of China as universities of the United States. Undoubtedly, without an “American Dream,” there can be no success for a university in American. Likewise, how excellent can a university be in Hong Kong, which is an integral part of China, without a “Chinese Dream”?（一个知名大学教授，或许只须与具有相同知识兴趣的学生和同事们互动即可，但作为一个大学的校长、副校长和院长们，则需要与更多人的互动，包括与那些完全不同兴趣、愿望和政治哲学的人。正如哈佛大学前校长艾略特所说，一所大学需要了解所在地区的“社会和政治习惯”。而且，不要错把中华人民共和国香港特别行政区的大学，当作美利坚合众国的大学。没有美国梦的美国大学不会成功，同样，缺乏中国梦的中国香港的大学，亦好极有限。）
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;b&gt;
   数字四：389
  &lt;/b&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在反修例运动中，泛民党派最大化地应用了上述中产问题、青年问题、教育问题和社会矛盾，在区选中史无前例地获取高达389个席位。然而与此同时，泛民区议员也尴尬地成为了史无前例最不受信任的“代议士”——不但屡屡被嘲缺乏经验，甚至还惨遭部分网民赤裸裸的性别、智商歧视和恶意抹黑。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  不少建制派及其“蓝丝”支持者认为，“逢中必反”的泛民党派就是香港问题的根源，这一认知有两派长期对立的历史原因，更在这次运动中进一步尖锐化。建制派多年来一直将泛民议员形容为一群毫无愿景，只懂“拉布”的永恒反对派，没有任何建设性。而在不少“蓝丝”们看来，泛民党派及其支持者在这场反修例运动中不是转移事实、模糊焦点，就是断章取义，扭曲真相。在警方和示威者的多次冲突中，泛民党派坚定地支持暴力抗争，诋毁警方甚至扬言要“解散警队”，同时否认为任何坏事负责，无论示威者有任何非法行为，都把原因推诿给政府、警方先有不当行为。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  本次运动中泛民“文宣战”大获全胜，人工智能、云计算、大数据等新科技手段被广泛利用，多方位向民众推送信息，从而影响舆情，操控选情。但“文宣战”也是一把双刃剑，各种人云亦云，难辨真假的消息，成为了这次运动的最大特色，FC(Fact check，事实查证)则成了运动中诞生的最热门网络语，也让不少泛民党派背上了“不可信”的标签。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  然而若在泛民党派的角度看来，他们此举实属无奈。作为二十多年“资深在野党”的泛民党派，早已习惯为反对而反对。尽管其中不乏法律、医学界重磅人物，学术领袖，但从未成功在特区政府的政商管治联盟获得一席之地。除了在议会中行使“否决权”，指责政府，以及组织游行示威之外，泛民党派在这二十三年中，从来无法得到真正社会管治能力的锻炼和提升，当一朝要放下煽动和批评而成为“执政党”，根本毫无头绪，不知从何做起。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  泛民是永恒的“反对派”，而与其针锋相对的建制派则变成了同样令人费解的永恒“支持派”。政府说什么都赞成，相信是大多数香港市民对建制派政党的观感。可惜的是这也并未为建制派带来更多政治资本，相反地，作为建制派政党一贯的价值与目标，建制派“爱国爱港”的话语越来越失去影响力，被公众忽略，甚至逐渐失却了该议题的论述能力。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “一国两制”的香港，回归后谈“爱共产党”竟成忌讳，从2017年7月开始，谈“爱国”居然也成了禁忌。公开支持中国中央政府的爱国港人，不仅自动被泛民党派及其支持者欺凌，也在被特区政府忽视。特区政府在舆论中随波逐流，甚至试图讨好一些朝秦暮楚之徒，以示所谓开明。在此局面之下，一些传统爱国左派逐渐转为中间派，一些中间派则转向右派，日益没有足够的团队力量、共识，以及一支训练有素、配合默契的舆论队伍来反击对手。故此，纵使最后部分“出走”的传统左派归队含泪投票，但建制派政党此次在区议会选举大败的结果，早已写在墙上。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  若然建制派党政未能找回坚守的价值与目标，并重新赋予其新时代的意义，以吸引更多年青人，并理直气壮地对全港市民宣示与传播，推动香港社会重新形成“爱国爱港”的共识，他们已屡次遭遇的“本想与政府荣辱与共，可惜有辱无荣”，很可能成为不断轮回的宿命。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;b&gt;
   数字五: 1
  &lt;/b&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  数字1，代表的是多年如一日被千夫所指的香港特区政府，衮衮诸公颟顸怠政的作风、对了解国情、国策兴味索然的态度及迟未履宪制责任为“23条”立法，均被多数香港人认为是香港问题的根源所在。然而，香港问题的根源，真的在政府的管治乏力吗？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  关于香港政府的管治模式，须追溯到港英时代。当年，作为殖民地的香港，最大意义就是服务英国的海外利益，保障英国商界更好地赚钱。英商怡和、和记、太古等洋行早在1861年已成立香港总商会，以代表和维护英商的利益。英国殖民地政府的立法和政策制定流程中，商会代表参与“共商国事”是其重要环节。重商主义的英国贵族，深谙“和气生财”的道理，对于体量较小的本地华商，殖民政府也会给予一定社会和经济资源，并听取他们的意见。这些华商也成立了一些行业组织来协调内部需求，并逐渐发展出东华三院、保良局等慈善组织，以慈善事业回馈社会发展。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  从战乱频仍，走到战后复苏，香港各界都极度珍惜这个共同打造的生存和发展环境，建立自由贸易、低税率、最低劳工保障、高利润回报的市场，和政府少干预的政治环境，逐渐成为神圣不可侵犯政策原则。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这一原则也一度经历考验，在上世纪50年代起，中国内地资本尤其是上海纺纱资本南下香港，加上本地也有新的工业企业兴起，令这批新利益团体与旧有的英商洋行和华商的利益矛盾开始显现。但港英政府以灵活手腕接纳了南下内地厂商和新工业家，又批准成立香港工业总会等行业组织，将行业组织代表也纳入原有政商管治联盟当中，参与“共商国事”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这就是港英政府百多年来的宝贵经验——“大市场，小政府”，在经济上主要依靠作为香港商业和工业利益团体代表的四大商会——香港总商会、香港工业总会、香港中华总商会、香港中华厂商联合会，各自负责调解市场的利益纷争，政府则只负责协会之间的协调，从而分散和减轻管治的压力，加固了政府管治地位。在此期间，尽管也出现少数大洋行、大家族等寡头，但并没有让大多数民众感到“官商勾结”，既是由于港英政府政治手腕高超巧妙，同时也是特殊历史时期的优待。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  毕竟，英国拥有世界上最悠久而稳定的民主体制，有足够的殖民地管治经验，而作为港英政府决策者的历届港督们，要么是东征西伐的功勋军官，要么是深谋远虑的资深外交官，甚至还有英国内阁的部长、保守党的主席等等。港督们拥有丰富的阅历和政治历练，人脉深远，视野广阔，政治手腕灵巧老练，如在涉及利益的政策处理手法中，工商界、普通市民均看不出明显的政策倾斜或优惠。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  同时，香港在二战后迎来了难得的时代契机，一跃成为“亚洲四小龙”，经济的腾飞令普罗大众开始有钱赚、有工开、有饭吃、有房住，即便小本生意也有各自的发展空间，尤其是与一河之隔的内地贫瘠的计划经济体制相比，更倍感幸运。当然，香港当年重要的发展契机，也极大来自美国和英国需要借香港作为与中国内地交往的桥梁，中国内地也极度依赖这一国际“窗口”，在天时地利人和、经济高速增长的背景下，港英政府和工商界巨头即便偶有操作失误，惹来一时怨言，也很快被民间普遍的乐观情绪稀释，甚至飞速上升的房价问题，也在经济迅速发展推动的强大购买力之下被忽略。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  前殖民地政府在民间美誉度极高，多位“文武双全”的港督至今仍受香港市民怀念，以至于回归后的香港特区政府一直将其执政手法奉为圭臬，甚至逐渐僵化为教条。这其实并非孤例，在人类历史上每一个所谓“盛世”的政府都被奉为“明君”和后世的榜样，即便前文明时代的尧舜，也会被相比下早已发达百倍的后世君主所称颂和学习，皆是此意。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  特区政府对港英政府见贤思齐，追随模仿，本没有错，只是在时代的转变中，渐成刻舟求剑。尤其是自2003年50万人大游行以来，原本的管治秩序开始越来越失衡。一方面是随着英商逐渐撤离、香港本地工业企业北上中国内地发展，本地资源高度向极少数垄断利益集团尤其是地产商聚集，乃至这些集团成为横跨地产、电信、港口、公共交通、燃气、电力和零售等各个领域的巨无霸。原本的行业协会组织如香港四大商会蚍蜉撼树，根本无力协调其利益。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  不少垄断利益集团更拥有自己的传媒机构为自己发声，建立智库广纳英才，以资本撬动话语杠杆，甚至资助政党在立法机构制定游戏规则，左右特区政府施政。早在回归前中英博弈的特殊历史时机中，垄断商业集团的高层更跳过政府，走“高层路线”进入中国内地的各级人大、政协等政治机构，并任职至今。可以说，今日港资垄断商业集团能量之大，影响力之深，早已非港英时代的怡和、和记、太古等大洋行所能比拟。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  当然，我们并非将香港问题的根源，归咎于垄断商业集团尤其是大地产商的狡猾或过失。作为商界人士，为赚取利润而追随政策的导向和时代的机遇，完全是必然乃至正确的选择。正如英国前首相丘吉尔在1909年向英国下议院发表演说时，虽也抨击大地产商垄断所带来的问题，但他在结束演说时亦强调：“这并非因为有人作恶，而是法律问题。有人做了法律允许、他人也在做的事，不应承担罪责，而国家若不努力改革法律及纠正做法，便难辞其咎。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  从前的天时、地利已经改变，香港走出了经济高速发展时代，内地逐步开放下，对香港的依赖逐年下降。美国对香港的政策也发生转变，在上世纪五六十年代，美国曾将香港打造成为反华的区域军事和情报中心，当军事扼杀中国内地失败后，美国于上世纪八十年代开始，在英国的配合之下，将香港打造成为国际金融中心和自贸港，既保障最大化自身的投资利益，也冀以经贸、金融“和平演变”中国内地。美国对香港的政策和定位，近年又再次转向，尤其是特朗普入主白宫之后，与台湾当局一道，共同通过加大对香港泛民党派、部分媒体和“思想工作者”们等的支持，以及将“香港人权与民主法案”签署成法，削弱多年来对香港的经贸优惠，长远来看将动摇香港作为国际金融中心的地位，同时牵制中国的发展。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  过去的“人和”亦已生变，“有钱赚、有工开、有饭吃、有房住”不再是香港民众的必然。在“饼”不断缩水的时代，垄断商业集团继续对各行业寸土必争，鲸吞蚕食，中小企业失去立足之地，普通民众的发展空间愈来愈狭窄。难见出头之日的民众对“官商勾结”愈趋难以容忍，特区政府的管治地位开始动摇，管治危机初现。越来越多人开始要求特区政府应当更加为民做主，改善乃至更改“大市场，小政府”管治模式，建立如欧美发达国家那样在医疗、教育、社会保障等方面着重公平的高福利社会，以保障民众的生活富足。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  平心而论，大部分香港特首并非没有尝试回应市民诉求，然而，他们既受限于力所不逮，也面临比历任港督更多的困局——香港转型是牵一发而动全身，若要在现行体制下劫富济贫，更难以登天。举例而言，高福利的基础是高税率，目前的税制、基本税务原则及概念必须改变，高收入者将被征收高达薪金及工资50%甚至更多的累进税率，这对于一直以低税率、简单税制来吸引各国企业进驻而成为金融中心的香港，很可能是灭顶之灾。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  特首和特区政府的身上，其实背负着发展的悖论，历史的难题。正如上文所指，明君总是在盛世，而乱世的政府即便心怀改革，也往往无奈要被套上一顶“昏官”的帽子。特区政府若然顺应民意，香港作为国际金融中心的根基很可能不保。若然维持现状，政府便成为民众的出气筒，大规模的民众运动每隔数年便会爆发，无了无之。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  当然，在瞬息万变，各行各业“去中心化”的时代，未来是否还有保住香港“国际金融中心”根基的必要性，以及在美国对香港政策大逆转的情况下，在以美元作为主导的国际金融世界里，未来香港还能不能保住“国际金融中心”的地位，是深值探讨的问题。若香港不再是美元的“国际金融中心”，未来能否成为人民币的“国际金融中心”，或者是否应该直接转型成为高福利社会，也需要各界人士尤其是中国中央政府更深层次的考量。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  同样被历史难题所拖累的，还有中资企业和中国中央政府。回归后内地企业尤其是央企、国企来香港拓展，携手本地大企业“走出去”，原本是经济交往加深的必然。然而在此民怨升温之际，中资南下又与香港的垄断商业大集团合作开拓市场，香港的垄断商业大集团也在中国内地布局进行各类投资，不但带来更多利益集合体，背后还参杂有中国内地各政治势力支持，令感觉资源受侵的香港民众将其怨愤迁怒于内地游客和中资企业来港，更引发日趋激烈的矛盾，部分香港民众甚至因而“鱼不知水恩”，迁怒于中国中央政府，亦令中国中央政府对香港的一贯支持和帮助，遭到了忽略乃至曲解。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  以上就是作者从内部的角度，略为简单地对香港一系列“问题人群”的“体检”报告——与其说有任何一个群体在“制造问题”，不如说他们都是“被制造”的问题。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  回归二十三年来时势巨变，压迫着原本在自己位置上兢兢业业的每个群体，都开始尴尬变形、错位，深陷于时代的困境。在2020年的今天，殖民地时代以降的政商管治联盟经已宣告全盘失效，“小政府、大市场”显然亦不再适应今日的香港。然而，要同时满足新利益团体、新竞争者、民众新要求，建立一个新的政商民联盟，则势必改变当年带来成功的黄金法则，这对任何一个阶层和群体而言，带来的都是未知的恐惧——香港是否能够放下往日的荣光？是否有能力转变？前方是曙光，还是永夜？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  我们两位作者的身份勉强算是香港的“内科医生”，在此抛砖引玉，希望更多的“内科医生”，以及“中医”、“外科医生”们，也能参与对香港的“义诊”，以他们的专业角度进一步确诊香港的病情，并共同为香港开出一剂良方——一个什么样的香港，才是大家最想要的香港？我们坚信，集众人之智，成众人之事，不管是西药、还是中药，或者是中西药结合，只要能够将香港挽救于沉疴之中，都是好药。至于我们未来要如何“会诊”、如何用药，就留待下一篇文章再探讨。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;b&gt;
   （作者介绍：梁海明系丝路智谷研究院院长；梁海明系国际专家学会创会会长。冯达旋教授、洪为民教授对本文有贡献，在此致以深深的谢意。本文仅代表作者观点。责任编辑邮箱：Tao.feng@ftchinese.com）
  &lt;/b&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Mon, 24 Feb 2020 18:44:39 GMT</pubDate></item><item><title>如何看待美国的“发展中国家”清单？</title><link>http://www.ftchinese.com/story/001086446</link><description>&lt;div id="story-body-container"&gt;
 &lt;p&gt;
  2月10日，美国贸易代表办公室（Office of the United States Trade Representative）发表了更新的“发展中国家“清单。这个清单最引人注目的是，许多在WTO规则下是“发展中国家”，可以享受WTO给予“发展中国家”优惠待遇的成员国，都被美国强行升级为“发达”国家了。今后这些国家对美国出口的产品，如果获得的政府补贴超过产品价值的1%，就会面临美国政府的反补贴调查并被课征反补贴关税，不可以再享受2%补贴额的容忍度了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  例如，中国、印度、印度尼西亚、越南、巴西、南非、保加利亚和罗马尼亚等国家，都不在清单上。但是按照WTO的规则，这些国家都是100%合格的“发展中国家”。与世界银行设定的高收入国家标准：12，375美元相比，印度、越南、印度尼西亚等国的人均国民收入差得不是一点点，这些国家被特朗普政府提前晋升到“发达”国家行列，一定会有哭笑不得的感觉。去年中国人均国民收入刚刚踏上10，000美元的台阶，离高收入国家的行列比印度，越南和印度尼西亚近多了。但是，在新型冠状肺炎疫情的冲击下，中国在“新四大发明”光环遮盖下的“发展中国家”现实暴露无遗，此时此刻被美国提前摘掉“发展中国家”的帽子，的确是一件令人啼笑皆非的事情。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  有评论认为美国这个清单没有把中国剔除，因为中国原来就不在清单上，因此不必过度解读这个新清单对中国出口的影响。这样的解读源于缺乏历史常识。1998年美国贸易代表办公室为了履行美国作为WTO成员的义务，制定了这样一个清单。美国贸易代表办公室当初是根据WTO定义的“发展中国家”来制定这个清单的。那时中国还不是WTO成员，自然就不在清单上了。2001年中国是以“发展中国家”身份加入WTO的，美国也是WTO成员。因此，在WTO规则下，中国有权利享受“发展中国家”的特殊待遇；作为WTO成员，美国也有义务在反补贴调查时把中国按照“发展中国家”对待。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  贸易体系下的“发展中国家”概念是1965年在关贸总协定 （GATT）中正式引进的。但是，从关贸总协定到现在的WTO，都没有对“发展中国家”这个概念进行量化定义，目前依然实施的是自愿申报原则。更为可笑的是，“发展中国家”没有毕业要求，一旦WTO成员国自我申报是“发展中国家”成功，就永远是“发展中国家”。 这就是为何新加坡、韩国以及以色列在WTO体系内依然是“发展中国家”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  改革WTO中“发展中国家”的定义，设定量化指标和毕业门槛，一直是多哈会谈以来的重要议题。但是，WTO的决策规则是一国一票制，并且只有全部投票成员国同意，才可以对规则进行修改，这就意味着任何成员国都有否决权，可以否决任何改革提案。因此，WTO关于“发展中国家”规则的改革久拖无果。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中美贸易战让WTO关于“发展中国家”定义的争议重新浮出水面。美国在中美贸易谈判中坚持与中国进行对等贸易的前提， 就是不承认中国是“发展中国家”。根据WTO关于“发展中国家”特殊待遇的规定，“发展中国家”在关税减免上没有义务与发达国家对等。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  现在WTO已经停摆，不改革就无法正常运作。美国和欧盟都分别提出了WTO改革的方案。修改WTO框架下的“发展中国家”定义，是美国和欧盟方案中的重要组成部分。但是，WTO改革还没有开始，如何重新定义“发展中国家”还没有在WTO成员国中达成一致，美国贸易代表办公室公就抢先一步，完全按照美国对“发展中国家”的定义，推出新的“发展中国家”清单。根据美国贸易代表办公室的声明，符合下列任何一条的国家，都不可以再被美国当成“发展中国家”了：（1）人均国民收入超过；12，375美元；（2）G20 成员国；（3）OECD成员国；（4）欧盟成员国；（5）出口额超过全球出口0.5%的比例；（6）没有自我申报是“发展中国家”的WTO成员国。以上这些条件，实际上就是美国提交给WTO的改革方案中定义的“发展中国家”标准。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  笔者认为，美国根据自己定义的“发展中国家”标准，制定“发展中国家”清单，是脱离WTO重新夺回贸易政策主权的行动。一个国家的贸易政策，就是约束和规范外国货物在本国销售的规则，它是国家主权的一部分。在人类没有学会尊重他国主权的野蛮时代，用炮舰打开另一个国家的市场是惯用的手法。1854年美国佩里将军率领舰队打开日本的大门口，就是典型的例子。进入文明时代，通过谈判，互相开放国内市场，互相渡让贸易主权成为促进国际贸易的主流。WTO主导下的全球化， 就是一个弱化主权的过程，因为WTO成员国实际上放弃了制定贸易政策的主权。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在特朗普上台后，美国政府甩开WTO奉行单边主义，这是贸易政策回归国家主权的行动，强调的是我的地盘我做主。特朗普的单边主义，与其强调主权反对全球主义的理念是一致的 。特朗普强调贸易主权的行动并不孤独。英国的脱欧，印度违反WTO信息产品零关税协议以及退出RCEP的行动，都是贸易主权在行动的表现。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  过去几十年的全球化，并没有打破各个国家主权至上的理念。 每一个国家的政府以主权为理由，保护本国国民的利益，依然是被本国国民认可的理性选择。全世界的福利也就是在这样的一种博弈下达到均衡，这与自由市场竞争的均衡结果并无二致。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  注：本文仅代表作者个人观点
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;b&gt;
   本文编辑徐瑾 Jin.Xu@FTChinese.com
  &lt;/b&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Mon, 24 Feb 2020 18:41:31 GMT</pubDate></item><item><title>疫情之后: 从“国进民退”到“竞争中性”？</title><link>http://www.ftchinese.com/story/001086425</link><description>&lt;div id="story-body-container"&gt;
 &lt;p&gt;
  随着令人揪心的武汉疫情和各地复工情况，去年霸屏的中美贸易冲突，感觉恍如隔世，虽然一个月前中美才签了第一阶段贸易协定。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  疫情爆发的时间节点在春节前后，对于国内经济造成冲击，特别是许多中小企业已经面临资金周转困难。政府势必在推动经济复苏上不遗余力，加大力度通过税收优惠、房租减免和种种补贴，加上金融政策，来扶持及刺激商业活动。但这也是政府实现支持民营企业承诺的关键时刻。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中美贸易战的主轴，从所谓“结构”上的问题来看，其实是美国资本主义与中国特色社会主义（或是美国官方称之为“国家资本主义”）之争，说到底，就是政府在整体经济中应该扮演的角色。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  从现实里来看，就是国有经济与民有经济之争。很多经济学家认为，中国改革开放的成就是基于对于国有经济和企业的改革。如果国有企业这么牛，那干嘛还改革？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  致力于研究中国经济的美国彼得森国际经济研究所高级专家罗迪（Nicholas Lardy）在2019年出版了《国家反击：中国经济改革的终结？》。12月5日，罗迪在纽约华美协进社的一个讲座里表示，国有企业正在向下拖累中国的成长，对GDP增长每年带来两个百分点的负面影响。关于年底前国内经济学家的“保6”之争，在罗迪看来，如果没有这个“国进民退”的逆风，未来十年中国的潜在增长率其实超过8%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  前美国财政部长拉里•萨默斯在2014年就已表示：“中国的增长率早就应该修正了，使其人均增长率符合全球历史中值水平的2％。”美国福德汉姆大学法学院教授明克胜在2018年断言：“长期推动中国经济增长的出口和投资已经被完全挖掘了，我们应该期望增长率永久性的降低。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但罗迪并不完全认同这样的看法，他认为推进民企的角色，强化国有企业的改革，可以使中国经济释放超过当下的能量。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中国国务院在12月22日发布《关于营造更好发展环境支持民营企业改革发展的意见》。《意见》提出优化公平竞争的市场环境，进一步放开民营企业市场准入，并提出一系列有针对性的举措，这是否会逆转近年“国进民退”的趋势？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;b&gt;
   “国进民退”还是“国退民进”？
  &lt;/b&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  从政策的角度而言，2013年11月十八届三中全会提出“使市场在资源配置中起决定性作用”。但现实情况是，近年来推行的国家产业政策扩大国有企业的作用。向国有企业提供的银行贷款的份额增加了一倍以上，私人公司已经被挤出。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  罗迪认为市场经济崛起的特征应该包括：价格改革，确定私营企业的法律地位，大量信贷流向私营企业，私人公司投资份额上升，国有企业在工业和出口中被取代。在改革开放初期的1979年，中国的制造业经济几乎百分之百是由国有企业所操控，到了今天，国有企业在生产中的比例降到了20%-25%左右，其余是民营企业与外国企业。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  然而自2013年以来的市场改革呈现走回头路的迹象：银行对私人公司的信贷大幅减少，私营企业投资所占份额在见顶后下滑，国有企业的增长超过了民营公司，2015年起恢复了违反竞争原则的公司合并。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  根据以下图示（青绿色为民营企业，砖红色为国有企业）, 非金融的国有企业拿到的贷款在2012年后一反之前的下降趋势而逐渐爬升，而民营企业拿到的贷款在2013见顶后不断下滑。
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="pic"&gt;
  &lt;img src="https://thumbor.ftacademy.cn/unsafe/picture/2/000092962_piclink.jpg" /&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  而观察从2006年来的投资趋势，下面的图表显示，对民营企业（以实线表示）的投资份额在2015后开始下降，与国有企业（以虚线表示）在同时期反弹增长的趋势形成尖锐的对比。虽然这个图表的资料仅仅到了2016年，但罗迪从其他的数据观察，“国进民退”的趋势一直持续着，以至于到了2017年底，国有企业对工业输出增长率的贡献开始超过了民营企业。
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="pic"&gt;
  &lt;img src="https://thumbor.ftacademy.cn/unsafe/picture/3/000092963_piclink.jpg" /&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  国务院国有资产监督管理委员会发表的数据显示，2005年到2017年间，国有企业的资产翻了5倍，但利润只翻了2倍多，资产负债率从56.1%增加到66.3%，而资产收益率由6%降低到2.6%。换句话说，生产力随着获取资金的优势而降低，信贷流向国有企业越来越多，创造利润的效率却越来越低。
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="pic"&gt;
  &lt;img src="https://thumbor.ftacademy.cn/unsafe/picture/4/000092964_piclink.jpg" /&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  这形成一种恶性循环：当国有企业的情况变糟时，它们得到更多的政府资金援助，而当国企拿到更多资源之时，它们创造价值的能力就变得更低。罗迪估计，由于国有企业生产率的下降和挤出私人投资，每年使中国的增长率减少1.6-2.0个百分点。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  因此罗迪的结论是，以可比价格来衡量，目前中国的人均GDP仅是美国的四分之一，表明人均GDP进一步达到美国级别之前，仍然存在着巨大的潜力，但捕捉这样的机遇将需要扭转近年来对于改革的掉头。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  华美协进社副总裁、高级商务总监艾鼎德在纽约的讲座里问，最近是否有不同的迹象显示趋势的改变？比方说10月22日国务院总理李克强主持国务院常务会议，决定设立民营企业债券融资支持工具，以市场化方式帮助缓解企业融资困难。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  央行行长易纲12月1日在《求是》上撰文表示，“2018年以来，针对信用收缩过程中小微企业尤其是民营企业遇到的融资困难，注重以市场化、法治化方式疏通货币政策传导，在促进信贷、债券、股权融资方面‘三箭齐发’，增加再贷款再贴现为小微企业和民营企业提供长期稳定资金，推出民营企业债券融资支持工具，研究创设民营企业股权融资支持工具，金融部门对小微、民营企业的支持力度明显加大。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  罗德估计，目前40%的国有企业赔钱，却没有破产，谁在为它们的亏损买单？他认为国有企业的存在与政权的掌握有关。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  哥伦比亚大学金融与经济学教授魏尚进在纽约的讲座中解释：为什么有“国进民退”的现象？主要是全球金融危机削弱了民主市场经济派的势力。金融危机之际，中国在推进全球成长和维持经济稳定上，发挥了很大的作用，也因为加大了以投资基层建设带动经济，使得中国决策者意识到国有经济在执行基建上的效率，使金融体系更为稳定，给中国政府更大的自信，也因此中国政府官员很怕重蹈西方开放市场的“错误”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  曾任保尔森基金会编辑和传播总监的艾鼎德，引用了王岐山曾经对金融危机时担任美国财政部长的亨利•保尔森的话说，“我们一直像学生一样倾听，但现在我们发现我们的老师有问题。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  罗迪认为，虽然习近平主席在2018年与民营企业家会面，但整体方向并没有很大转变：银行不太愿意借钱给私人企业，因为国有企业有隐性的国家担保。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  魏尚进解释说，账面上80%的不良资产来自私人企业，因此银行基于现实的考虑便不愿意借钱给它们。罗迪认为，民营企业所生产的利润是国有企业的三倍，却有较高的“不良资产”，厚此薄彼由此可见，同时也形成信贷的恶性循环。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  有观众提问，如果中国的经济由更多私营企业来主导，是否“996”企业文化会形成更大的社会问题？魏尚进并不认为“996”文化是国企和民企之间的绝对差别，其实很多国企工作时间也很长。谈到企业文化，应该是大型企业与小型企业之间的差别，而不是国有企业与民营企业之间的差别。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;b&gt;
   贸易战和“脱钩”
  &lt;/b&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  罗迪认为，“脱钩”并不可能，即使有所谓“脱钩”，也是美国与世界之间脱钩，而不是中国与世界脱钩。根据经济合作与发展组织 （OECD）在10月公布的数据，在全球范围内，2019年上半年与2018年下半年相比，外国直接投资流量减少了20％，降至5720亿美元，但中国在2019年上半年所得到的外国直接投资比2018年下半年上升了5%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  根据咨询公司荣鼎咨询的数据显示，今年上半年美国公司在中国的投资额为68亿美元，较过去两年同期的平均水平增长1.5％。其中大部分资金流向了绿地项目，例如电动汽车制造商特斯拉在上海的工厂，这是中国第一家全外资汽车工厂。其他大型项目还包括美国基金贝恩资本对北京秦淮数据公司的5.7亿美元投资。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这些持续的外国投资也反映了一个趋势：外国公司现在在中国逐渐采取的“在中国而为中国”策略，而不是为了满足外销市场。魏尚进认为，脱钩并不是不可避免， 而且对于美国没有好处。即使没有贸易战，中国公司也已经迈出国门寻找劳工成本更低的国家。他同时认为，其实中国并不是美国最大的竞争者，从产业的竞争能力来说，他认为德国和日本才是美国在产业链方面最大的对手。一旦中美之间脱钩， 反而会使日本和德国得利。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  罗迪也同意贸易战对美国不利：贸易赤字反而增加，制造业的工作持续缩减。那么为什么中国的经济正在下行？罗迪首先澄清，中国的经济虽然面临下行的压力，但2019年在全球贸易的占比反而略增。2019上半年全球贸易下降3％，中国对外贸易基本持平。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  罗迪认为，其实导致中国经济下行最重要的因素是资源配置问题和信贷的降低。数字显示，中国的出口基本持平，但之前在去杠杆的政策下，中国的信贷增长率比之前降低了三分之一，2018年信贷占GDP的比重首次没有增长，显示政策制定者的明智。但私人企业在信贷停止增长的情况下，更需要仰赖影子银行。而由于对影子银行监管不够，形成更多系统性的风险。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  谈到中国的创新经济，罗迪认为衡量创新的标准，经济学家会用“总要素生产率”（TFP），也就是以总产出（例如GDP）与总投入的比率来衡量。从1980年代初期到全球金融危机为止，中国有非常高的总要素生产率增长，但劳动力的增长仅仅贡献了10%，更多的增长源自于生产率增加、创新驱动以及劳动力的优化。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  然而过去10年来中国的总要素生产率逐渐降低，明显地有别于之前的增长趋势，据国际货币基金组织估计，自全球金融危机以来，中国全要素生产率的年均增长率为2.25％，仅为全球金融危机前十年平均水平的一半左右。实际上，全要素生产率的下降可以解释近年来GDP增长率大部分的下降。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  罗迪认为这极可能和国有经济重新受宠，取得更多资源有关，大多数的创新来自于民营经济，当民营企业受到挤压，整体经济的总要素生产率的增长速度也随之降低，这和“国进民退”是一体两面。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;b&gt;
   “竞争中性”
  &lt;/b&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  国务院副总理刘鹤11月22日在《人民日报》发文，标题为《坚持和完善社会主义基本经济制度（深入学习贯彻党的十九届四中全会精神）》，提出“毫不动摇巩固和发展公有制经济” 和“毫不动摇鼓励、支持、引导非公有制经济发展”。也就是说，既要做大做强国有企业，也要发展民营企业。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在“做强做优做大国有资本”的同时，深化国有企业改革。并且“探索公有制多种实现形式，鼓励发展国有资本、集体资本、非公有资本等交叉持股、相互融合的混合所有制经济。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  我问罗迪如何解读刘鹤的文意，他认为，“竞争中性”应该是最主要的因素，也就是如何让国有企业和民营企业真正公平地竞争。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  国务院12月22日发布的《关于营造更好发展环境支持民营企业改革发展的意见》正是想给民营企业家信心，肯定民营经济的重要地位和作用，强调优化公平竞争的市场环境，破除制约民营企业参与市场竞争面对的各种障碍和隐性壁垒，消除在准入许可、经营运行、招投标等方面不平等的待遇。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  那么政府应该在国家经济中扮演什么样的角色？最近也成为美国经济学家辩论的问题，有人甚至认为这是因为资本主义存在缺陷。为了反击中国的“国家资本主义”，有学者倡导美国“以其人之道还治其人之身”，也就是政府出面主导更多经济方案。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但经济学家托马斯•菲利彭在新书《大逆转：美国如何放弃自由市场》中指出，美国经济的许多关键问题不是由于资本主义的缺陷或全球化的必然性，而是由于公司权力的集中。通过游说反对竞争，最大的公司在提高利润的同时降低了工资水平并限制了投资、创新和增长的机会。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  诺贝尔经济学奖得主约瑟夫•斯蒂格利茨在新书《人、权力和利润：不满时代的进步资本主义》中也警告，美国经济及政府正朝着寡头大企业倾斜，少数公司已经主导了整个经济领域，金融业设法制定自己的规则，科技公司在很少监督的情况下积累了大量个人数据，太多人通过剥削他人来创造财富，因而加剧了不平等现象和增长缓慢。这本书探讨政府如何在“进步的资本主义”下扮演新的角色，确保市场为公民服务，而不是相反。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  罗迪认为政府可以在支持基础科学研究上扮演关键作用，近年来美国政府在这方面的补助下滑，甚至限制基础科学研究的交流，都不是明智政府所应该有的行为。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  防控新冠病毒势必在近期加大中国政府在社会和经济运转中的角色，但一旦疫情得到有效控制，长期而言，政府除了积极推动公共卫生和基础医疗设施的重组之外，也应该支援基础科学和社会科学的研究，并让民营企业积极参与市场化的建设，在竞争中性的环境下推进社会进程。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;i&gt;
   （注：本文仅代表作者个人观点。责编邮箱bo.liu@ftchinese.com）
  &lt;/i&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sun, 23 Feb 2020 06:12:51 GMT</pubDate></item><item><title>疫情之后: 从“国进民退”到“竞争中性”？</title><link>http://www.ftchinese.com/story/001086425</link><description>&lt;div id="story-body-container"&gt;
 &lt;p&gt;
  随着令人揪心的武汉疫情和各地复工情况，去年霸屏的中美贸易冲突，感觉恍如隔世，虽然一个月前中美才签了第一阶段贸易协定。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  疫情爆发的时间节点在春节前后，对于国内经济造成冲击，特别是许多中小企业已经面临资金周转困难。政府势必在推动经济复苏上不遗余力，加大力度通过税收优惠、房租减免和种种补贴，加上金融政策，来扶持及刺激商业活动。但这也是政府实现支持民营企业承诺的关键时刻。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中美贸易战的主轴，从所谓“结构”上的问题来看，其实是美国资本主义与中国特色社会主义（或是美国官方称之为“国家资本主义”）之争，说到底，就是政府在整体经济中应该扮演的角色。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  从现实里来看，就是国有经济与民有经济之争。很多经济学家认为，中国改革开放的成就是基于对于国有经济和企业的改革。如果国有企业这么牛，那干嘛还改革？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  致力于研究中国经济的美国彼得森国际经济研究所高级专家罗迪（Nicholas Lardy）在2019年出版了《国家反击：中国经济改革的终结？》。12月5日，罗迪在纽约华美协进社的一个讲座里表示，国有企业正在向下拖累中国的成长，对GDP增长每年带来两个百分点的负面影响。关于年底前国内经济学家的“保6”之争，在罗迪看来，如果没有这个“国进民退”的逆风，未来十年中国的潜在增长率其实超过8%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  前美国财政部长拉里•萨默斯在2014年就已表示：“中国的增长率早就应该修正了，使其人均增长率符合全球历史中值水平的2％。”美国福德汉姆大学法学院教授明克胜在2018年断言：“长期推动中国经济增长的出口和投资已经被完全挖掘了，我们应该期望增长率永久性的降低。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但罗迪并不完全认同这样的看法，他认为推进民企的角色，强化国有企业的改革，可以使中国经济释放超过当下的能量。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中国国务院在12月22日发布《关于营造更好发展环境支持民营企业改革发展的意见》。《意见》提出优化公平竞争的市场环境，进一步放开民营企业市场准入，并提出一系列有针对性的举措，这是否会逆转近年“国进民退”的趋势？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;b&gt;
   “国进民退”还是“国退民进”？
  &lt;/b&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  从政策的角度而言，2013年11月十八届三中全会提出“使市场在资源配置中起决定性作用”。但现实情况是，近年来推行的国家产业政策扩大国有企业的作用。向国有企业提供的银行贷款的份额增加了一倍以上，私人公司已经被挤出。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  罗迪认为市场经济崛起的特征应该包括：价格改革，确定私营企业的法律地位，大量信贷流向私营企业，私人公司投资份额上升，国有企业在工业和出口中被取代。在改革开放初期的1979年，中国的制造业经济几乎百分之百是由国有企业所操控，到了今天，国有企业在生产中的比例降到了20%-25%左右，其余是民营企业与外国企业。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  然而自2013年以来的市场改革呈现走回头路的迹象：银行对私人公司的信贷大幅减少，私营企业投资所占份额在见顶后下滑，国有企业的增长超过了民营公司，2015年起恢复了违反竞争原则的公司合并。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  根据以下图示（青绿色为民营企业，砖红色为国有企业）, 非金融的国有企业拿到的贷款在2012年后一反之前的下降趋势而逐渐爬升，而民营企业拿到的贷款在2013见顶后不断下滑。
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="pic"&gt;
  &lt;img src="https://thumbor.ftacademy.cn/unsafe/picture/2/000092962_piclink.jpg" /&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  而观察从2006年来的投资趋势，下面的图表显示，对民营企业（以实线表示）的投资份额在2015后开始下降，与国有企业（以虚线表示）在同时期反弹增长的趋势形成尖锐的对比。虽然这个图表的资料仅仅到了2016年，但罗迪从其他的数据观察，“国进民退”的趋势一直持续着，以至于到了2017年底，国有企业对工业输出增长率的贡献开始超过了民营企业。
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="pic"&gt;
  &lt;img src="https://thumbor.ftacademy.cn/unsafe/picture/3/000092963_piclink.jpg" /&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  国务院国有资产监督管理委员会发表的数据显示，2005年到2017年间，国有企业的资产翻了5倍，但利润只翻了2倍多，资产负债率从56.1%增加到66.3%，而资产收益率由6%降低到2.6%。换句话说，生产力随着获取资金的优势而降低，信贷流向国有企业越来越多，创造利润的效率却越来越低。
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="pic"&gt;
  &lt;img src="https://thumbor.ftacademy.cn/unsafe/picture/4/000092964_piclink.jpg" /&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  这形成一种恶性循环：当国有企业的情况变糟时，它们得到更多的政府资金援助，而当国企拿到更多资源之时，它们创造价值的能力就变得更低。罗迪估计，由于国有企业生产率的下降和挤出私人投资，每年使中国的增长率减少1.6-2.0个百分点。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  因此罗迪的结论是，以可比价格来衡量，目前中国的人均GDP仅是美国的四分之一，表明人均GDP进一步达到美国级别之前，仍然存在着巨大的潜力，但捕捉这样的机遇将需要扭转近年来对于改革的掉头。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  华美协进社副总裁、高级商务总监艾鼎德在纽约的讲座里问，最近是否有不同的迹象显示趋势的改变？比方说10月22日国务院总理李克强主持国务院常务会议，决定设立民营企业债券融资支持工具，以市场化方式帮助缓解企业融资困难。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  央行行长易纲12月1日在《求是》上撰文表示，“2018年以来，针对信用收缩过程中小微企业尤其是民营企业遇到的融资困难，注重以市场化、法治化方式疏通货币政策传导，在促进信贷、债券、股权融资方面‘三箭齐发’，增加再贷款再贴现为小微企业和民营企业提供长期稳定资金，推出民营企业债券融资支持工具，研究创设民营企业股权融资支持工具，金融部门对小微、民营企业的支持力度明显加大。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  罗德估计，目前40%的国有企业赔钱，却没有破产，谁在为它们的亏损买单？他认为国有企业的存在与政权的掌握有关。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  哥伦比亚大学金融与经济学教授魏尚进在纽约的讲座中解释：为什么有“国进民退”的现象？主要是全球金融危机削弱了民主市场经济派的势力。金融危机之际，中国在推进全球成长和维持经济稳定上，发挥了很大的作用，也因为加大了以投资基层建设带动经济，使得中国决策者意识到国有经济在执行基建上的效率，使金融体系更为稳定，给中国政府更大的自信，也因此中国政府官员很怕重蹈西方开放市场的“错误”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  曾任保尔森基金会编辑和传播总监的艾鼎德，引用了王岐山曾经对金融危机时担任美国财政部长的亨利•保尔森的话说，“我们一直像学生一样倾听，但现在我们发现我们的老师有问题。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  罗迪认为，虽然习近平主席在2018年与民营企业家会面，但整体方向并没有很大转变：银行不太愿意借钱给私人企业，因为国有企业有隐性的国家担保。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  魏尚进解释说，账面上80%的不良资产来自私人企业，因此银行基于现实的考虑便不愿意借钱给它们。罗迪认为，民营企业所生产的利润是国有企业的三倍，却有较高的“不良资产”，厚此薄彼由此可见，同时也形成信贷的恶性循环。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  有观众提问，如果中国的经济由更多私营企业来主导，是否“996”企业文化会形成更大的社会问题？魏尚进并不认为“996”文化是国企和民企之间的绝对差别，其实很多国企工作时间也很长。谈到企业文化，应该是大型企业与小型企业之间的差别，而不是国有企业与民营企业之间的差别。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;b&gt;
   贸易战和“脱钩”
  &lt;/b&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  罗迪认为，“脱钩”并不可能，即使有所谓“脱钩”，也是美国与世界之间脱钩，而不是中国与世界脱钩。根据经济合作与发展组织 （OECD）在10月公布的数据，在全球范围内，2019年上半年与2018年下半年相比，外国直接投资流量减少了20％，降至5720亿美元，但中国在2019年上半年所得到的外国直接投资比2018年下半年上升了5%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  根据咨询公司荣鼎咨询的数据显示，今年上半年美国公司在中国的投资额为68亿美元，较过去两年同期的平均水平增长1.5％。其中大部分资金流向了绿地项目，例如电动汽车制造商特斯拉在上海的工厂，这是中国第一家全外资汽车工厂。其他大型项目还包括美国基金贝恩资本对北京秦淮数据公司的5.7亿美元投资。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这些持续的外国投资也反映了一个趋势：外国公司现在在中国逐渐采取的“在中国而为中国”策略，而不是为了满足外销市场。魏尚进认为，脱钩并不是不可避免， 而且对于美国没有好处。即使没有贸易战，中国公司也已经迈出国门寻找劳工成本更低的国家。他同时认为，其实中国并不是美国最大的竞争者，从产业的竞争能力来说，他认为德国和日本才是美国在产业链方面最大的对手。一旦中美之间脱钩， 反而会使日本和德国得利。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  罗迪也同意贸易战对美国不利：贸易赤字反而增加，制造业的工作持续缩减。那么为什么中国的经济正在下行？罗迪首先澄清，中国的经济虽然面临下行的压力，但2019年在全球贸易的占比反而略增。2019上半年全球贸易下降3％，中国对外贸易基本持平。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  罗迪认为，其实导致中国经济下行最重要的因素是资源配置问题和信贷的降低。数字显示，中国的出口基本持平，但之前在去杠杆的政策下，中国的信贷增长率比之前降低了三分之一，2018年信贷占GDP的比重首次没有增长，显示政策制定者的明智。但私人企业在信贷停止增长的情况下，更需要仰赖影子银行。而由于对影子银行监管不够，形成更多系统性的风险。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  谈到中国的创新经济，罗迪认为衡量创新的标准，经济学家会用“总要素生产率”（TFP），也就是以总产出（例如GDP）与总投入的比率来衡量。从1980年代初期到全球金融危机为止，中国有非常高的总要素生产率增长，但劳动力的增长仅仅贡献了10%，更多的增长源自于生产率增加、创新驱动以及劳动力的优化。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  然而过去10年来中国的总要素生产率逐渐降低，明显地有别于之前的增长趋势，据国际货币基金组织估计，自全球金融危机以来，中国全要素生产率的年均增长率为2.25％，仅为全球金融危机前十年平均水平的一半左右。实际上，全要素生产率的下降可以解释近年来GDP增长率大部分的下降。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  罗迪认为这极可能和国有经济重新受宠，取得更多资源有关，大多数的创新来自于民营经济，当民营企业受到挤压，整体经济的总要素生产率的增长速度也随之降低，这和“国进民退”是一体两面。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;b&gt;
   “竞争中性”
  &lt;/b&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  国务院副总理刘鹤11月22日在《人民日报》发文，标题为《坚持和完善社会主义基本经济制度（深入学习贯彻党的十九届四中全会精神）》，提出“毫不动摇巩固和发展公有制经济” 和“毫不动摇鼓励、支持、引导非公有制经济发展”。也就是说，既要做大做强国有企业，也要发展民营企业。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在“做强做优做大国有资本”的同时，深化国有企业改革。并且“探索公有制多种实现形式，鼓励发展国有资本、集体资本、非公有资本等交叉持股、相互融合的混合所有制经济。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  我问罗迪如何解读刘鹤的文意，他认为，“竞争中性”应该是最主要的因素，也就是如何让国有企业和民营企业真正公平地竞争。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  国务院12月22日发布的《关于营造更好发展环境支持民营企业改革发展的意见》正是想给民营企业家信心，肯定民营经济的重要地位和作用，强调优化公平竞争的市场环境，破除制约民营企业参与市场竞争面对的各种障碍和隐性壁垒，消除在准入许可、经营运行、招投标等方面不平等的待遇。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  那么政府应该在国家经济中扮演什么样的角色？最近也成为美国经济学家辩论的问题，有人甚至认为这是因为资本主义存在缺陷。为了反击中国的“国家资本主义”，有学者倡导美国“以其人之道还治其人之身”，也就是政府出面主导更多经济方案。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但经济学家托马斯•菲利彭在新书《大逆转：美国如何放弃自由市场》中指出，美国经济的许多关键问题不是由于资本主义的缺陷或全球化的必然性，而是由于公司权力的集中。通过游说反对竞争，最大的公司在提高利润的同时降低了工资水平并限制了投资、创新和增长的机会。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  诺贝尔经济学奖得主约瑟夫•斯蒂格利茨在新书《人、权力和利润：不满时代的进步资本主义》中也警告，美国经济及政府正朝着寡头大企业倾斜，少数公司已经主导了整个经济领域，金融业设法制定自己的规则，科技公司在很少监督的情况下积累了大量个人数据，太多人通过剥削他人来创造财富，因而加剧了不平等现象和增长缓慢。这本书探讨政府如何在“进步的资本主义”下扮演新的角色，确保市场为公民服务，而不是相反。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  罗迪认为政府可以在支持基础科学研究上扮演关键作用，近年来美国政府在这方面的补助下滑，甚至限制基础科学研究的交流，都不是明智政府所应该有的行为。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  防控新冠病毒势必在近期加大中国政府在社会和经济运转中的角色，但一旦疫情得到有效控制，长期而言，政府除了积极推动公共卫生和基础医疗设施的重组之外，也应该支援基础科学和社会科学的研究，并让民营企业积极参与市场化的建设，在竞争中性的环境下推进社会进程。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;i&gt;
   （注：本文仅代表作者个人观点。责编邮箱bo.liu@ftchinese.com）
  &lt;/i&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sun, 23 Feb 2020 06:10:37 GMT</pubDate></item><item><title>疫情之后: 从“国进民退”到“竞争中性”？</title><link>http://www.ftchinese.com/story/001086425</link><description>&lt;div id="story-body-container"&gt;
 &lt;p&gt;
  随着令人揪心的武汉疫情和各地复工情况，去年霸屏的中美贸易冲突，感觉恍如隔世，虽然一个月前中美才签了第一阶段贸易协定。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  疫情爆发的时间节点在春节前后，对于国内经济造成冲击，特别是许多中小企业已经面临资金周转困难。政府势必在推动经济复苏上不遗余力，加大力度通过税收优惠、房租减免和种种补贴，加上金融政策，来扶持及刺激商业活动。但这也是政府实现支持民营企业承诺的关键时刻。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中美贸易战的主轴，从所谓“结构”上的问题来看，其实是美国资本主义与中国特色社会主义（或是美国官方称之为“国家资本主义”）之争，说到底，就是政府在整体经济中应该扮演的角色。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  从现实里来看，就是国有经济与民有经济之争。很多经济学家认为，中国改革开放的成就是基于对于国有经济和企业的改革。如果国有企业这么牛，那干嘛还改革？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  致力于研究中国经济的美国彼得森国际经济研究所高级专家罗迪（Nicholas Lardy）在2019年出版了《国家反击：中国经济改革的终结？》。12月5日，罗迪在纽约华美协进社的一个讲座里表示，国有企业正在向下拖累中国的成长，对GDP增长每年带来两个百分点的负面影响。关于年底前国内经济学家的“保6”之争，在罗迪看来，如果没有这个“国进民退”的逆风，未来十年中国的潜在增长率其实超过8%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  前美国财政部长拉里•萨默斯在2014年就已表示：“中国的增长率早就应该修正了，使其人均增长率符合全球历史中值水平的2％。”美国福德汉姆大学法学院教授明克胜在2018年断言：“长期推动中国经济增长的出口和投资已经被完全挖掘了，我们应该期望增长率永久性的降低。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但罗迪并不完全认同这样的看法，他认为推进民企的角色，强化国有企业的改革，可以使中国经济释放超过当下的能量。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中国国务院在12月22日发布《关于营造更好发展环境支持民营企业改革发展的意见》。《意见》提出优化公平竞争的市场环境，进一步放开民营企业市场准入，并提出一系列有针对性的举措，这是否会逆转近年“国进民退”的趋势？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;b&gt;
   “国进民退”还是“国退民进”？
  &lt;/b&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  从政策的角度而言，2013年11月十八届三中全会提出“使市场在资源配置中起决定性作用”。但现实情况是，近年来推行的国家产业政策扩大国有企业的作用。向国有企业提供的银行贷款的份额增加了一倍以上，私人公司已经被挤出。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  罗迪认为市场经济崛起的特征应该包括：价格改革，确定私营企业的法律地位，大量信贷流向私营企业，私人公司投资份额上升，国有企业在工业和出口中被取代。在改革开放初期的1979年，中国的制造业经济几乎百分之百是由国有企业所操控，到了今天，国有企业在生产中的比例降到了20%-25%左右，其余是民营企业与外国企业。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  然而自2013年以来的市场改革呈现走回头路的迹象：银行对私人公司的信贷大幅减少，私营企业投资所占份额在见顶后下滑，国有企业的增长超过了民营公司，2015年起恢复了违反竞争原则的公司合并。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  根据以下图示（青绿色为民营企业，砖红色为国有企业）, 非金融的国有企业拿到的贷款在2012年后一反之前的下降趋势而逐渐爬升，而民营企业拿到的贷款在2013见顶后不断下滑。
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="pic"&gt;
  &lt;img src="https://thumbor.ftacademy.cn/unsafe/picture/2/000092962_piclink.jpg" /&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  而观察从2006年来的投资趋势，下面的图表显示，对民营企业（以实线表示）的投资份额在2015后开始下降，与国有企业（以虚线表示）在同时期反弹增长的趋势形成尖锐的对比。虽然这个图表的资料仅仅到了2016年，但罗迪从其他的数据观察，“国进民退”的趋势一直持续着，以至于到了2017年底，国有企业对工业输出增长率的贡献开始超过了民营企业。
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="pic"&gt;
  &lt;img src="https://thumbor.ftacademy.cn/unsafe/picture/3/000092963_piclink.jpg" /&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  国务院国有资产监督管理委员会发表的数据显示，2005年到2017年间，国有企业的资产翻了5倍，但利润只翻了2倍多，资产负债率从56.1%增加到66.3%，而资产收益率由6%降低到2.6%。换句话说，生产力随着获取资金的优势而降低，信贷流向国有企业越来越多，创造利润的效率却越来越低。
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="pic"&gt;
  &lt;img src="https://thumbor.ftacademy.cn/unsafe/picture/4/000092964_piclink.jpg" /&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  这形成一种恶性循环：当国有企业的情况变糟时，它们得到更多的政府资金援助，而当国企拿到更多资源之时，它们创造价值的能力就变得更低。罗迪估计，由于国有企业生产率的下降和挤出私人投资，每年使中国的增长率减少1.6-2.0个百分点。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  因此罗迪的结论是，以可比价格来衡量，目前中国的人均GDP仅是美国的四分之一，表明人均GDP进一步达到美国级别之前，仍然存在着巨大的潜力，但捕捉这样的机遇将需要扭转近年来对于改革的掉头。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  华美协进社副总裁、高级商务总监艾鼎德在纽约的讲座里问，最近是否有不同的迹象显示趋势的改变？比方说10月22日国务院总理李克强主持国务院常务会议，决定设立民营企业债券融资支持工具，以市场化方式帮助缓解企业融资困难。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  央行行长易纲12月1日在《求是》上撰文表示，“2018年以来，针对信用收缩过程中小微企业尤其是民营企业遇到的融资困难，注重以市场化、法治化方式疏通货币政策传导，在促进信贷、债券、股权融资方面‘三箭齐发’，增加再贷款再贴现为小微企业和民营企业提供长期稳定资金，推出民营企业债券融资支持工具，研究创设民营企业股权融资支持工具，金融部门对小微、民营企业的支持力度明显加大。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  罗德估计，目前40%的国有企业赔钱，却没有破产，谁在为它们的亏损买单？他认为国有企业的存在与政权的掌握有关。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  哥伦比亚大学金融与经济学教授魏尚进在纽约的讲座中解释：为什么有“国进民退”的现象？主要是全球金融危机削弱了民主市场经济派的势力。金融危机之际，中国在推进全球成长和维持经济稳定上，发挥了很大的作用，也因为加大了以投资基层建设带动经济，使得中国决策者意识到国有经济在执行基建上的效率，使金融体系更为稳定，给中国政府更大的自信，也因此中国政府官员很怕重蹈西方开放市场的“错误”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  曾任保尔森基金会编辑和传播总监的艾鼎德，引用了王岐山曾经对金融危机时担任美国财政部长的亨利•保尔森的话说，“我们一直像学生一样倾听，但现在我们发现我们的老师有问题。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  罗迪认为，虽然习近平主席在2018年与民营企业家会面，但整体方向并没有很大转变：银行不太愿意借钱给私人企业，因为国有企业有隐性的国家担保。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  魏尚进解释说，账面上80%的不良资产来自私人企业，因此银行基于现实的考虑便不愿意借钱给它们。罗迪认为，民营企业所生产的利润是国有企业的三倍，却有较高的“不良资产”，厚此薄彼由此可见，同时也形成信贷的恶性循环。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  有观众提问，如果中国的经济由更多私营企业来主导，是否“996”企业文化会形成更大的社会问题？魏尚进并不认为“996”文化是国企和民企之间的绝对差别，其实很多国企工作时间也很长。谈到企业文化，应该是大型企业与小型企业之间的差别，而不是国有企业与民营企业之间的差别。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;b&gt;
   贸易战和“脱钩”
  &lt;/b&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  罗迪认为，“脱钩”并不可能，即使有所谓“脱钩”，也是美国与世界之间脱钩，而不是中国与世界脱钩。根据经济合作与发展组织 （OECD）在10月公布的数据，在全球范围内，2019年上半年与2018年下半年相比，外国直接投资流量减少了20％，降至5720亿美元，但中国在2019年上半年所得到的外国直接投资比2018年下半年上升了5%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  根据咨询公司荣鼎咨询的数据显示，今年上半年美国公司在中国的投资额为68亿美元，较过去两年同期的平均水平增长1.5％。其中大部分资金流向了绿地项目，例如电动汽车制造商特斯拉在上海的工厂，这是中国第一家全外资汽车工厂。其他大型项目还包括美国基金贝恩资本对北京秦淮数据公司的5.7亿美元投资。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这些持续的外国投资也反映了一个趋势：外国公司现在在中国逐渐采取的“在中国而为中国”策略，而不是为了满足外销市场。魏尚进认为，脱钩并不是不可避免， 而且对于美国没有好处。即使没有贸易战，中国公司也已经迈出国门寻找劳工成本更低的国家。他同时认为，其实中国并不是美国最大的竞争者，从产业的竞争能力来说，他认为德国和日本才是美国在产业链方面最大的对手。一旦中美之间脱钩， 反而会使日本和德国得利。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  罗迪也同意贸易战对美国不利：贸易赤字反而增加，制造业的工作持续缩减。那么为什么中国的经济正在下行？罗迪首先澄清，中国的经济虽然面临下行的压力，但2019年在全球贸易的占比反而略增。2019上半年全球贸易下降3％，中国对外贸易基本持平。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  罗迪认为，其实导致中国经济下行最重要的因素是资源配置问题和信贷的降低。数字显示，中国的出口基本持平，但之前在去杠杆的政策下，中国的信贷增长率比之前降低了三分之一，2018年信贷占GDP的比重首次没有增长，显示政策制定者的明智。但私人企业在信贷停止增长的情况下，更需要仰赖影子银行。而由于对影子银行监管不够，形成更多系统性的风险。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  谈到中国的创新经济，罗迪认为衡量创新的标准，经济学家会用“总要素生产率”（TFP），也就是以总产出（例如GDP）与总投入的比率来衡量。从1980年代初期到全球金融危机为止，中国有非常高的总要素生产率增长，但劳动力的增长仅仅贡献了10%，更多的增长源自于生产率增加、创新驱动以及劳动力的优化。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  然而过去10年来中国的总要素生产率逐渐降低，明显地有别于之前的增长趋势，据国际货币基金组织估计，自全球金融危机以来，中国全要素生产率的年均增长率为2.25％，仅为全球金融危机前十年平均水平的一半左右。实际上，全要素生产率的下降可以解释近年来GDP增长率大部分的下降。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  罗迪认为这极可能和国有经济重新受宠，取得更多资源有关，大多数的创新来自于民营经济，当民营企业受到挤压，整体经济的总要素生产率的增长速度也随之降低，这和“国进民退”是一体两面。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;b&gt;
   “竞争中性”
  &lt;/b&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  国务院副总理刘鹤11月22日在《人民日报》发文，标题为《坚持和完善社会主义基本经济制度（深入学习贯彻党的十九届四中全会精神）》，提出“毫不动摇巩固和发展公有制经济” 和“毫不动摇鼓励、支持、引导非公有制经济发展”。也就是说，既要做大做强国有企业，也要发展民营企业。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在“做强做优做大国有资本”的同时，深化国有企业改革。并且“探索公有制多种实现形式，鼓励发展国有资本、集体资本、非公有资本等交叉持股、相互融合的混合所有制经济。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  我问罗迪如何解读刘鹤的文意，他认为，“竞争中性”应该是最主要的因素，也就是如何让国有企业和民营企业真正公平地竞争。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  国务院12月22日发布的《关于营造更好发展环境支持民营企业改革发展的意见》正是想给民营企业家信心，肯定民营经济的重要地位和作用，强调优化公平竞争的市场环境，破除制约民营企业参与市场竞争面对的各种障碍和隐性壁垒，消除在准入许可、经营运行、招投标等方面不平等的待遇。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  那么政府应该在国家经济中扮演什么样的角色？最近也成为美国经济学家辩论的问题，有人甚至认为这是因为资本主义存在缺陷。为了反击中国的“国家资本主义”，有学者倡导美国“以其人之道还治其人之身”，也就是政府出面主导更多经济方案。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但经济学家托马斯•菲利彭在新书《大逆转：美国如何放弃自由市场》中指出，美国经济的许多关键问题不是由于资本主义的缺陷或全球化的必然性，而是由于公司权力的集中。通过游说反对竞争，最大的公司在提高利润的同时降低了工资水平并限制了投资、创新和增长的机会。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  诺贝尔经济学奖得主约瑟夫•斯蒂格利茨在新书《人、权力和利润：不满时代的进步资本主义》中也警告，美国经济及政府正朝着寡头大企业倾斜，少数公司已经主导了整个经济领域，金融业设法制定自己的规则，科技公司在很少监督的情况下积累了大量个人数据，太多人通过剥削他人来创造财富，因而加剧了不平等现象和增长缓慢。这本书探讨政府如何在“进步的资本主义”下扮演新的角色，确保市场为公民服务，而不是相反。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  罗迪认为政府可以在支持基础科学研究上扮演关键作用，近年来美国政府在这方面的补助下滑，甚至限制基础科学研究的交流，都不是明智政府所应该有的行为。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  防控新冠病毒势必在近期加大中国政府在社会和经济运转中的角色，但一旦疫情得到有效控制，长期而言，政府除了积极推动公共卫生和基础医疗设施的重组之外，也应该支援基础科学和社会科学的研究，并让民营企业积极参与市场化的建设，在竞争中性的环境下推进社会进程。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;i&gt;
   （注：本文仅代表作者个人观点。责编邮箱bo.liu@ftchinese.com）
  &lt;/i&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Fri, 21 Feb 2020 05:57:38 GMT</pubDate></item><item><title>经济制度与政治改革：中国的崛起尚未结束</title><link>http://www.ftchinese.com/story/001086410</link><description>&lt;div id="story-body-container"&gt;
 &lt;p&gt;
  多项预测表明，2019年底爆发的新冠型肺炎将使中国2020年全年经济增长率拉低多达1个百分点。为了防止经济雪崩，以及确保中小企业生存能力，深入抗疫与全面复工之间的两难选择似乎成为政府所面临的一道难题。由此可见，这场意外到来的“黑天鹅”事件，使政府治理与经济发展之间的潜在张力得到前所未有的凸显。为此，我们有必要从中国经济制度所取得的辉煌成就与政府现代化治理的关系着手，进行回溯与梳理，并以百年连续性视角考察中国当前为争取持续性发展所面临的可能性路径。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  当我们对中国社会习俗制度的演变史进行历史性回溯，不难发现，中国的崛起意味着其向世界中心的回归，而这首先是一场富有成效的变革。自19世纪中叶以来，中国的精英们进行了制度创新、制度革命或制度改造；这场变革已经持续了一百多年，并且仍在进行之中。这场变革的本质是克服制度性弱点及其功能失调，因其使得中国在19世纪危机中遭受落体式重创与屈辱。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  正是由于这些变革有效促进了技能、专业知识和资本方面的进步，中国重新发挥了原有的历史性潜力。一系列新的、正式和非正式的规则艰难而缓慢地出现，这最终使中国建立起更具包容性的经济条件，并释放了经济机会。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  经过漫长而复杂的过程，中国经济制度秩序的改革已经创造出了一个较为公平的竞争环境，消除了进入壁垒与歧视，并鼓励经济发展的各种主动性。这带动了社会的稳定与发展，最终使得中国能够从19世纪曾经濒临灭绝的边缘中苏醒与恢复，并重新夺回其在世界上失去的中心地位。可以说，在中国崛起的过程中，经济制度所取得的成功最为熠熠夺目。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  经济制度的路径与走向无法与政治制度相切割。在考察中国的政经关系时，首先我们应看到：中国以经济成就为主的崛起并不是单一制度模式之下的成果。相反，它建立于多层次的制度性试验和改编之上，也借鉴了中国自身的历史遗产和广泛的外国模式。其中包括：清末和军阀时代国家领导下的军事工业联合体，南京政府十年时期的民族国家发展模式，第二次世界大战期间的战时经济动员，以及毛泽东时代的计划经济体系。其次，所有这些模式都属于资源榨取式制度（Extractive），旨在有效为统治精英（无论是帝国贵族、军阀、军事国家官员还是政党国家官僚）从经济中获取利益。并且，这些政经制度都实现了不同程度的政治集权，并能产生一定程度的经济增长。但是，直到1978年引入更具包容性、更自由的经济制度之后，中国经济才真正起飞。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  总的说来，在20世纪，中国缓慢、稍欠稳定、但却极其醒目的崛起不仅受到政治抱负与持续的制度性创新推动，也离不开全球化时代机遇与自身历史遗产的作用。自身社会的历史遗产、对各种新颖制度的创造性适应，最终使得中国在一个充满挫折与抵制的渐进过程中，为该国所面临的一些长期问题寻求到更为适合的制度解决方案。这尤其表现在经济领域，虽然也包括其他领域例如基础设施、技术与军事等。由于经济制度的特点与优势已在相关系列文章中做出过阐述，这里主要指出中国所依赖的历史优势：譬如较为先进的近代社会制度的建立、对精英制与教育的重视，以及运行举国官僚体系等复杂行政组织的长期经验。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但是，我们应该看到，中国的崛起尚是局部的，尚未完成的。尽管她取得了令人瞩目的成就和实质性进展，但其面临的核心问题仍未解决，中国所面临的最大挑战仍旧是需要进行政治体制改革。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在20世纪初，中国消除了一系列对皇权的稳定至关重要的政治制度，包括最为著名的帝制、科举制和地方士绅制等。为了替代它们，中国从世界政治制度的模式清单中采取“拿来主义”方法，相继选择了君主立宪制、立宪共和国、军阀军事独裁统治、1930年代的中国版法西斯主义以及几种形式的国家社会主义，包括1950年代的斯大林主义及其60年代的中国变体毛泽东主义等。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  每次这样的历史性转换都在中国政治制度中留下了印记。各种过往制度的规则及密码碎片都被置入制度机制的大本体，从而出现了一个制度的拼凑体。其内部存在的各种矛盾导致了政策频繁的转变和内在的不稳定性，特别是当最高领导人进行人事转换的时候。并且，各种制度模型都至今具备一个根本性特征，那就是：它们都属于资源榨取式制度。这意味着权力高度集中，并总是掌握于精英阶层之手；而这些精英易于形成世袭利益阶层，譬如王朝世家、军事将领或政党领袖等。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  并且，尽管中国在近现代曾尝试过上述各种政治体系的制度模型，但对于建立一个能够广泛分配权力、并且支持政治多元化的广纳式政治制（Inclusive），执政当局者们无一例外还未表现出特殊或迫切的兴趣。甚至在1978年之后，中国也没有建立起一个与该国的经济自由化相当的、令人信服的、持久和有效的政治自由化体制。相反，建立在包容性经济制度之上的经济现代化与政治发展脱钩，后者继续由专有政治体制所驱动。在此情况之下，如果中国不启动已经长期拖延的政治改革，该国的经济增长能否保持一定速度继续下去，能否在意外的风险之中保持稳定，一直是一个悬而未决的问题。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  另一个问题则与合法性有关：近现代几乎所有的中国政府都通过战场发动过革命；而在各种情况之中，胜利无一例外均由武力实现，然后进一步通过强力来捍卫。而这从根本上消减了执政能力。因为异议面前，各届政府总是小心勘察是否存在着比以往更为强烈的执政反对，从而倾向于采取比以往更为严厉的打压措施，而这造成了对思想解放或言论自由的持续性质疑，也造成了社会有效监督机制的缺失。总的说来，在战场上或通过武力行动建立的政治制度都不可避免地面对着合法性的质疑，而关于合法性的捍卫或辩论最终也会指向一个重要的观察角度，那就是：为什么思想宣传与意识灌输会被当作一项行之有效的重要事项，为什么经济增长总是被视为国家利益与社会福利的最优先手段。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  对于中国自身来说，20世纪也曾是边界不安、战争不断的时代。这不仅导致了社会军事化程度的提高，也导致了深入骨髓的有关国家脆弱性的感受。历史上各种冲突曾摧毁过中国的大城市，摧毁过农村，破坏过经济；而多年的斗争、统治权和行政结构的频繁变化，也造成过社会和政治秩序的崩溃。由此，中国政府总是希望能建立起庞大的军事力量，旨在使自身变得更为坚固、稳定与安全。但与此同时，这也消耗了巨大的社会能源与投资。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  随着内部和外部的脆弱性一直成为中国重要的民族议题，民族主义不可避免地成为一种强大力量，将国家和社会首先团结在民族复兴的宏伟目标之下。但是，民族主义的兴起，却一次又一次地与某些概念相抵触，产生了一系列矛盾命题：譬如说中国是一个幅员辽阔、族群繁多的多民族国家。在后帝国主义和民族主义背景之下，如何巧妙处理多民族和文化多元主义，这个历史性遗留问题并未得到根本解决。随着所谓“少数民族”概念的争议以及发生暴力冲突的可能性，民族主义旗帜之下一个棘手的问题是：中国作为一个自我定义的“民族国家”（Nation-staat），将怎样准确定位内部的种族多样性、事实上的文化多元化？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中国近现代史也为环境危机的后果提供了教训。尽管中国曾拥有过高度专业的知识与有效管理经验，但在19、20世纪，环境治理的疏忽却甚至无法避免大饥荒的发生。而在当今，快速的工业化和气候变化等挑战也使中国陷入了环境危机。中国已有2000万公顷左右的农田遭受到污染，空气与水也不能幸免。从历史角度来看，环境恶化一直是中国现代化历程中一个持续存在的问题，它有可能对社会的稳定发展与安全感造成破坏，并对整个社会的生活质量产生广泛影响。而新近爆发的新冠型肺炎所带来的过度防疫及消毒问题，也要求政府做出巨大努力与投资，并更进一步面临后续挑战。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在外交事务方面，历史记载表明，无论过去和现在，中国一直是世界事务活跃的、重要的参与者。在过去，中国曾是国际事务相互链接的中心之一，现在仍是如此。因此，中国的国内政治从根本上是与国际动态相联的。各种全球力量试图控制它，并利用其巨大的市场，但最终都未成功。在外交事务方面，中国表现出非凡的韧性。它总是设法保持独立，并保持领土完整，即使是在非常薄弱、甚至遭受强大外国压力的时候。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  同时，中国不断寻求与国际伙伴和支持者保持一致，认为国际结盟对于经济发展和国家安全都是至关重要的。在这种结盟关系中，中国试图走出一条微妙的路线，即既能抵制外部控制和干预，同时又能建立与加强对外联系，以促进社会发展与经济增长。自1979年以来，中国这个民族国家已成功跻身于全球大国之列，新丝绸之路便是其作为之一。但是，目前外部世界尚未确知的是：它究竟渴望超越自身利益达成何种角色？以及采取何种路径去实际执行它？这种路径是否存在国与国之间的巨大分歧？现阶段中美贸易战之间的拉锯，无疑应视为这种潜在文本的解读。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  综上所述，现代中国的崛起标志着令人惊叹的成功与东方文明古国无可争议的现代性成就，是当今人类社会最令人瞩目的重要事件之一，并且这一事件甚至改变着全球力量的平衡。但是，中国的崛起仍然面临着许多未竟的事业与未知的挑战。其中最重要的是，在政治领域所涉及的公民自治、言论自由、国家安全、环境治理与外交关系等关键领域，中国的制度改革尚为局部与不足，还存在着有利的改良空间。并且，在当下疫情所处的关键的历史节点（critical juncture)，尽管中国已经拥有前所未有的财富与权力，仍需面对或思考的问题有：政府究竟启用何种机制高效应对危机事件？官僚体系如何方能高速灵敏地运转？在一个以流动性和媒体使用为特征的电子社会中，僵化的政治体系怎样以民主程序与民众讨论公共危机或进行互动？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这些疑问与不确定性，也是全人类所共同面临的风险。譬如当中国工厂无法全面复工，至少全球产业链就会遭受重创。因此，在当今全球化的背景与条件之下，中国的现代化历程并不仅仅只应被视作孤立的中国叙事。事实上，它的荣光与挫折，它的成就与困惑，也会对我们带来鼓舞与失落。而这同样也是我们当下的时代、包括我们自己，都需要共同面对、共同探索与共同分享的人类的悲欢离合。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;i&gt;
   （注：作者余凯思（Klaus Mühlhahn）是德国柏林自由大学汉学系教授兼副校长，2009年费正清东亚历史研究奖获得者，被誉为费正清与史景迁的接班人。本文主体内容源自其哈佛大学出版社新著《让中国现代化:从大清到习近平》（ Making China Modern: From the Great Qing to Xi Jinping ）部分前言。本文仅代表作者个人观点。责编邮箱bo.liu@ftchinese.com）
  &lt;/i&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Fri, 21 Feb 2020 03:27:56 GMT</pubDate></item><item><title>中国2020：什么值得期待？</title><link>http://www.ftchinese.com/story/001086383</link><description>&lt;div id="story-body-container"&gt;
 &lt;p&gt;
  刚刚过去的2019年，中国经济看似波澜不惊，实则静水流深。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  根据国家统计局公布数据，2019年全年中国实际GDP增速为6.1%，相较前一年同比下降0.6个百分点，如果从分季度数据看，呈现逐季环比走低态势，截止到三季度已经下降到6.0%，已经贴近年初政府工作报告制定的6.0-6.5%的经济增长预期目标的下限。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  图表1：2019年国内经济增速稳步下台阶
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="pic"&gt;
  &lt;img src="https://thumbor.ftacademy.cn/unsafe/picture/4/000092854_piclink.jpg" /&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  资料来源：中国国家统计局
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  从经济增长的“三驾马车”看，包括消费、投资和进出口在内的主要经济增长驱动力在2019年都有所失色。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  消费增速继续温和放缓，社会消费品零售总额同比增速在2019年同比降低1个百分点到8.0%。从限额以上企业数据看，对整体消费盘子影响最大的汽车类消费的下行态势已经有所缓解，同比降幅从2018年的-2.4%收窄到-0.8%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  地产投资呈现韧性，制造业下滑严重。过去长时间以来作为中国增长最重要引擎的固定资产投资额同比增长5.4%，同比继续放缓0.5个百分点。从内部的三大主要项目看：虽然地产行业的调控政策并未松动，但房地产投资出人意料地保持了韧性，全年同比增长9.9%，甚至同比提升了0.4个百分点；在财政逆周期调节作用下，基建投资全年同比增长3.3%，同比提升了1.5个百分点；制造业投资的下滑成为投资的最大拖累，全年仅增长了3.1%，同比增速下降6.4个百分点。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  对外贸易是经济的最大拖累。美元口径计价的进出口金额在2019年同比下降1.0%，其中出口同比增长0.5%，进口同比下降2.7%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  事实上，中国经济本轮增长的放缓始自2018年下半年，除人口等因素导致的全要素生产率降低外，金融去杠杆和中美贸易摩擦也为经济增长提供了短周期的压力。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  以资管新规为代表的金融去杠杆政策压低了社会整体融资规模的增速，金融条件从扩张转为紧缩，为经济增长带来压力。2017年11月，包括中国人民银行、银监会、证监会、保监会、外汇管理局在内的五部门联合发布了资管新规征求意见稿，新规共29条，主要针对不同金融机构资产管理业务中存在的业务发展不规范、监管套利、产品多层嵌套、刚性兑付、规避金融监管和宏观调控等问题进行了监管标准上的明确和统一。资管新规征求意见稿的发布标志着金融去杠杆的开始，此后作为衡量中国整体金融条件最重要指标的社会融资规模存量增速从2017年11月的14.5%持续下行，2018年12月最低触及10.3%的低点。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  从历史数据看，社融存量规模的同比增速通常是实体经济增长的较好领先指标，在金融条件转为收缩后，通常2-3个季度，名义GDP增速也将出现拐点。可以说，2018年以来的经济增速下行，与去杠杆带来的金融条件收缩有着密切的关系。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  图表2：2017年四季度开始社融存量同比增速开始下行
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="pic"&gt;
  &lt;img src="https://thumbor.ftacademy.cn/unsafe/picture/3/000092853_piclink.jpg" /&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  资料来源：中国人民银行
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2018年3月，在根据301条款进行了为期七个月的贸易调查后，美国总统特朗普正式签署备忘录，对包括航空航天、信息技术、高铁、新能源汽车等高端制造商品在内的一系列中国进口产品征收25%的额外关税，标志着中美贸易摩擦这一典型的“修昔底德式”冲突正式拉开了序幕。此后中美双方多次相互加征惩罚性关税，税率持续抬升，“外需”的走弱同时也带动了投资、就业、消费需求等的联动效应，同时对于制造业产业外迁的讨论也越来越多，制造业投资的持续走弱也与此相关。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中国经济在2019年遭遇了不小的逆风，向前看，2020年对于中国人来说有着特殊的意义，不仅是“十三五”规划的收官之年，也是全面建成小康社会的决胜之年，中国经济还能否行稳致远？又有哪些亮点值得期待？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  站在2020年伊始，我们已经能够看到更多更加积极的信号，基于这些信号，我们认为2020年中国经济有条件维持相对稳健的较高增速。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  一方面，随着货币政策和财政政策的微调，金融条件从2019年初再次转向扩张。自2018年年中以来，整体货币政策基调已经重新转向宽松，继2018年3月底第一次降准以来，中国央行分别在2018年和2019年降低存款准备金率250个bp和150个bp， 2020年1月1日，央行宣布将于1月6日全面降准0.5个百分点，估算本次降准释放资金约8000亿元。财政政策上，2019年中央政府不断推进多轮减税降费，例如年初对于小微企业普惠性的税收减免、个人所得税引进6项专项附加扣除；4月进行增值税改革，调降税率同时增加进项抵扣等，有效减轻了居民和企业部门、特别是小微企业的税收负担。同时，财政政策保持积极，主要通过地方专项债的方式进行扩张。在多种政策的合力作用之下，社融存量同比增速在2019年初就见到拐点，全年同比增长10.7%，同比2018年提升了0.7个百分点。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  另一方面，在经历多轮磋商之后，中美双方终于在2020年之初签署了第一阶段经贸协议，预计外需压力将有所缓解。1月15日，中美双方代表举行第一阶段经贸协议签署仪式，由刘鹤副总理和美国总统特朗普共同签署并发布了一致的协议文本。主要内容包括中国将在2020和2021年内确保在2017年基数之上扩大自美采购和进口制成品、农产品、能源产品和服务不少于2000亿美元。美方将从2月14日起对1200亿美元中国商品加征关税的税率从15%降低到7.5%。双方还在加强知识产权保护、扩大金融业开放、加强宏观经济政策和汇率协调等问题上达成了初步一致意见。虽然我们认为中美之间的贸易摩擦是一个长期存在的问题，但第一阶段协议的达成有望在短期内显著缓解外需不振对于中国增长带来的压力，将有利于中国出口总金额和国内制造业投资重拾增长。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  新型冠状病毒肺炎成为了2020年中国经济“开门红”的最大威胁，1月30日世界卫生组织已经将本次疫情列入国际关注的突发公共卫生事件，目前疫情仍处于扩散阶段，已经开始对春节旺季的餐饮、旅游、娱乐等服务性消费行业需求构成影响，而随着疫情时间的延长，春节后的工业生产开工可能也将受到冲击。但整体看我们认为，这一突发事件对于中国全年经济增长的冲击有限，目前政府拥有足够的财政政策空间能够为解决疫情提供支持，如果疫情持续，我们认为政府在货币政策和产业政策上也存在宽松的空间，预计经济总盘子能够继续维持稳健增长。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  我们认为2020年在金融、消费、制造、科技等领域，中国都有相当多值得期待的亮点。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;b&gt;
   金融改革：行至中途
  &lt;/b&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2017年是中国金融体系改革的重要转折之年，此后监管者推动下，中国金融市场进行了影响深远的一系列改革举措。展望2020年，金融体系的改革仍然只是“行至中途”，还有更多的“硬骨头”要啃，预计内部的深化改革与对外的推动开放将继续成为最重要的主题。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2012年以来，中国的金融行业监管机构将重心放在金融创新与自由化上，例如证券行业连续召开创新大会，在多个业务条线上持续推动创新，行业杠杆率也得以不断提升；例如信托为代表的多元金融机构凭借自身的牌照优势，迅速做大规模，成长成为全社会重要的融资渠道之一。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但这种金融自由化的浪潮也最终埋下了风险的隐患。例如中国最重要的金融中介——商业银行通过事实上的混业经营模式，将大量的资产通过信托、券商资管、基金子公司等渠道出表，导致所谓影子银行业务规模持续快速增长，而这种通道业务的本质是这些非银行金融机构利用自身的牌照优势和不同监管主体监管力度的差异，进行跨市场的监管套利，以帮助银行规避对资本监管的约束。但这些影子银行部门累积了过高的隐性杠杆，一旦这些表外资产出现风险，银行同样需要承担这部分损失，从而为整个金融体系带来系统性风险。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  从2016年底开始，中国的政策制定者就表现出对这些金融市场风险的关注，年底中央经济工作会议定调要把防范金融风险放到更加重要的位置。此后的2017年整体政策基调发生了重要的转变，习近平总书记在十九大报告中提出三大攻坚战，将“防范化解重大风险”列为三大攻坚战之首。2017年7月，全国金融工作会议召开，一个最重要的变化是宣布将设立最高层面的协调监管机构——金融稳定发展委员会，在原有的分业经营、分业监管的框架之上建立起一个混业监管的协调机制，从而杜绝跨市场的监管套利。2017年同时密集出台了多项金融监管措施，其中影响最深远的就是11月发布的资管新规征求意见稿，这一纲领性文件直接宣告中国开启了金融去杠杆时代。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2018-2019年，中国金融体系迎来了各类风险暴露和释放的窗口期，在金融条件紧缩的初期，实体企业最先承压，特别是在整体金融体系中话语权较弱的民营企业，不断传出违约风险事件。据不完全统计，2019年全年银行间市场和交易所超过150只债券发生违约，涉及债券本金规模接近1200亿元，其中约40家发行人属于首次在债券市场发生违约，从这些违约主体的分布规律上看，民营企业违约的趋势并未得到实质性改善，这与中国金融体系的特点有关，在大型国有企业和地方政府平台的预算软约束影响下，民企原本就只能获得边际剩余的金融资源，一旦全社会的金融条件转为收缩，民企则最先受损。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2019年的风险暴露进一步扩大到金融行业本身，5月央行和银保监会联合发布公告，宣布对一家总资产规模在5000亿元左右的中型城商行——包商银行实行接管，这体现了中国的政策制定者处置风险的决心。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  展望2020年，中国的金融体系改革与开放将如何推进？有哪些重要的举措值得期待？我们认为，包括推动利率双轨制的并轨、化解金融风险的收官、资本市场改革的深化和中国金融市场的对外开放是其中最重要的主题。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2018年以来，中国央行不断通过降低存款准备金率的方式，进行“量”的宽松，我们预计2020年这种宽松将更多体现在“价”上，即通过推动利率双轨制的并轨，打通资金价格的传导渠道，进而切实降低实体经济的融资成本。事实上，早在2019年三季度的《货币政策执行报告》中就提及“抓紧研究出台存量贷款利率基准切换方案”，12月28日央行正式发布公告，将存量浮动利率贷款的定价基准转换为LPR，基准切换工作自2020年3月1日开始，原则上于8月31日之前完成。将贷款定价的基准利率切换到LPR能够加强官方利率和市场化利率之间联动的灵活性，能够更加有效地降低实体经济利率。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  图表3：目前中国官方利率和市场化利率之间仍然存在较大差异
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="pic"&gt;
  &lt;img src="https://thumbor.ftacademy.cn/unsafe/picture/2/000092852_piclink.jpg" /&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  资料来源：中国人民银行
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  资管新规的实行即将进入收官之年，预计存量资产的处理将更加灵活。2017年发布的资管新规中将2020年作为收关之年，在央行发布的2019年版《中国金融稳定报告》中，也将2019 年作为防范化解金融风险攻坚战的承上启下年份，而将2020年作为收官之年，要求力争从基本完成风险治标向治本过渡。可能仍然会有部分中小金融机构风险开始出清，但预计监管处置的方式将更加多元化和市场化，预计不良资产管理公司等机构也将在化解处置金融风险的过程中扮演更加重要的角色。但无论如何，在中国高层已经建立起混业经营的更高监管协调机制之后，我们认为留给金融机构进行跨市场套利的空间已经几乎不存在，未来预计表外资产收缩和回表的压力仍然存在。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2019年中国资本市场改革取得了重要突破，科创板的推出是重要的里程碑事件，借鉴科创板顺利落地的经验，证券法的修订稿中对于试点注册制的讨论也进行了扩大，预计新三板、创业板也将有望试点注册制。2019年的资本市场改革方案更多聚焦于发行制度改革上，预计2020年除发行制度改革持续深化外，在交易制度和退市制度上也将有较大动作落地。例如对于融资融券市场的监管松绑、对于衍生品市场的试点扩容、对于强制退市制度的完善、对于投资者保护制度的细化等，都将成为资本市场改革的焦点所在。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2020年对于中国金融市场而言的另一个重要意义在于，这将是真正意义上对外完全开放的“元年”。根据国务院11月公布的《关于进一步做好利用外资工作的意见》，中国将加快允许外资控股的时间表，在2020年取消证券公司、证券投资基金管理公司、期货公司、寿险公司外资持股比例不超过51%的限制。我们已经看到头部的全球化金融机构陆续拿到了控股牌照，预计从2020年开始，中资金融机构将和全球化巨头同场竞技，在“鲶鱼效应”的压力下，能否真正将深耕多年中国市场的经验转化为更好的产品和服务，从而留住客户，在竞争中赢得一席之地，将是所有中资本土金融机构需要面对和思考的问题。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;b&gt;
   消费升级：势不可挡
  &lt;/b&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  随着居民可支配收入的快速增长，中国老百姓对于高端消费品和服务的购买力日益旺盛，无论从国内奢侈品消费市场的增长，还是从中国游客在海外的旅行消费规模，都可见一斑。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  根据贝恩咨询预测，中国奢侈品消费市场总体容量在2018年达到约230亿欧元，预计在2030年之前还能够维持每年约9-10%的年均复合增长率。全球主要奢侈品牌在90年代之后相继进入中国市场，目前中国已经成为全球最重要的奢侈品市场之一，贡献了主要增量。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  图表4：中国本土奢侈品市场未来仍将维持9-10%的年均复合增速
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="pic"&gt;
  &lt;img src="https://thumbor.ftacademy.cn/unsafe/picture/1/000092851_piclink.jpg" /&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  资料来源：贝恩咨询
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中国老百姓对于高端消费品的购买力还体现在旅行消费上，如果按照消费者国籍划分，来自中国国民的奢侈品消费占比在2012年已经达到25%，到2018年进一步达到32%，已经超过占比22%的美国，成为全球最重要的奢侈品市场。根据尼尔森2017年调查数据，中国游客人均海外购物消费金额为762美元，是非中国游客的1.6倍。根据韩国有关部门统计，中国人已经成为韩国免税市场上第一大消费者来源，2018年合计消费超过800亿人民币，占比达到73.4%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  图表5：中国游客成为韩国免税市场上的第一大消费者来源
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="pic"&gt;
  &lt;img src="https://thumbor.ftacademy.cn/unsafe/picture/0/000092850_piclink.jpg" /&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  资料来源：韩国关税厅
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  除去对于全球化奢侈品的追捧，中国本土化的奢侈品牌也正在孕育之中，茅台酒作为中国文化认同度最高的单一奢侈品牌，终端零售价已经稳步上涨到2000-3000元，已经超越了绝大多数欧美名酒，跻身一线奢侈品行列。而作为A股上市公司的贵州茅台，股价更是十年上涨十倍，成为沪深两市市值第四的股票，也超越了欧洲老牌烈性酒公司——帝亚吉欧，成为全球“酒王”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在经济总量保持高增长的同时，中国在2019年完成了另一重要成就——人均GDP突破1万美元大关，预计服务类消费需求占比将稳步上行。根据国家统计局公布数据，经初步核算，2019年我国国内生产总值为99.0865万亿元，比上年增长6.1%；按年平均汇率折算，人均GDP突破1万美元大关，达到10276美元。从海外市场经验看，当人均GDP超过1万美元后，居民整体消费篮子中商品类消费的占比将有所下降，对于教育、文化娱乐、医疗保健等服务类消费占比将快速提升，必选类消费占比走低而可选类消费占比走高。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  另一方面，中国居民大众消费的能力也不容小觑，电商整体市场在已经如此高的基数之上仍然能够实现20%以上的同比增长，2019年淘宝“双十一”总交易金额仍然能够同比增长25.7%到2684亿元人民币。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  图表6：“双十一”购物节交易总金额同比增长25.7%到2684亿元人民币
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="pic"&gt;
  &lt;img src="https://thumbor.ftacademy.cn/unsafe/picture/9/000092849_piclink.jpg" /&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  资料来源：阿里巴巴
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  随着可支配收入的增长，中国低线城市和乡村人口的消费能力也在快速提升。根据中国官方统计数据，乡村居民社会消费品零售总额增速在2019年达到9.0%，持续超越城镇居民。作为中国大众消费代表的拼多多，凭借自身独特的客群定位和定价策略，利用微信公众号、小程序等入口快速获客，主打“极致低价”和“社交拼团”，硬是在中国已经由淘宝、京东等巨头高度垄断的电商市场上杀出了一条血路，根据极光大数据，2018年近65%的拼多多用户来自三线及以下城市，可以说拼多多的崛起正是全民购买力提升的集中体现。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  图表7：乡村居民社会消费品零售总额增速持续超越城镇居民
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="pic"&gt;
  &lt;img src="https://thumbor.ftacademy.cn/unsafe/picture/8/000092848_piclink.jpg" /&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  资料来源：中国国家统计局
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  除了旺盛的购买力之外，中国消费市场也呈现出模式上的持续创新。在高端消费领域，免税渠道的发展将引领境外消费的回流热潮；在大众消费领域，我们看到直播电商、网红带货等新的模式已经帮助一些过去渠道力偏弱的品牌重获新生。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中国消费者旅游消费市场的蓬勃发展背后也反映出一些隐忧，例如中国针对进口商品征收了较高的税负水平，这也是消费外流的核心原因之一。此外，由于亚洲作为新兴市场，通常奢侈品购买频次较低，因此海外品牌通常在亚洲定价相较于欧美市场更高。根据贝恩统计数据，中国人奢侈品消费中有73%发生在境外。但我们认为，这一局面正在发生改变。随着中国消费者在全球奢侈品市场中重要程度不断提升，欧美品牌已经开始逐渐拉平亚洲市场定价。更加重要的是，中国自身免税消费渠道正在快速发展，例如离岛免税政策的进一步放松、更多入境免税店的开设等政策预计未来都将持续做大、做活中国免税消费市场。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2017-2018年以来，随着各大互联网平台相继通过“内容+补贴”的战略，持续吸引用户流量，同时吸引了大量头部的大V成为网红，头部网红动辄拥有上百万甚至千万级别的粉丝，已经真正成为了新时代的意见领袖。从调研数据看，这些头部网红的粉丝购买力相当强，在经历了广告、打赏等变现模式后，主要头部网红都开始将目光投向了电商。2019年“双十一”购物节上，网红直播异军突起，在参与天猫双十一的商家中，有超过50%都通过直播获得了增长，带动成交金额接近200亿元。对于部分渠道影响力更大的细分消费行业而言，网红带货这一营销手段的使用次数增长更快，例如食品行业增长超过90%，美妆行业增长超过80%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;b&gt;
   先进制造：砥砺前行
  &lt;/b&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “中国制造”经历了多年发展，已经成为一张当之无愧的“中国名片”，虽然在中美贸易摩擦升级的大背景下，关于制造业外迁的讨论从未停止过，但从最终结果上看，目前并没有哪一个市场能够提供中国这样高质量的制造业“解决方案”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  手机制造业提供了一个典型案例，在中国人力成本攀升和海外市场征收惩罚性关税的双重压力下，富士康、小米、华为等企业都先后在印度、巴西等地建厂，以平衡自身的投资组合，但最终的结果却令人失望。2017年开始手机企业的供应商开始向印度搬迁，但完整的手机供应链却没有建立起来，虽然当地政府希望手机企业带动起印度本土的供应商，但由于缺乏熟练工、生产效率低、质量难以达标，导致多种部件和原材料仍然需要从中国进口，如果加上关税，印度本土制造的手机甚至比进口的还贵。巴西同样没有交出一份令人满意的答卷，得益于关税的见面，富士康在巴西的工厂开工之前，媒体预测其生产的iPad或iPhone价格将最低降低30%，但最终售价不仅比美国高了将近一倍，背后核心原因也正是生产技术低下造成的良率偏低拉高了整体生产成本。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  从内部结构看，虽然医药、电子、专用设备等科技密集型制造业工业增加值增速持续超越钢铁、纺织等资本密集型、人力密集型制造业，产业升级已经持续多年，但如果相比于美国、日本、德国等主要制造业强国，中国制造业仍然呈现出“大而不强”的特点，例如在计算机电子设备制造业中，中国企业虽然市占率领先，但利润率远低于美日同行，表明中国企业目前仍然聚焦于低附加值的产业链条。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2018年9月日本著名商业周刊《东洋经济》将中国和日本在50个领域的竞争实力进行了对比，虽然中国在智能手机、人工智能、新能源汽车、金融科技等领域超越日本表现，但在机器人和工业机械、高速铁路、医疗机器人、汽车等老牌制造业领域，日本仍然更胜一筹。预计随着更多产业政策的落地，中国先进制造业升级的进程仍将延续，特别地，中国资本市场对于先进制造业企业提供的融资支持也将有望加速这一进程，但更加重要的是，中国企业自身需要投入更多研发开支，增强“硬实力”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  新能源汽车行业可以看作是中国制造业崛起的一面旗帜，得益于政府持续多年的大力推广和包括补贴、免税、路权优势等在内的一系列政策支持，中国新能源汽车市场规模总量快速增长，根据Marklines统计数据，中国新能源汽车销量从2013年的1.9万辆迅速增长到2018年的122.9万辆，5年年均复合增长率达到130%，远远超出同期世界平均水平的18%，中国在2018年已经成为全球最大的新能源汽车市场。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  图表8：中国已经成为全世界最大的新能源汽车市场
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="pic"&gt;
  &lt;img src="https://thumbor.ftacademy.cn/unsafe/picture/7/000092847_piclink.jpg" /&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  资料来源：Marklines
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在产业蓬勃发展的大背景下，中国的新能源汽车产业链上企业也开始在国际市场上崭露头角。从整车厂数据看，在2018年全球销量最高的前二十大新能源车型中，有13种车型由中国厂商制造，包括比亚迪、奇瑞、北汽、上汽、吉利等车型均榜上有名。从产业链条最重要的环节——动力电池看，中国本土厂商宁德时代（CATL）在2018年市占率已经达到21.9%，事实上早在2017年宁德时代就超越了日本电池厂商松下，成为全球最大的动力电池系统提供商；另一家中国企业比亚迪市场份额也已经排在第三名，超过LG化学和三星电子等韩国电池厂商。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  展望2020年，新能源汽车预计仍将成为中国制造业最重要的主题之一。2020年1月7日，特斯拉位于中国上海的“3号超级工厂”（Gigafactory 3）向客户交付第二批中国制造的Model 3，这是继美国加利福尼亚州工厂之后的第二座整车组装基地，自2019年初开工建设，不到一年就投入生产，远远超出海外媒体、甚至是埃隆•马斯克自己的预期。预计随着特斯拉这条“鲶鱼”游入中国市场，中国本土的新能源整车厂和供应商都将以自己的方式更加积极地参与到市场化竞争当中去。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;b&gt;
   科技创新：迎头赶上
  &lt;/b&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2019年以来5G的浪潮已经席卷全球，中国企业也正在证明自己的实力，中国已经从落后欧美，到保持同步，甚至能够在部分领域引领全球发展。回望A股市场，科技行业无疑是2019年表现最好的板块之一，背后体现的正是中国企业在5G时代的脱颖而出。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  回顾历史，中国的科技自主创新之路并不一帆风顺。3G时代欧洲主导设立的3GPP组织，开发出WCDMA的3G标准，是全球基站覆盖率最高的通信制式。美国则主导成立3GPP2组织加以竞争，推出了CDMA2000。虽然中国已经能够制定3G时代自己的通信标准，但从进度上看，中国在3G时代仍然落后欧美市场。2009年1月，国内3G频谱分配与牌照发放完成，三大运营商在2009年3月进行试商用，同年全球首个4G试商用网络已在瑞典展开。3G时代中国通信网络落后国际先进水平整整十年。4G时代的移动通讯主要制式为FDD-LTE以及TD-LTE。其中TD-LTE是我国主导发展基于TDD的LTE技术。在4G周期中，中国逆转了长年在标准制定领域的弱势，实现了在国际通信界话语权的突破。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  5G时代中国企业已经做好准备，根据IPlytics统计数据，全球5G专利申请数量排行中，中国以34%位居榜首。紧接着是韩国占25%。华为在研发方面投入超过了1,000亿元人民币，在《2018年欧盟工业研发投资排名》中位列全球第五。我们有理由相信，中国有望在5G普及过程中走在全球前列。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  借助5G，中国有望在消费者应用和工业应用上加速迭代。5G时代将有望创造出新的应用场景，通过向用户提供更加快捷流畅的用户体验，从而衍生出包括VR、AR等在内的更多消费场景。例如中国广电同样获颁了一块5G商用牌照，未来广播电视行业也将有望受益于5G基数对于现有宽带接入场景和移动互联网的升级，通过超高清视频等新的娱乐方式，为用户提供更高质量、更具吸引力的内容。在工业化应用场景上，由于5G网络的峰值速率高达20Gbps， 体验速率可达1Gbps，空口时延小于1ms，每平方千米可连接百万设备，可支持每小时500km以上的移动速度。高性能的 5G网络可承载对网络有特殊需求的行业应用场景，为许多行业提供了数字化转型的基础设施。大规模物联网通信能够将更多终端接入网络，代表性的应用场景包括：物联网、区块链、智慧农业、智慧城市、能源互联网、智慧家居、远程控制等；超可靠低时延通信能够大大提升通信的精度，代表性的应用场景包括自动驾驶汽车、智能电网、远程医疗、工业自动化等。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在金融科技等领域，中国也已经成为当之无愧的领先者。在阿里巴巴和腾讯等互联网巨头的持续推动和二维码支付等基础设施的建设支持下，中国电子支付快速普及。根据世界银行数据计算，中国在全球主要经济体中电子支付渗透率领先。凭借支付入口，以蚂蚁金服为代表的中国金融科技巨头已经进行了15年左右的产品服务创新与迭代，目前已经能够满足包括小微贷款、财富管理、保险、证券交易等在内的消费者一揽子金融需求。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  图表9：中国在全球主要经济体中电子支付渗透率领先
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="pic"&gt;
  &lt;img src="https://thumbor.ftacademy.cn/unsafe/picture/6/000092846_piclink.jpg" /&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  资料来源：世界银行
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中国的金融科技巨头已经开始将自身的经验分享给其他国家、特别是新兴市场的金融科技企业，从而将普惠金融的理念广泛传播开来。根据2019年12月蚂蚁金服提出的三大战略，“全球化”也成为了其中最重要的战略之一，蚂蚁金服正在通过技术和商业模式的分享，帮助大量新兴市场的消费者和企业，满足他们对于数字科技的需求，从而实现价值创造。支付宝通过“技术输出+合作伙伴”模式，已经在印度、巴基斯坦、孟加拉国、泰国、菲律宾、马来西亚、印尼、韩国、中国香港等9个国家和地区，打造出了9个本地版“支付宝”。它们当中绝大多数，已成当地人首选的电子钱包。例如在支付宝的投资和帮助下，印度本地电子钱包——Paytm的用户数量从2015年初开始合作时的不到3000万，发展到如今超过4个亿，已经发展成为了全球第四大电子钱包。预计随着消费者服务科技的发展和普惠金融理念的深化，中国的金融科技巨头仍将引领行业创新和进化。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但我们仍然需要看到，中国存在为数众多的行业，过去的创新投入显得并不足够，当行业发生巨变之时，过去创新技术储备不足的企业往往将最先承压，例如医药和汽车行业就提供了两个典型案例。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  医药行业的变革来自政策环境的变动。由于行业销售的主要品种是仿制药，而由于新药的行政审批流程过长和原研药过强的专利保护，仿制药在中国能够维持较高的售价，因此对于中国药企而言，投入研发开支的动力不足。另一方面，中国的医药分销渠道结构扭曲，从药厂到终端医院需要经过经销商层层加价，销售在产业链条中利润空间过大，形成了灰色的产业利益链条。因此对于中国医药企业而言，长久以来呈现出“重销售而轻研发”的特点，将大量费用投入销售而非研发。但从2018年以来，在带量采购为代表的一系列政策环境的变化之下，创新药和仿制药未来将面临截然不同的市场环境。由于大幅降价，仿制药企业未来可能沦为一般制造业，只有真正创新的药企才能在原研药市场上争得一席之地。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  汽车行业的威胁来自于市场对外开放。中国车企过去在核心技术研发上的投入远远不够，更多采用的是通过“逆向研发”的方式，依靠模仿而开发新的车型。但目前看，这一模式已经无以为继。从2018年开始，习近平主席已经提出要尽快放宽汽车行业等制造业外资股比限制，可以预见，随着中国逐步全面向外资开放汽车市场，本土车企将直面来自外部的竞争，只有加大在技术研发领域的投入，即所谓“硬核创新”，甚至主动寻求与国际汽车巨头的合作，才能赢得更好的发展机遇。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;i&gt;
   （作者系长江商学院金融学教授、杰出院长讲席教授、中文/金融MBA项目副院长。本文仅代表作者观点。责任编辑邮箱：Tao.feng@ftchinese.com）
  &lt;/i&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Wed, 19 Feb 2020 18:48:26 GMT</pubDate></item><item><title>疫情可能让中国摆脱“第一阶段”承诺</title><link>http://www.ftchinese.com/story/001086394</link><description>&lt;div id="story-body-container"&gt;
 &lt;p&gt;
  当美中“第一阶段”协议于今年1月中旬签署时，北京的领导人很可能松了一口气。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  尽管中国承诺购买大量美国商品，但这是一个很小的代价。这不是因为它将会神奇地修复中国与美国日益恶化的关系，而是因为它将让北京方面赢得时间，可以专注于扶持踉踉跄跄的中国经济。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  今年，支持经济增长对中国政府至关重要，因为政府承诺到2020年人均收入比2010年翻一番。实现这一承诺所需的6%的国民经济增长率似乎伸手可及，而宏观经济指标自2019年末以来开始回升，中美协议也已签署。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但是接着就爆发了新型冠状病毒疫情。隔离、工厂关闭和旅行限制措施接踵而至，使今年春节不像往年那么热闹。现在，尽管中国正在逐步复工，但许多办公楼仍然空无一人，通常拥挤的道路也空旷得吊诡。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  就在签署协议文书的几周后，中国经济几乎陷入停滞，大宗商品需求也受到了冲击。据估计，中国的石油需求下降了约三分之一，使得市场每日需求减少了300万至400万桶，这相当于日本石油产品的总需求。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中国炼油厂宣布每日减产约200万桶，在2月份相当于产能的15%。中国的天然气需求也大幅下降，潜在减少高达100亿立方米。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  假设新冠病毒疫情在未来几周达到峰值，而经济活动逐渐回升，一些损失的需求将会在今年晚些时候得到弥补。但对于一个业已供应过剩的天然气市场来说，失去相当于新加坡总量的需求是一个巨大的打击。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  因此，在这种背景下，很难想象中国会怎样根据与华盛顿签署的协议，扩大对美国能源产品的购买。北京方面雄心勃勃的承诺意味着，将其对美国能源产品的购买量从2017年的峰值（估计为80亿美元至90亿美元）增加到今年的185亿美元和2021年的339亿美元。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这将意味着中国需要将原油、石油产品、液化天然气和煤炭的购买量增加一倍以上。人们曾普遍认为液化天然气很容易销售。2017年和2018年，中国的液化天然气进口量分别同比大幅增加170亿立方米和180亿立方米，其中从美国进口量在2018年达到峰值，为30亿立方米。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  随着新设施开始从美国出口液化天然气，以及中国承诺让其经济更加环保，液化天然气可能是一个完美的选择。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  然而还是有一些小问题。首先，2018年，中国进口了价值不到10亿美元的美国液化天然气，那时的东北亚现货价格几乎是当前水平的两倍，因此，要让液化天然气起到减少美国对华贸易逆差的效果，中国需要显著增加进口量。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  其次，2019年，随着经济放缓和政府将重点放在国内生产上，中国液化天然气需求增长放缓至110亿立方米。即使今年天然气需求增长恢复，国内产量也在上升，而且中国现在有新的来自俄罗斯的管道天然气。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这使得原油进口成为中国增加能源支出的最佳选择。2019年，中国进口原油超过1000万桶/日，似乎表明中国有足够空间拓宽其供应商组合。2019年，来自美国的原油平均每天只有12万桶/日，但在2018年高峰时期曾达到45万桶/日。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  理论上，中国可以从美国进口近100万桶/日的原油，但鉴于其目前对原油的需求，这将要求其全部新增进口（而且还不止）都来自美国。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但是，新增购买量的幕后推手——新建炼油厂——是为中东原油设计的。由于疫情而大幅减产的中国国有炼油企业，也倾向于选择比美国页岩油更重的原油。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  话虽如此，市场本身并不能决定美国大宗商品流向中国，如果被要求进口，中国国有买家会不情愿地照办。在那种情况下，他们需要决定为了选择美国供应商，他们要冷落其他哪些供应商。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  因此，中国能源买家面临一个风险：他们可能采购大量美国能源，结果却发现需求增长比预期的要慢，或者美中关系再次紧张。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  尽管疫情令人痛苦，但它可能是中国的“出狱卡”。北京在“第一阶段”协议中明确表示，购买将基于经济和市场需求。如果市场需求不存在，购买潮也不会出现。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;i&gt;
   本文作者是牛津能源研究所(Oxford Institute for Energy Studies)中国能源项目(China Energy Programme)主任
  &lt;/i&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  译者/裴伴
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Wed, 19 Feb 2020 18:14:10 GMT</pubDate></item><item><title>挑战与分化：疫情与中国互联网经济</title><link>http://www.ftchinese.com/story/001086371</link><description>&lt;div id="story-body-container"&gt;
 &lt;p&gt;
  疫情陡然升级之后，春节假期延长，很多店面都没开门。另一方面，各地区也推出了一些措施，要求人们减少出门，互联网就成为了人们解决日常需求的主力渠道。人们在网上购物、买菜、买水果、聊天、打游戏。在隔离之中，丰富多样的供给既满足了需求也减少了对经济的影响。这种现象提出了一个问题：疫情对中国互联网会有什么影响？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;b&gt;
   疫情对中国互联网的影响
  &lt;/b&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  现在有种说法，2003年的非典成就了网购。这是一个误会，淘宝成立于2003年，支付宝的第一笔交易，发生在当年10月，在此之前三个月，非典已经结束了。另一个如今的巨头京东商城，成立于2004年1月。当然，这一年电子商务的概念已经很热了，当年6月，易趣被eBay全资收购，但易趣并未从非典中获益。还要过几年，直到2007年开始，淘宝规模再飞速扩大，中国电子商务才随着经济发展开始全球化，爆发式发展。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  如今经过17年的发展，中国互联网经济已经全球领先，在危机之中，各种成熟的、新兴的互联网商业模式，基于自身的技术优势、模式优势，体现出了强大的灵活多变的适应力，发挥了极大的作用。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;b&gt;
   互联网对疫情的优势作用
  &lt;/b&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  首先网购可以做到零接触。人们在网上购买食材、水果等生活必需品，通过外卖、快递送达，可以避免人群聚集。一些平台面对消费者的新需求还适应性的推出了各种措施，比如，美团外卖就推出了“无接触配送”，消除消费者的顾虑。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  其次疫情导致了网购、配送的暴增，但互联网天然善于适应这种需求。比如对外卖平台而言，一个城市管理2000个外卖小哥，与管理4000个外卖小哥，增加的边际成本是很低的。但在传统模式中是很难做到这一点的，比如红会无法面对陡增的物资，哪怕招人也无法在短时期内完成人员组织的磨合、培训、衔接等环节。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但互联网平台，在多年竞争中，已经演化出一套智能化、标准化、模块化的专业管理模式，扩展的成本很低，各个互联网平台只需大量招人即可。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  此外游戏、在线视频等行业也舒缓了人们的情绪。对这些行业来说，疫情是一个短期的促进。《囧妈》大电影的争议，某种程度上意味着在线视频行业相对院线的扩张。此外一些平台的游戏在线人数也达到了一个很高的量。对于社交软件来说，活跃度会很高，公共讨论被激活。不过几家欢乐几家愁，在短期内在线旅游OTA平台会受到严重影响。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  总体上看可以毫不夸张地说，如果不是中国互联网的飞速发展，只要有快递，有平台，生活就能维持不变。也正因此，这一次疫情民众要难得多，但情绪还是稳定的。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;b&gt;
   互联网深层革命
  &lt;/b&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  相比单纯的外卖、派送等平台，中国互联网还在深层次上发挥着作用。比如，拼多多这样的长产业链平台具有更大的弹性，能挖掘出更多的适应能力，去弥补疫情带来的供应链问题。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  现在各地都出台了一些措施，但我个人认为，封路、劝返人员的做法有些过头，影响到了物流的畅通，影响到了市场的正常运行，很多原本的供应渠道被打断了。所以受疫情影响，大量的农产品上行通道受限，农产品的供需匹配呈现出短期严重失衡的现象。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  春节本是农产品销售旺季，但今年不少产区销量受到冲击，包括草莓、猕猴桃等在内的水果，尽管价格一降再降，但销路依旧受阻。农产品不像工业品可以有很长的库存期，很多农民欲哭无泪。在当下疫情紧崩的状态下，舆论的关注点也不在他们身上。不过正所谓商业是最大的慈善，中国互联网的发展，早已经过了大V悲情的帮老农卖产品的时代，新兴的商业模式，能够高效的解决这一问题。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2月10日拼多多上线了“抗疫农货”专区，帮助贫困地区和部分农产区解决特殊时期的农产品滞销问题。目前该专区已覆盖全国近400个农产区包括230多个国家级贫困县，商品囊括脐橙、苹果、草莓等各类水果和主要生鲜食材。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  东西有了，还需价廉物，疫情期间，物流等因素的影响，推高了成本的上涨。所以平台还设置了5亿元的专项农产品补贴，以及每单2元的快递补贴，以帮助解决疫情期间的农产品产销对接问题，让农户的收入得到保障，这不但解决了很多城市居民买菜难、买水果难的问题，也平抑了价格。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这个措施得到了市民的积极回应。根据拼多多官方数据显示，自1月以来，平台的食品生鲜需求持续旺盛。以苹果、脐橙、草莓、樱桃、猕猴桃为代表的水果，订单量较去年同期涨幅超过120%，米面粮油、肉禽蛋类和新鲜蔬菜的订单量，则均较去年同期上涨超过140%。平台的产销两旺，稳定疫情之中的市场供给，既体现了中国互联网企业的社会责任，也体现出了互联网商业模式的优势。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在其影响下，几乎每一个互联网网购平台上都能看到类似助农防疫专线。不过，拼多多在农产品上行的领域里深耕多年，其商业模式似乎更适合这类五环外品类的补贴，从而会更加稳固其在四五线城市的市场。同时也会吸引一大批一二线城市的优质用户。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;b&gt;
   疫情对互联网的长期影响
  &lt;/b&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  互联网缓解了疫情导致的困难，而疫情也会对中国的互联网产生一些中长期的影响。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在疫情期间，会对在线购物平台、外卖平台有一个短期的促进，不但会促进高活跃用户，也会促进不活跃的用户，以及很难触动的新用户。这些用户留存下来，意味着经过此次疫情，线下生鲜，会进一步被压缩。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  长期来看，受疫情影响经济增长会下滑，收入会下降。如果这成为现实，整体性角度看，这会影响到网购的支出，而从结构性角度看，很多人收入下降，会趋向于更有性价比的消费行为，利好于上述新兴互联网模式。城市中月收入1-2万之间的白领人群，一个月少2000块收入，维持五环内的生活仍然没问题，苹果手机还是会买，但在买真正的红苹果时，可能就会倾向于更高的性价比。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  疫情结束之后，OTA行业会有一个报复性的反弹，但长期影响还是取决于整体经济状况。此外，在线影视平台、游戏，也会受到经济大环境的影响，线下影院也会迎来一波红利，但另一方面，不管是线上还是线下，影视行业，由于其具有口红效应，会作为消费者对于旅游等大额支出的一个替代。这两个效应，估计后者会占主导趋势。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;i&gt;
   （本文仅代表作者本人观点，责编：闫曼 man.yan@ftchinese.com)
  &lt;/i&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Wed, 19 Feb 2020 00:38:42 GMT</pubDate></item><item><title>巴菲特“破天荒”买入ETF，这意味着什么？</title><link>http://www.ftchinese.com/story/001086351</link><description>&lt;div id="story-body-container"&gt;
 &lt;p&gt;
  最近，巴菲特掌管的伯克希尔哈撒韦公司向美国证券交易委员会提交的13F持仓表显示，巴菲特在2019年第4季度“破天荒”买入了他多年来向大众推荐的ETF指数基金。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这笔2500万美元的投资，几乎平分在了两只和标普500挂钩的ETF之上，一只是先锋领航集团发行的Vanguard S&amp;amp;P500 ETF，代码VOO，另外一只是道富环球投资管理发行的SPDR S&amp;amp;P 500 ETF Trust，代码SPY。SPDR是Standard &amp;amp; Poor's Depositary Receipts的简写，发音则是Spider（蜘蛛）。虽然全球与标普500指数挂钩的ETF数不胜数，但这两只属于发行时间最早，规模最大，也是（所有ETF中）最有名的两只指数基金。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;b&gt;
   指数基金极简史：必须知道什么是真的“阿尔法”
  &lt;/b&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  1972年全球第一只和道琼斯指数挂钩的基金Qualidex Fund在美国出现，但指数基金真正走进千家万户，则是“指数基金之父”约翰•博格(John Bogle)的贡献。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  博格在1951年普林斯顿大学的毕业论文里，结合投资大师的智慧和自己的数据分析，发现美国的公募基金长期的费后平均收益率要低于对应的大盘指数。1969年，芝加哥大学金融系教授迈克•詹森(Michael Jensen)首次利用金融理论界刚刚发展出来不久的“资本资产定价模型”(CAPM)检测了美国公募基金的业绩数据后发现，即使只考虑费前平均收益率，公募基金的平均“阿尔法”也是负数。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “阿尔法”是一个基金在进行风险调整之后与对应的大盘指数在平均收益率上的差额。理论上，如果一个和标普500指数挂钩的公募基金，如果基金的风险大于标普500指数，那么它的平均收益率应该高于标普500指数，同时阿尔法等于零。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  如果公募基金在费前的平均阿尔法是负数，那么费后的阿尔法只会负得更多。结论就是对于投资者来说，买公募基金不如买和标普500挂钩的指数基金，而且费用越低越好。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在现实中，宣传自己有“正”的阿尔法，但其计算方法并不准确，是蹩脚基金经理最常用的歪招。简单来说，他们的基金收益率高于对应的指数，通常只是因为基金的风险更高。他们把并没有经过风险调整的“超额收益率”当做“阿尔法”来宣传，实际上是误导投资者。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在美国，对于“风险调整”的要求越来越高，仅仅针对大盘指数来调整基金的风险还不够，还需要调整基金持仓风格，例如针对小盘，行业，甚至策略来进行风险调整。我在《
  &lt;a href="http://www.ftchinese.com/story/001064603" target="_blank"&gt;
   量化巴菲特
  &lt;/a&gt;
  》里详细介绍了“阿尔法”概念的演化过程。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  越成熟的机构投资者对此的要求越高，也导致基金经理越来越难做。长期收费低，业绩好的指数基金越来越热门，截止到2020年1月底，全球ETF的规模已经超过7万亿美元，在过去10年的复合增长率达到了18.6%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  1974年，博格成立先锋领航集团，在1975年底推出第一只和标普500挂钩的指数基金，1976年开始交易。当时，这只基金基本找不到买家，因为投资者都期待打败市场，也就是指数，而几乎没有人对于指数收益有兴趣。投资者习惯于追逐热门基金，这样的指数基金甚至被认为“反美国”。博格这只基金5年下来，规模也仅仅是1700万美元。后来发展速度加快，到1999年首次突破了1000亿美元，截止到2020年1月底，基金规模5430亿美元。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  事实上，这只基金从成立至今，无论是平均收益率，复合收益率还是阿尔法，几乎击败了一切公募基金。在2018年巴菲特股东大会上，当巴菲特知道博格亲临现场时，对全体听众说了这么一段话：“博格是美国人民的英雄，如果要在美国树立一座雕像，来纪念为美国家庭理财做出最大贡献的人，那么显而易见的人选就是他。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  博格的回应是：“我不是什么英雄，我只是一个特别关心投资者的人！” 虽然博格在美国是家喻户晓的“英雄”，但是中国投资者并不熟悉这个名字。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  可惜的是，博格在2019年过世。我建议大家都去读一读博格生前最后一本书《Stay the Course》(台湾版翻译成“坚持不懈”)。在2008年金融危机，美股大跌时，博格也建议投资者“Stay the Course!” 美股过去十年的牛市，证明了博格的远见！
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  事实上，SPY等与标普500指数挂钩的基金一枝独秀的业绩早就被写入投资学教科书。我从2004年在美国教授投资学以来，在课程总结时，都会建议学生们一生长期持有这种类型的基金。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;b&gt;
   巴菲特如何看待指数基金？
  &lt;/b&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  巴菲特本人对指数基金的肯定从1993年就开始了，在给股东的信里，他写道：通过定期投资指数基金，一个什么也不懂的业余投资者竟然往往能够战胜大部分专业投资者。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  到了2007年，巴菲特再次推荐：对于绝大多数没有时间进行充分个股调研的中小投资者，成本低廉的指数型共同基金或许是他们投资股市的最佳选择。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  那一年，巴菲特还向私募对冲基金界发起了挑战，如果谁可以买入5只私募基金，在10年里跑赢标普500指数，那么就可以从我这里赢走100万美元，捐给慈善机构。结果当然是巴菲特赢了，这段故事投资界都耳熟能详，有兴趣的朋友可以参考我写的《
  &lt;a href="http://www.ftchinese.com/story/001072566?full=y&amp;amp;archive" target="_blank"&gt;
   巴菲特赌局，谁是最大赢家？
  &lt;/a&gt;
  》
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2013年，巴菲特对股东们说：这里给的建议和我已经写在遗嘱中的内容是一致的。持有10%的现金购买短期政府债券，另外90%配置到低费率的指数基金上。我相信遵守这个策略，长期业绩往往会战胜大多数聘请了高费率管理人的投资者。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  不过，巴菲特自己并没有买入指数基金，直到2019年第4季度，终于做到言行一致。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  我猜测一个原因是，伯克希尔哈撒韦的股价表现，虽然长期表现明显好于标普500指数，但和2010年9月VOO开始运作以来的同期表现相比，前者的表现大部分时间略输给后者。虽然这2500万美元相对于伯克希尔的市值来说如“九牛一毛”，但这可能只是一个开始，巴菲特可能会逐渐加大对ETF的投资。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  当然，另外一种可能是这笔投资决策来自于巴菲特信任的两位投资经理。在2019年股东大会上，巴菲特就说买入Amazon的决定来自于两位投资经理中的一位，而非他本人。我在现场听到的感觉是，考虑到巴菲特的年龄，这样的放权行为绝对是好消息。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  我还猜测，将来的伯克希尔的持股，会在保留原有个股投资的基础上，逐渐加大ETF的配置比重，通过对不同国家，不同行业和不同策略的ETF进行动态调仓，来实现公司市值的增长，而这恰恰是全球最大的私募对冲基金桥水的做法。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;b&gt;
   为什么公募和私募基金长期跑不赢指数基金？
  &lt;/b&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  最初的解释很具有哲学味道，资本市场是个负和游戏，除了一家基金赚的钱，是另外一家基金亏的钱以外，还以为所有基金都要向政府和交易所缴税缴费。另外一方面，每个投资者都想战胜市场，可是市场本来就是投资者组成的，那么，投资者要想战胜自己，本来就是不可能的事情。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  很多人，包括博格在内，认识到的主要原因是，公募基金靠高薪酬的基金经理来打理，收费自然要高过电脑操作的指数基金，这自然意味着长期指数基金给投资者的回报更多。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  然而，直到近几年，投资界才意识到，即使费用一样，公募和私募基金在长期难以战胜指数还有着更加深刻的原因，那就是个股的收益率并不服从正态分布，也就是正收益率和负收益率的分布并不是对冲的。。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  不仅如此，个股的收益率分布其实是高度不对称的。一方面，超高收益的个股数量稀少，但长期亏损的股票数量却多得惊人，远多于获得一般正收益的个股。但另一方面，少数超高收益的个股表现足以抵消掉众多亏损的股票，进而创造出巨大的财富。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  具体来说，1990年-2018年这段时间内，全球共出现了61000多只股票。一方面，若从1990年开始买入并持有至2018年底，61000多只股票中只有44%的美股与39%来自其他41个国家的股票总收益率跑赢了同期美国一个月期国债的累计收益；另一方面，这61000多只股票创造的总收益，却要比同期美国国债总收益9万亿美元多出45万亿美元。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在这61000多只股票里，表现最好的811只股票（占比1.3%）的总收益就达到了45万亿美元（换句话说，剩下占比98.7%的股票在29年时间盈亏相抵后创造的财富和同期美国一个月期国债相同，但却波动巨大）。并且，这45万亿美元财富中的四分之一来自于31家公司，占比为0.05%。这些给投资者带来长期巨大收益的股票，均是各个国家家喻户晓的行业龙头股。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这个股票投资上的“多数服从少数”现象，要比一些资深股民总结出的‘二八定律’更加深刻，长期拉动股市上涨的力量，不是来自于20%的股票，在过去29年里，这样的全球股票只有1.3%，即使从1926年算起到现在，这样的美股也只有4%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  过去十多年，美国纳斯达克指数涨了接近6倍，但跑赢指数的个股和涨幅在3倍-6倍的个股大约都只有10%，正收益但涨幅不足3倍的个股大约有20%，其余剩下约60%的个股都是亏损的。但个股盈亏相抵后，极少数涨幅巨大的个股就帮助包含全部股票的指数涨了近6倍。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  同样，过去十年，在美国上市的15400只股票（包括非主板上市的股票）中，只有约9.5%跑赢了标普500指数。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这种“收益率分布不对称”现象同样存在于A股市场。统计发现，2017年至2019年12月5日期间的3571只A股中，只有834只上涨，占比23.4%；但下跌的股票数量则达2723只，占比76.3%，退市个股14只，占比0.4%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2019年，跑赢与香港恒生指数挂钩的盈富基金的个股大约580只，约占全部港股23%，而过去十年，跑赢盈富基金的港股只有13%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  个人投资者要买准这些长期跑赢的个股是极其困难的。事实上，研究早就发现，个人投资者通常持有的股票不到3只，而且通常不是长期业绩好的龙头股，往往只是距离投资者居住或者工作地附近的公司或者是朋友推荐的股票。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  至于专业基金经理管理的公募和私募基金，即使降低费用，在长期跑不赢指数基金的核心原因是，这些表现最好的个股几乎都被指数囊括，而前者因为基金经理的风格偏好，追逐短期业绩，以及持仓限制等种种原因，而对这些表现最好的个股持有数量不足。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  博格和巴菲特的建议都是至理名言，个人投资者在充分竞争的发达国家股市进行长期投资，选择指数才是最省心省力的。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在缺乏指数投资的市场，或者说市场竞争还不够充分的新兴市场，才会出现优秀基金经理业绩表现由于指数的现象。过去，中国优秀的公募基金业绩优于指数表现有着多方面的原因，随着市场的发展和制度的完善，未来很大概率中国的基金市场也会重现发达市场的规律。无论如何，在投资上精选龙头个股和头部基金的重要性，其实要比大家过去理解的意义还要大。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;b&gt;
   巴菲特真正的厉害之处
  &lt;/b&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  巴菲特建议个人投资者购买指数基金，但他自己却没有这么做，核心原因在于他有挑选个股的能力。过去许多金融学家，例如迈克•詹森教授在1984年对巴菲特的投资能力深表怀疑，但这些疑虑早就烟消云散了。有趣的是，当时巴菲特才54岁，而他的绝大部分财富都是在那之后创造的。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  我在前文提到，从1926年至今，相比1月期国债累积财富，美股多创造出来的净财富，仅仅来自于占比4%的美股，也就是说，剩下96%的美股创造的总财富等于1月期国债累积的财富，与其买入这些不断波动的美股，不如不间断地持有1月期国债。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  而美股财富创造排行榜第一名的，是苹果。虽然苹果在1980年底上市，巴菲特在2016年第一季度才首次买入苹果，其后不断买入，虽然在2019年第4季度略有减持，但仍然占比29.74%，位居第一。估算最初买入平均持仓成本为149.26美元/股，，虑到目前苹果股价接近325美元，巴菲特自然是收获巨大。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  对比美股财富创造排行榜，我们就会发现巴菲特长期持有的个股，例如富国银行、可口可乐、沃尔玛、维萨卡等进入到排行版的前30名。当然，最重要的是伯克希尔哈撒韦公司本身就进入到美股创造财富排名榜前十名。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  我在《
  &lt;a href="http://www.ftchinese.com/story/001064603" target="_blank"&gt;
   量化巴菲特
  &lt;/a&gt;
  》一文详细介绍了巴菲特选股的方法是如何被三位金融专家挖掘出来，但别忘了，巴菲特在50年前就找到了窍门！
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  如果说博格是帮助美国投资者财富创造的英雄，那么巴菲特当然也是！
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;i&gt;
   （作者系诺亚控股集团首席经济学家。本文仅代表作者观点。责任编辑邮箱：Tao.feng@ftchinese.com）
  &lt;/i&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Mon, 17 Feb 2020 18:18:19 GMT</pubDate></item><item><title>疫情之下，中国房价何去何从？</title><link>http://www.ftchinese.com/story/001086331</link><description>&lt;div id="story-body-container"&gt;
 &lt;p&gt;
  繁华过后，再绚丽的五彩泡沫，也会消散。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2020年， 突如其来的武汉新冠疫情席卷全国：空荡荡的街道，隔离的小区，无处不在的口罩，使得整个社会好像骤然停摆。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  拐点还没到，资本却不会停，市场永不眠。员工在家可以休息，企业主却不得不找出路。房地产商也没闲着，不仅开始网上买房等举措，更是给出各类折扣。房地产龙头之一恒大，打响抢跑第一枪，2020年2月推出75折特大优惠。据悉，三天内认购房屋47540套，总价值约580亿。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;b&gt;
   降价，跟不跟？
  &lt;/b&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  恒大打折不新鲜，而且认购率也不等实际购买率。但是，房地产江湖，又被扰动了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  春节后房地产市场停滞，几近冻结，现在终于开始松动。原本就有人猜测，疫情结束，会有一波房地产商打折；大家没想到，恒大这样的行业巨头，先下手为强，没等疫情结束就开始围猎潜在客户。确实，在一家人老少“六个钱包”买房的格局下，割韭菜，就是要快准狠，否则韭菜根都赶不上。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  房地产行业特点是高负债，属于高度资金饥渴行业，中国房地产企业负债率往往在80%以上。也正因此，宏观环境的风吹草动，都会使得企业风声鹤唳。2018年，房地产企业万科喊出了“活下去”的口号，讽刺的是，这口号如今成为全行业甚至全国共识。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  因此，房企联合搞线上促销活动，也有不得已。有北京房地产朋友在公号《徐瑾经济人》表示，楼市从市场销售角度看，可以说“一片惨淡”，高端、改善、刚需基本冰冻。此外，受疫情防控、农民工返城难等影响，建设工期将延迟至少两个月。也正因此，他感叹，“现金流是命”——如果销售继续基本冻结的，融资（无论是固定资产抵押还是注资发债等）和延迟结算支付，将是上半年的主旋律。以恒大为例，按照2019年中报数据，恒大负债金额也居于行业首位。如此体量的企业，利息成本是他们不得不考虑的成本，1月恒大美元发债利率，在11.5%至12%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  可以说，疫情冲击下，一旦银行信贷以及海外发债受到影响，对不少房地产商都有冲击。如果能预先打折出售扩大市场份额，也回笼资金，可以为目前“相对便宜的土地”积极储备资金。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  降价还是不降价，对房地产商其实就是一个博弈问题。作为行业强者，率先打折出售，其实使得竞争对手丧失先发优势，还不得不跟随。对于中小房地产商，未来可能面临更多困境，行业新一轮洗牌难以避免。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;b&gt;
   这一次，和非典一样么?
  &lt;/b&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  伴随着全国复工开始，大众逐渐回到经济思维。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  除了关注每日疫情新闻，照顾完隔离中的“衣食”。也到了考虑“住”的阶段，也就是房地产的时候。疫情对于房地产会有多少冲击？房价在疫情之后如何走？关于房地产，我们又能从疫情冲击中思考什么？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  提到疫情对经济或者房地产影响，多数人第一反应就是2003年非典。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在很多人印象中，非典之后除了汽车的销售热潮，更有房价持续上涨。确实，在上海等城市，房地产差不多就是从那个时候起飞，趋势延续十多年，以至于中产阶级的财富分化，好像基本取决于何时上车买房。也正因此，很简单类比的答案就是：如果这次疫情也像上次一样只是短期冲击，不会改变中国经济未来，那么，自然不会改变房地产的长期逻辑。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  不过，类比未必可靠。疫情对GDP等宏观数据影响，往往在疫情爆发的那个季度就有表示，最多延续到下一个季度。但是房地产不同，则可能具滞后性。房地产附加值看，大概在非典爆发两年之后，才回到爆发期的高位。非典是2002年11月开始，爆发期一般认为是2003年3月到5月，房地产附加值大概在2005年第一季季度，才回到2003年第二季度水准。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  不得不说，非典之后房地产市场，有历史特殊性。上个世纪九十年代末，国务院发布了《关于进一步深化城镇住房制度改革加快住房建设的通知》，旧福利分房模式告一段落，从此，住房货币化改革进程全面开始。2002年，国土资源部发布了《招标拍卖挂牌出让国有土地使用权规定》，随着这一政策推广，地价开始攀升。非典之后，国务院在2003年发布《关于促进房地产市场持续健康发展的通知》发布，房地产业定位是经济发展“支柱产业”，
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  我查了一下数据，90年代上海房价是3000元出头，2002年上海住宅预售成交均价每平方米4803元，2003年第一季是5158元。当时，可以说是软阶层的黄金时代，四大类外企入门工资，就可以保证在上海的体面生活。饶是如此，当年民众已经叫苦不迭，本地民生新闻的标题还是“3500元以下房子何处寻？”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  全国房价比较攀升的阶段，大概在2004年与2009年。这与宏观制度环境变化不无关系。到了2008年左右，美国遭遇金融危机，拖累不少房企面临困境。当时，恒大也面临巨大压力。2008年，恒大原本计划冲刺上市，却不得不在3月宣告终止。随后推出的四万亿政策，可以说挽救了不少房地产企业——毕竟，只要它们够运撑过最艰难的那几个月，之后就是一波暴富走势。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  到了今天，京沪核心区域房价，已有超英赶美趋势，比肩房地产泡沫时期的东京了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  大赌大赢的心态，资产泡沫的起飞，来自于此。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;b&gt;
   经济大背景，今非昔比
  &lt;/b&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  俱往矣，今日经济已不同往日。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  十七年过去了，非典时期出生的小孩，如今已经准备参加高考了。类似的逻辑，中国经济的阶段也不同了，从血气方刚的少年，变为精细打算的中年人。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2003年之后中国房价的上涨，是一系列大事件的结果，中国加入WTO、城市化提速、金融深化等等逻辑都在起作用。换言之，大趋势是中国加入世界经济的估值提升，中趋势是以土地财政为驱动的城市化，小趋势则是居民住房改善渴求。当然还有其它因素，要么不重要，要么比例太小，不值得细说。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  如今，中国经济已经到了全球第二，百尺竿头，再进维艰，经济增速告别保8保7保6，进入中等发展阶段；其次，中国城市化已经基本完成，按照官方数据，中国城市化率1990年是26.44%，2019年超过60%，表面看起来比起发达国家有差距，背后原因，更多是因为户籍统计的人员的流动。可以说，从人口角度，城市化已经是盛宴尾声。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  至于居民住房改善，目前状况虽然大家也许不满，但比起福利分房时代改善不少。中欧国际工商学院教授盛松成就提出，目前阶段不同了，目前户均住房已超过1.1套，2018年城镇人均住宅建筑面积已经达到了39平方米，是2003年的1.65倍。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  更重要的是，即使改善型住房需求仍旧存在，民众钱包能否支撑，也是重大问题。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;b&gt;
   房价未来会如何走？
  &lt;/b&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  疫情之后，房价如何？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  首先，疫情没有完全打击购房需求。我咨询了不少原本有购房意向的朋友，疫情之后，是否还会买房。大概有一半朋友说，会，剩下一半，则表示现金为王。让我印象比较深刻的是一个武汉的朋友。武汉封城的时候，他曾经考虑离开，但最后还是选择和家人一起。不过，在隔离中，他最大的感觉就是房子小了，不舒服，希望疫情结束之后换一个大一点儿的房子。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  与此同时，在购房需求之下，购房能力却是难以回避的问题。过去，中国房地产房价再高，也被认为风险不高，一个很重要的原因是，就是房贷杠杆率不高。但是这一情况，在这几年内，发生巨大变化。根据国际清算银行数据，2014年，中国家庭债务比例只是35.7%，2019年上半年，已经是54.6%。这一比例和上升速度，都可以说非常惊人。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  更不用说，疫情其实也是照妖镜，过去不少互联网高薪、创业等晕环会幻灭，一批企业会倒闭，不少人收入会下降，甚至失去工作。这个时候，即使有心买房，恐怕也没力还贷。也正因此，比起幻想依靠房地产提振经济，目前更应该考虑，如何为可能而来的房企资金链断裂、买房人断供浪潮做好准备。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  短期来看，疫情冲击，会使得房价有个短期下行。如果有购房打算，在上半年，可能存在入手时机，部分房地产企业可能会为了现金流“割肉”。但是看中期，如果疫情得到控制，货币政策宽松，这对于房价又有什么影响？我认为，通胀可能抬头，但是房价攀升的动力已经不复往日。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  早在疫情之前，房价也显疲态。“房住不炒”的口号，从2016年提出，目前已经三年。按照中国社会科学院城市与竞争力研究中心《中国住房发展报告(2019—2020)》，2018年10月到2019年10月中国楼市实现了”平稳降温“。从价格而言，“同比增幅由2018年10月的9.7%上升到2019年4月的12.5%，随后又平稳波动下降至2019年10月的7.6%。”同时，待售商品房面积由2018年10月的5.28亿平方米逐月递减至2019年10月的4.93亿平方米，同比增速由-12.40%变动至-6.57%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  反观当下，政策适当宽松无可厚非，但是应该避免骤然转向，这反而不利于引导预期。上面谈到的房地产朋友就指出，政策如果没有大变动，一般人设想的暴涨暴跌就不存在。他尤其强调，“请记住，任何时候房产都不是避险资产，因为它变现慢。保值增值请投资自己。“
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  谁在推高中国房价，一直是个老问题。我曾经说，官员往往归咎于贪婪的开发商，开发商又说是精明的丈母娘，丈母娘们则埋怨黑心中介，而中介们都推给无耻的投资客。房地产，一直是政策、房企与买家的多方博弈，未来依旧是。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  问题是，买家的话语权和资源，在这场游戏中，其实非常弱势。这一趋势，未来看起来也不会改变。问题是，如果潜在买家逐渐萎靡，这个市场怎么办？这可能是未来居民消费能力不足下的现实困境。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;b&gt;
   寄生虫与软阶层
  &lt;/b&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  房价，一直是最热门的话题。房子，始终是中国人生活中最重要的一块。你看，诗人海子写了一句“面朝大海，春暖花开”，不过很多人更在意这句诗的上一句，“我有一所房子”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中国房地产的道路，到底应该走向何方？很显然，分化的趋势会继续，一二线城市仍旧值得期待，三四线城市压力很大。这次武汉疫情，引发不少批判。其实，细想一下，疫情发生在武汉，也许已经是最不坏的情况——毕竟武汉在经济发展、科研实力以及三甲医院数量等方面资源，高出不少城市，甚至被看做“新一线城市”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  与此同时，我们也看到差距。即使武汉这样的城市，在公共治理以及产权意识方面，离一线城市差距很大。同样是隔离，有的城市，会有全家被铁链锁在家里的新闻，上海这样的城市，却有保安物业帮忙卖菜送饭。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这，不仅仅是地域甚至小区的差别，背后，其实也是治理秩序的差别。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  最近韩国电影《寄生虫》获得奥斯卡奖，在中国引发不少讨论。这部电影，讲的就是一家原本住在地下室的穷人，如何费尽心思混入富人家中，又被识破的悲剧故事。住在地下的人们，有着穷人的味道，也是他们拼命摆脱的味道。地下室不仅意味着采光空气不好，阴冷潮湿，蟑螂乱窜，更意味着，一遇下雨，就可能陷入污水，不得不流浪街头。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  对比价值亿万的别墅，让地下室更显得不可接受，造成最后的悲剧。地下室这个背景，并不是虚构，而是真实再现韩国民众在高房价下的生存状况。这部电影获得海外关注，我认为，最大因素就是戳中了以房地产为核心要素的贫富差距。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  住在地下室的金家，虽然骗人，但是也不是没有优点——聪明，上进，努力，甚至不乏善良，却没法改变自己的命运。有意思的是，金爸爸，也不是一开始就住在地下室，他算小业主，曾经当过蛋糕店老板——从软阶层到寄生虫，这样的命运与未来，恐怕是并不是中国民众所期待的。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  房子到底意味着什么？无论房产还是金钱之类的财富，软阶层持有，不仅仅是为了投资或者居住，更是为了获得这些财富背后的网络与权利。但现实却是，拥有一套房，不等于真的拥有对应的权益：一套业主不能自由出入小区的豪宅，和一套“风能进雨能进国王不能进”的陋室——谁能说，前者一定更幸福呢？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  一场疫情，或许不能改变什么，但是思考，可能应该从此开始。“房住不炒”的真正落实，需要从土地供应、公租房、户籍、城市等多方面入手，这是一个超越经济的问题。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  毕竟，我们要房子，是为了一个美好的家，而不仅仅是冰冷的水泥与砖头。
  &lt;b&gt;
   本文仅代表作者本人观点，更多可见作者公号《徐瑾经济人》（ID：econhomo）与《徐瑾财经》（ID:jinfinance）
  &lt;/b&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Mon, 17 Feb 2020 03:34:53 GMT</pubDate></item><item><title>美专家：新冠病毒并非武汉实验室基因工程产物</title><link>http://www.ftchinese.com/story/001086320</link><description>&lt;div id="story-body-container"&gt;
 &lt;p&gt;
  处于追踪致死的新型冠状病毒(COVID-19)疫情国际队伍一线的一名科学家驳斥了有关这种病毒起源的种种说法，包括该病毒是在经过基因工程改造后从武汉的一个实验室外泄出来的说法。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  西雅图弗雷德哈钦森癌症研究中心(Fred Hutchinson Cancer Research Center)研究员特雷弗•贝德福德(Trevor Bedford)驳斥了社交媒体上流传的关于新冠病毒是由武汉病毒研究所(Wuhan Institute of Virology)或中国其他地方制造出来的谣言，这些谣言促使世界卫生组织(WHO)发出警告，提醒人们注意由关于此次疫情的虚假新闻引发的“信息疫情”(infodemic)。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “我们找不到任何关于基因工程的证据。”贝德福德教授在美国科学促进会(AAAS)于西雅图召开的会议上表示，“我们所掌握的证据是，（病毒的）突变与自然进化完全一致。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这些谣言的一个来源是印度科学家发表的一篇论文，该论文声称该病毒基因组中的4个短插入片段与艾滋病毒(HIV)有着“惊人的相似性”。尽管这份论文很快被撤稿，但它的指控仍然在社交媒体上流传。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  贝德福德教授（其实验室研究病毒进化）称，这项研究“在很多层面上都出现了错误”。新冠病毒与艾滋病毒相匹配的基因序列片段非常短，它和其他病毒也会出现这样的重叠片段，而且这“会在整个生命树中一次又一次地重复”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  他还反驳了关于新冠病毒可能是通过蛇甚至鱼类感染人类的说法。根据基因分析，最有可能的情况是，该病毒在20至70年前由蝙蝠传播给另一种哺乳动物。而在2019年11月底或12月初，这只尚未确认种类的中间动物将这种病毒传给了武汉市的第一个人类宿主。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  贝德福德教授是全球Nextstrain合作项目的领导者，在复旦大学和中国疾病预防控制中心于今年1月发布了新冠病毒的基因组后，该项目就已开始对其进行分析。截至目前，世界各地的科学家已经公布了从大约100名患者身上提取的病毒基因序列。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这些基因序列表明，当病毒在人与人之间传播时，突变正以缓慢的速度出现。贝德福德教授表示，新冠病毒的基因序列中有3万个碱基，通常情况下，如今在一个病人体内的病毒中只有约5个碱基与原始病毒有差异，但这些都是随机的变化，没有任何迹象表明该病毒正在变得更加致命或更具传染性。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  通过比较来自不同病人的病毒并了解其变异率，贝德福德教授和他的同事也能够估算出截至目前的病例总数。他表示，他们得出的结果与更传统的流行病学得出的结果相似。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  贝德福德教授表示：“我们的结果是共有逾20万个感染病例，这与伦敦帝国理工学院(Imperial College London)的尼尔•弗格森(Neil Ferguson)及其同事已经公布的估计数字相吻合。”但他不愿意预测此次疫情的未来走向。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  据中国官方媒体报道，周五新冠病毒已导致近1500人死亡，确诊感染病例已超过6.4万例。但中国的医学专家和一线医务工作者警告称，北京方面对疫情的严重性报道不足。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  译者/何黎
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Fri, 14 Feb 2020 08:26:30 GMT</pubDate></item><item><title>新冠病毒疫情波及全球经济</title><link>http://www.ftchinese.com/story/001086279</link><description>&lt;div id="story-body-container"&gt;
 &lt;p&gt;
  新型冠状病毒疫情正在冲击中国的出口，并造成了全球供应链中断。在中国政府为控制此次疫情而延长了春节假期后，世界第二大经济体处于近乎停滞状态已有两周。此次疫情已导致逾1000人死亡，全世界范围内已有4万人确诊感染。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  尽管员工开始陆续返工，但许多企业已推迟在中国和其他地方重新投入生产。消费者避免进出商店和餐厅，交通仍处于中断状态。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  凯投宏观(Capital Economics)首席经济学家尼尔•希林(Neil Shearing)表示：“病毒的传播——或者更准确地说是控制疫情的努力——构成了全球经济增长近期所面临的最大威胁。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="pic"&gt;
  &lt;img src="https://thumbor.ftacademy.cn/unsafe/picture/9/000092719_piclink.jpg" /&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;b&gt;
   全球经济增长将受到冲击
  &lt;/b&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  预计此次疫情的影响将远远超过2002年发源于中国的另一种冠状病毒疫情——“非典”(SARS)。中国现在的经济规模是当时的四倍多，与世界其他地区的联系也更加紧密。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  德意志银行(Deutsche Bank)预测，受当前疫情的影响，中国2020年第一季度经济增速将比2019年同期低1.5个百分点，至4.6%。全球经济增速预计将下降0.5个百分点。
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="pic"&gt;
  &lt;img src="https://thumbor.ftacademy.cn/unsafe/picture/0/000092720_piclink.jpg" /&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  经济咨询机构牛津经济研究院(Oxford Economics)预计中国经济增长将受到更大影响，并已将其对2020年全球经济增长预期从2.5%下调至2.3%，这将是自2009年以来最疲弱的年度经济增长。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  突显疫情所造成的扰乱程度的是，官方统计数据显示，控制疫情的努力使中国春节期间客运量同比降幅达到两位数。包括这场危机的震中武汉在内的几个主要中心城市基本上陷于封城状态。
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="pic"&gt;
  &lt;img src="https://thumbor.ftacademy.cn/unsafe/picture/7/000092717_piclink.jpg" /&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;div class="pic"&gt;
  &lt;img src="https://thumbor.ftacademy.cn/unsafe/picture/8/000092718_piclink.jpg" /&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;b&gt;
   世界各地的企业面临零部件用尽的问题
  &lt;/b&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  根据联合国贸易和发展会议(UNCTAD)的数据，中国是世界最大的电气和电子零部件出口国，其出口额是德国的5倍，占全球总出口额的30%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  安联研究(Allianz Research)经济学家阿纳•博阿特(Ana Boata)表示：“新冠病毒疫情很可能使全球制造业在2020年上半年陷入衰退。电子产品和电脑面临的风险最大。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="pic"&gt;
  &lt;img src="https://thumbor.ftacademy.cn/unsafe/picture/1/000092721_piclink.jpg" /&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  武汉已成为中国蓬勃发展的汽车部件及配件出口的枢纽；过去10年该行业出口增长了两倍，而发动机和电动机出口增长了三倍。这些工厂中有很多现在已关闭。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中国以外地区也感受到了零部件的匮乏。意大利-美国汽车制造商菲亚特克莱斯勒(Fiat Chrysler)警告称，它难以从中国供应商那里获得关键部件，可能会在几周内被迫停产。汽车制造商现代(Hyundai)被迫在2月第一周关闭了其在韩国的工厂，而大众(Volkswagen)将其在中国的工厂的恢复生产时间推迟至2月17日。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  亚洲新兴经济体尤其容易受到停工的影响。韩国、越南、印度尼西亚和菲律宾超过三分之一的制成品进口来自中国。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  希林表示：“中国在全球供应链中的核心地位，加大了这种中断蔓延至其他国家的可能性。亚洲新兴经济体看起来最脆弱，科技和电子行业的企业也是如此。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="pic"&gt;
  &lt;img src="https://thumbor.ftacademy.cn/unsafe/picture/3/000092723_piclink.jpg" /&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;div class="pic"&gt;
  &lt;img src="https://thumbor.ftacademy.cn/unsafe/picture/5/000092725_piclink.jpg" /&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;b&gt;
   消费者需求下降
  &lt;/b&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  随着购物者呆在家里和服务业关闭，中国的需求将会减弱。由此产生的冲击波将传遍全球，因为中国占到全球商品进口的11%，远远高于20年前的2.7%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  李维斯(Levi Strauss)、宜家(Ikea)、H&amp;amp;M、耐克(Nike)和星巴克(Starbucks)等大品牌零售商已经关闭了许多在华门店。上海和香港的华特迪士尼(Walt Disney)乐园也已关闭。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  荷兰国际集团(ING)首席经济学家罗伯特•卡内尔(Robert Carnell)表示：“中国的零售和相关服务受到了疫情的直接冲击。从商店到餐馆，缺乏客流正在影响销售，而入境旅游人数大幅下降也将造成损失。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="pic"&gt;
  &lt;img src="https://thumbor.ftacademy.cn/unsafe/picture/6/000092726_piclink.jpg" /&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  旅行中断预计也会降低需求。大约20家航空公司——包括美国航空公司(American Airlines)、英国航空公司(British Airways)和法国航空公司(Air France)——已经取消了往返中国的航班，其中一些航班至少要到3月、甚至4月才会恢复。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  国际旅游预计将受到冲击，预计会有更多人取消旅游，预订也会下降。根据联合国世界旅游组织(UN World Tourism Organisation)的数据，每年约有1.5亿中国——世界最大旅游客源国——游客出境旅游，花费大约2790亿美元。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中国是日本、韩国和泰国的最大旅游客源国。已经有一些游轮旅行被推迟。
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="pic"&gt;
  &lt;img src="https://thumbor.ftacademy.cn/unsafe/picture/7/000092727_piclink.jpg" /&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  中国也是世界上最大的工业原材料进口国，如金属和矿石。由于工厂关闭，中国的铜交易商已经要求智利和尼日利亚等国的矿商取消或推迟发货。
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="pic"&gt;
  &lt;img src="https://thumbor.ftacademy.cn/unsafe/picture/8/000092728_piclink.jpg" /&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  能源研究咨询公司Wood Mackenzie估计，到2月份第一周结束时，中国对天然气的需求下降20亿立方米。牛津经济研究院(Oxford Economics)将中国原油需求年增长预测下调每日20万桶，至每日90万桶。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  许多经济学家预计中国经济将在第二季度出现反弹——假设疫情最严重时期已经过去。然而，万神殿宏观经济(Pantheon Macroeconomics)亚洲首席经济学家弗雷亚•比米什(Freya Beamish)警告称，制造业重启可能会贡献大部分反弹，而“许多服务业不太可能重获和补上失去的业务”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  译者/何黎
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Fri, 14 Feb 2020 06:17:40 GMT</pubDate></item><item><title>中国三分之二民航客机因疫情停飞</title><link>http://www.ftchinese.com/story/001086314</link><description>&lt;div id="story-body-container"&gt;
 &lt;p&gt;
  中国三分之二的客机处于停飞状态，原因是旅行限制以及冠状病毒疫情引发的恐慌使乘客人数锐减，迫使国内航空公司纷纷大幅缩减运营规模。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  据中国民用航空局(CAAC)介绍，春节以来中国各航空公司累计旅客运输量为1021万人次，比去年春运同期下降70%。该局还表示，在此期间平均客座率不到45%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  大幅减少的旅客人数迫使各航空公司减少航线，并让飞行员休无薪假。据行业分析师们介绍，中国全国已有多达70%的飞机停飞。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  分析师们补充说，尽管中国三大航空公司——中国国际航空公司(Air China)、中国东方航空公司(China Eastern Airlines)和中国南方航空公司(China Southern Airlines)——将能够度过难关，但如果疫情继续蔓延，规模较小、负债较多的航空公司将会相当脆弱。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “我们处在未知水域，”晨星(Morningstar)的Ivan Su表示。“规模较大的航空公司，也就是中国政府支持的那些航空公司，将会挺过这一难关——只要疫情在未来一、两个月内得到遏制。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  两名航空业专家称，拥有多家航空公司的中国企业集团海航集团(HNA Group)也可能受到打击。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  曾经大肆收购的海航近期一直在出售资产以减少巨额债务，但是据中国民用航空局下属中国民航科学技术研究院一位不愿透露姓名的主管透露，新冠疫情给该集团带来了“相当大的亏损压力”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这位主管表示，除非乘客数量在未来三个月恢复正常，否则该集团可能会因其高杠杆率而遇到财务困难。他补充道，在那种情况下，三大航空公司可能会选择性接手海航的部分资产。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  两名知情人士表示，该公司已经让飞行员休无薪假。“这在很大程度上是由于海航严峻的财务状况。国内其他航空公司还能坚持一阵，”其中一人表示。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  海航没有立即回应记者的置评请求。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  飞机租赁公司Avolon的首席执行官道姆纳尔•斯莱特瑞(Dómhnal Slattery)近日表示，新冠疫情已迫使中国各航空公司为各自的机队进行再融资。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  瑞银(UBS)亚洲交通运输业研究主管连沛堃(Eric Lin)表示，取决于新冠疫情持续多长时间，规模较小的航空公司将面临现金流问题。“终局可能是一场政府纾困，”他警告称。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中国一些省市当局在大约20家支线航空公司拥有股份，各方预计，如果这些航空公司遇到困难，地方政府将对其进行救助。然而，这将给已经在艰难减轻债务负担的地方政府带来巨大财务压力。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  北京方面已经提出了一系列针对航空公司的减负措施，包括免征增值税和免征航空公司应缴纳的民航发展基金（这些资金用于机场和其他基础设施建设）。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这些措施也许有助于降低成本，但在大量取消航班的背景下是微不足道的。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中国廉价航空公司春秋航空(Spring Airlines)的一位高管表示，减税措施尚不足以弥补1月20日至2月10日取消航班所造成的损失的三分之一。“我们在为最糟糕的情况做准备，”他表示。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  Nicolle Liu香港和俱菲(Sherry Fei Ju)北京补充报道
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  译者/何黎
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Thu, 13 Feb 2020 22:36:20 GMT</pubDate></item><item><title>美国华人如何“扫货”送口罩回国？</title><link>http://www.ftchinese.com/story/001086259</link><description>&lt;div id="story-body-container"&gt;
 &lt;p&gt;
  过年期间，你收到了关于口罩的贺年电子卡或是段子吗？古典仕女图里回眸一笑的宫廷女子、麻将桌旁的小区市井小民、把胸罩改装成口罩的DIY千禧世代，人人都是以口罩相见。而在美国的华人，也在上天下地、东岸西岸到处搜罗口罩。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  近日在微博上发布的一则录像显示，公安使用带有扬声器的无人机来追踪和督导出门散步、但不带口罩的大妈。然而当口罩如影随形的同时，也释放出恐慌的信号。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  新冠病毒不但在国内，也造成全球性的口罩“脱销”。这其实是在最受感染威胁的地区、以及华人生活圈所激烈催生的现象。比方说，台湾从每人一次限购3只，到目前由政府配置，2月6日起必须实名购买，每人7天限购2片。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  台湾行政院长苏贞昌在1月24日宣布“口罩停止出口一个月”的禁令后，引来舆论界一番口水论战：有许多人质疑，面对血浓于水的武汉同胞，这个政策是否“有失人道”？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  台湾关务署2019年进出口统计资料显示，台湾从大陆的各种口罩进口数量，都远超过出口数量。当口罩成为全球各国“战略物资”，卫福部长陈时中1月30日表示“台湾是口罩进口国，我们正努力派人全球搜购。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在1月底香港传出有人长龙排队达四个钟头抢口罩的视频后，《南华早报》在2月5日报道成千上万的香港人在寒冷的夜晚露宿街头，排队长达约20或30个小时抢购口罩，等到隔天中午12点30分仍有超过8300 人排队长达4公里。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  根据网媒《石英》的报道，1月底一家香港商店一盒20只N95口罩的价格为港币700元（合人民币630元）。两天后，价格上涨为，一盒50个口罩的价格港币2500元（约人民币2245元）。 网上价格同样飙升。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在美国华人聚集的大城市如纽约和旧金山，基本上过去一周来市面上已经买不到医疗用口罩或N95。网站如亚马逊和eBay也显现正牌医疗专用口罩缺货。另外1月间有朋友发现下单后一天，同样的商家改称无货全额退款，却又在网上贴出了调高价格的同款商品广告。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;b&gt;
   到哪里找口罩？
  &lt;/b&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中国是全球最大的口罩生产和出口国，年产量约占全球产量的50%，根据工信部的数据，最大产能可达每天2000多万只，但由于春节期间许多工厂停工，面对14亿人口的爆发性需求，产量看似杯水车薪。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2月5日发布的最新数据显示，1月24日以来全国海关共验放防疫物资3.77亿件，价值12.16亿元。其中进口防护用品3.67亿件，价值9.4亿元，包括口罩3.28亿只、防护服385.4万件、护目镜62万副、医疗器械共45.3万件。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  《雅加达邮报》报道，印尼经济协调部长艾尔兰加•哈塔托表示，为满足疫情防控需求，中国已经锁定大量印尼制造的口罩订单，订购了多达三个月的生产量。然而中国除积极扩大进口外，还在推动国内口罩生产企业尽早复工。中国国家发展和改革委员会副主任连维良2月3日表示，现在增加口罩供应已经取得了重要进展，最近协调到的资源是前一段提供资源的两倍以上。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但对于那些担心新冠病毒会迅速蔓延成跨越国界的流行病的人来说，市面口罩的紧缺也将变成一个全球性的口罩危机，因为中国是世界上大多数口罩的制造来源，如今当中国国内的需要激增，那些曾经是中国常规客户的国家极可能无法进口足够的口罩。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这其中包括美国。根据美国公共卫生部收集的数据，在美国使用的外科口罩的95％和N95型口罩的70％在国外生产。如果流行病使疫区制造业工人生病，那么口罩供应很容易受到劳动力中断的负面影响，再加上如果当地政府决定将库存留在国内，那么口罩的供应就很容易断链。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在美国的许多华人，看到国内口罩吃紧，想到亲友的安危，更是十万火急地想要尽一份心力把口罩往国内送。但这在美国越来越困难。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;b&gt;
   口罩扫货的纠结经历
  &lt;/b&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  友人宋兆娴已经在美国定居超过20年，目前是一家国际大银行的理财专家。在看了我最近的一篇文章
  &lt;a href="http://www.ftchinese.com/story/001086144" target="_blank"&gt;
   《#我不是病毒#：从“武汉肺炎”到反华情绪》
  &lt;/a&gt;
  后，通过微信描述了她的一個“很纠结的经历”：
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “国内同学紧急请我寄口罩回去，我血一热也没多想就出去扫货了。去了几家Home Depot （家得宝）和 Lowe’s 都没货了，最后找到一家医疗器材供应店。进了店，店家一看中国人进来要买他们所有的口罩，就说‘We can’t sell anymore masks to you people；we have to keep some in the store in case people in urgent needs here.’”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  我简单翻译一下，这个店家这么说：“我们再也不能向你们（华人）出售口罩；我们不得不在商店里保留一些口罩，以防当地人紧急之需。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  宋兆娴对我描述了她当下的挫折感：“我当时挺生气，觉得别人歧视我，回家后意识到我这样做也是非常欠考虑，难怪店家不待见啊。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  最后宋的夫婿找到一家卖建筑材料的公司还有口罩，宋兆娴就让他全都买了下来。当时店里说他们还能进货，但隔天也说货源断了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  结果宋兆娴“一共买了500 美元的口罩，运费（美国邮政的全球快递）要300 美元。货三天就到了深圳，海关打电话给我同学让她清关，付800美元乘以20% 的关税，连运费都要付关税，据说这是去年中国对美国进口货新征的关税，这下这几百个口罩真是比猪肉还贵了，但口罩没被海关充公也算运气好。好在第二天中国宣布暂时免去美国进口的防疫物资关税。希望明天货送到同学手中。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  我想，这位老同学收到这些千里迢迢送来的口罩时，应该是非常窝心的。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美国市面紧缺口罩，不仅仅是东岸的现象，西岸亦然。住在旧金山湾区的美国潮商基金会理事长林志斯对我表示：“之前通过医院供应商买了口罩，主要买N95，比零售便宜一点。总共花了几万美元，托几个朋友才能买到约二万多个口罩及小部分防护衣和防护眼罩。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  也有华人因此成为“扫货大王”。住在紧邻着曼哈顿的泽西市华人虞中仁，本业是美国一家老年精神医疗中心的负责人，为了响应美中经贸科技总会号召为帮助武汉应对疫情的募捐，在过去半个月间几乎走遍了纽约所有的超市和药房。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  当纽约大都会区的市场基本断货了，他求助于朋友圈指引，但大部分的货源都是中国制造，一时间找不到新的生产方。向来信奉“行动才有办法”的虞中仁决定开车下乡扫货。沿着偏僻的乡间小路一家店一家店找去，尽管他不久前不小心摔了一跤，把膝盖半月板摔裂了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  虞中仁两臂支着拐杖，抱着积少成多的心态，靠着一件一件地积累，跑遍马里兰州、弗吉尼亚州、宾夕法尼亚州、纽泽西州、纽约州小镇的CVS、Lowes、沃尔玛等连锁店，凑出了230只医用外科口罩、150只外科手套、300只防病毒手套、100只医用手套和其他各种防护消毒用品，赶紧连夜通过一名别人介绍的旅游导游汪云闪带回国内，由浙江余姚乔办副主任沈建芬接机，并且把物资转交给余姚的红十字会。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在这个过程中，他成了辨别各种口罩和防护衣型号的专家。这也使他吸引了其他关切的华人，准备动员大华盛顿地区的医疗资源，在马里兰大学聚集，讨论在医学领域展开对国内对抗病毒的实质性协助方案。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  虞中仁原订了美联航2月10日的飞机亲自把第二梯次的防护服、口罩送回国，但接到航空公司通知停航。除此之外，在购买第二梯次的物资时，他也遇到了更大的挑战：
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “我们原本订了一万只口罩，我通过医疗器械商直接给生产厂下的订单，后来却被通知取消了，购物款被退回。原因是国家控制了。我们现在买到的都是商店的库存。第二梯次筹积到了七百多只口罩，还有防护服65套。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  我通过其他美国医疗系统知情人士，也确认了目前美国政府已经介入医疗器械物资的货源管制。尽管如此，当我问虞是否在采买过程中感受到任何歧视。他的回答是：“在采购过程中，只有美国人民的帮助，没有歧视。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;b&gt;
   关税和“问题口罩”种种挑战
  &lt;/b&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在美国的华人把物资往国内急送的时候，也遇到很多当下中美贸易战相关的问题，如之前提到的关税。幸好中国财政部、海关总署和税务总局在2月1日发布联合公告，1月1日至3月31日期间，扩大《慈善捐赠物资免征进口税收暂行办法》规定的免税进口物资范围及免税主体范围，对捐赠用于疫情防控的进口物资免征进口关税、增值税和消费税，并退还已征收的应免税款。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  同时政府实施绿色清关通道，让免税进口物资先登记放行，再按规定补办相关手续，并且对原产于美国的物资，不实施对美加征关税措施，已加征税款予以退还。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  不幸的是，一群北美留学生发起“武汉加油”帮助武汉的一线医院募捐医疗物资，共向2000多名志愿者和800多名团队工作人员筹款80万元人民币，但不料他们在采购口罩过程中，花了27.5万元人民币通过华商采购到的5万只送往武汉一线的居然是“问题口罩”，不符合医疗标准。这显示热心之外，捐赠也需要有理智和常识，对于货源的安全和合标做出多方的验证，否则寄到国内只是添乱，反而耽误了其他救灾的途径。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但是，也有校友会成功地筹集医疗物资送回国。华人交易与投资协会（CTIA）联合复旦大学（芝加哥）校友会一同发起支援武汉的倡议，受到芝加哥大学校友会、西北大学校友会、北大校友会和圣母大学志愿者等组织的支持。从1月23日发起至今，298位人士累计捐赠33073美元，目前已向武汉送达口罩 6930只、防护服275件、护目镜200个。第二阶段募资倡议也已经启动。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中山大学美东校友会和中山医美东校友会联合发起的募款活动也受到了160名校友的支持，目前募集的超过5万美元的款项中，有一部分用于6万只医学专用口罩，已于2月初通过南方航空纽约公司提供的免费仓位，送达中山大学附属第一医院和第三医院医护人员的手中。中大附属医院有40名医护人员于1月28日前往湖北支援当地的疫情救治工作。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;b&gt;
   美国机构和华人协作
  &lt;/b&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  总部在美国的非政府组织Direct Relief （国际直接援助组织）从战略紧急储备库调出超过20万只医用外科（手术）口罩，以及相当数量的防护服、隔离服和医用手套，主要提供给湖北最大的两家医院：武汉协和医院和孝感市中心医院。武汉大学校友会和华中科技大学校友会在捐赠的过程中提供了协助。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美国联邦快递为了能把这批物资紧急运送到湖北，不仅豁免了运费，还进行了加急处理，在旧金山当地时间1月27日装货，北京时间1月31日就到了协和医院，前后花了四天左右的时间。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中国驻纽约总领事黄屏2月4日在纽约领事馆的新闻发布会上对美国，特别是NBA表示感谢：“在中国勇敢地抗击这种病毒时，来自美国和世界各地的人们正在为预防和控制疫情爆发提供大力支持。”NBA向湖北省捐助了140万美元，其中包括价值28.5万美元的医疗设备，供武汉第四医院使用。另外，包括微软、戴尔、波音和欧莱雅在内的跨国公司已向中国红十字会和湖北省另外捐赠了140万美元的现金和物资。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  想起几个月前国人还在杯葛NBA，或是成天数落“美帝”，我想还是有很多美国人乐于帮助中国人，而不只是惦记着中国的消费市场。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  而尽管有华人认为美国政府有控制医疗物资防止囤货的举措，美国务卿蓬佩奥在2月7日发布声明，表示美国政府准备投入最高1亿美元，通过直接援助及多边组织，协助中国及其他受影响国家控制、对抗新型冠状病毒。副国务卿比根指出美国国务院在过去一周期间，协助运输将近17.8吨的捐赠医疗用品到中国，其中包含口罩、病袍及纱布等重要物资。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;b&gt;
   当“口罩都被中国人扫光”的时候
  &lt;/b&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  当华人扫空了市面上的口罩，宋兆娴提醒我，寄还是不寄也是有争论的。她转发给我一则目前身在武汉的美籍华人写的短信，呼吁美国华人理性救难：
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “作为一位在美国生活了30年的华人，我自信对美国社会还是很了解的，我目前身陷武汉汉口疫区中心，和所有华人一样忧心忡忡，但我仍想对美国华人华侨发出如下紧急呼吁：
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  请不要一窝蜂地去美国各大药房抢购口罩，造成全美国口罩脱销，这有可能引发本土美国人的排华情绪，因为本身美国的流感已经很严重，如果美国居民买不到口罩，他们一定会对华人产生愤怒情绪。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  须知美国市面上的口罩包括3M口罩大都在中国生产的，我们华人将心比心，把全美国的口罩一扫而光自己屯积或寄往武汉，那是置美国人于无法防护病毒的危险境地，尤其对老人孩子。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  请相信地球上最强大（没有之一）的中国政府的执行力，在美华人，虽然心系疫区，但没有必要抢购口罩运回中国，因为中国有足够的能力供应口罩。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  其次，华人不要恐慌，不要自己吓自己，如果你们吓的不敢去中餐馆吃饭，那对美国中餐业是致命的一击，因为餐饮业是华人的经济命脉！总之，我们每一个人都要镇定。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  尽管如此，我想很多华人仍然急着想要向国内的亲友和同胞输入物资，这些都无可厚非。我认为最基本的原则是，每个人的心中都有一把尺，亲情友情很重要，社会公德也很重要。重要的是，热心和理智结合才能把最紧缺的物资送到国内最需要的地方，同时也能够尽量尊重美国当地公共卫生的需求，不能反而助长了由于“口罩慌”而形成的“口罩荒”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  未来的几个月，估计口罩的供应仍然会吃紧，作为有作为的华人，我们行动起来得有更多智慧，比方说中国驻洛杉矶总领馆在1月31日发出了
  &lt;a href="http://losangeles.china-consulate.org/chn/lbyj/t1738352.htm" target="_blank"&gt;
   “从美国免费运送抗击疫情捐赠物资渠道”的通知
  &lt;/a&gt;
  ，对于渠道和接应都有指示，可以帮忙解决一些物流问题。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  正如虞中仁在微信朋友圈里呼吁的：“口罩、防护衣的采买捐赠，只是一时的救济，真正从我们自己的科学知识去战胜疫魔，才是从根解决。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;i&gt;
   （注：本文仅代表作者个人观点。责编邮箱bo.liu@ftchinese.com）
  &lt;/i&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2020 16:53:17 GMT</pubDate></item><item><title>新冠肺炎可能会改变哪些产业？</title><link>http://www.ftchinese.com/story/001086235</link><description>&lt;div id="story-body-container"&gt;
 &lt;p&gt;
  对于突如其来的病毒，农历新年的喜悦统统成为全民禁闭的惊慌，这次疫情在悠长假期里引发各种围观与讨论也将长期萦绕，即便此轮疫情结束，微生物与人类的生存斗争不会止步于此，我们能从SARS、MERS和这次新冠肺炎能够感受到病毒演化的威力，而这是否会引发今后社会形态与日常生活的改变，比如SARS推动了中国电商的崛起。这次造成更广泛影响的新冠肺炎，也可能也会催生出新的社会变迁和产业趋势。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  此次疫情潜在的起源地为传统农贸市场，这种零售业态广泛存在于中国各地，其对公共卫生最大的威胁是存在活体动物交易，即便没有野生动物，驯养的各种活禽活畜本身也是细菌病毒高风险宿主。此次疫情过后，各地政府势必对加大对农贸市场的管理，大城市会进一步限制其发展，禁止和杜绝现宰现杀的交易方式，推动和倡导冰鲜肉食更健康的消费理念，这些措施可能对冷链物流与仓储都是进一步的利好，然而对个体和小微农产品经营者来说，经营和生存空间将进一步压缩。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  民众佩戴口罩对于已经广发部署视频监控设备的公共安全领域提出挑战，很多已经配置刷脸识别进入方式的车站、机场面临更大的防护压力。这方面，无论是海康威视、大华等行业巨头，还是商汤科技等行业新秀，在目前的技术路径下，仅凭部分特征来进行人脸识别，识别准确率将大幅下降。而依赖于人脸识别的应用场景，设备解锁、支付、门禁等场合，今后也要考虑多模生物特征识别的技术融合方式。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  各种公众聚集虽然能短时杜绝，但在冬春季节本是呼吸道常见病的高发阶段，易感人群碰上疫病爆发，强化了医院等医疗机构的不同类型患者聚集，反复交叉感染造成病毒的飞速传播。此次事件将有可能进一步刺激无创性IVD器械以及更多样性家用医疗仪器的出现，配合基层医疗服务机构职能强化和社区型POCT推广普及，将一些医疗风险筛查前置，有效降低潜在感染源的活动范围和医疗机构工作量，另外，可穿戴设备将显著的增强常规体征监测功能，将个人日常健康状况纳入医疗档案和疫病风险管控，这将是今后公共卫生政策和疾病防控措施的重要组成部分。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  各种公众聚集以及封闭空间的场合都有潜在感染的风险，经此一役后，将有更多的远程政务、移动政务的便民方式，除去体验型消费场景外，购物、餐饮将更多的使用外卖和自助式服务，而自助式器具和设备，比如电梯、ATM机、售货机等机具由于被频繁触摸，存在接触性污染的高度风险。日后的产品进化，将交互方式进一步向免接触、自动感应的方向推进，同时，抗菌抗污染材料与涂层的使用，有助于缓解大众使用的顾虑。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  禁足和隔离时期，迫使居家工作成为必须，远程会议、移动办公等企业信息服务将加大普及和使用认知度与便利性，本周是部分国内地区恢复工作的时间，但企业微信和钉钉作为两款知名的企业移动办公App于2月3日由于海量登录而双双瘫痪，这从某一角度可视作企业信息化2.0时代的里程碑性事件，标志着企业大规模远程办公的重载启动，但现有企业级网络会议系统对迸发式的海量带宽需求还难以对应，对大量BYOD设备的App移动端、桌面Web移动端的稳定接入和低时延同步难以确保，还需要在网络架构、接入方式、编解码等技术细节持续打磨。而更多的中小型企业将发现云桌面、应用协作和数据托管等服务，可以有效降低不确定风险和文档工作的人力成本。即便需要出现在某一特定场合，远程替身机器人也是员工的一种技术选择和替代方案。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  对于物质生产的制造、建筑、采掘等行业来说，延期开工和疫情防控的额外负担进一步让企业坚定实施生产过程自动化的决心，通过数字孪生、边缘计算和物联网技术，可以更高效的进行实时的设备操控、运行监控和生产巡检等工作。高度自动化的生产方式将进一步渗透到服装、纺织等劳动密集型的产业领域，而无人工厂也将在更多的行业中出现，这些并不因为疫病而来，却因此而加速实现。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  延期开学对在线教育无疑是一剂强力助益，会引发学校教育在授课方式上的多元化探索，而这会对教育用VR设备和家用大屏设备产生新的应用需求，这需要在交互方式与内容互动形式上进行更多的创新，这能否成为这一品类科技产品拓展市场的新契机，也要看能否建立官方认可的教育内容库和产业生态。学校作为人群聚集场所，容易受到突发性公共安全事件干扰而中断教学，上述设备作为学校教育有益的补充，可以缓冲学生在课时中断和突发事件时所受的影响。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  虽然无法超脱于自然规律的支配，但我们生存竞争的完善往往孕育在不断的危机里，真正的深刻反省与批判，都隐含着推动新趋势的创造。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;i&gt;
   （本文仅代表作者本人观点，责编：闫曼 man.yan@ftchinese.com)
  &lt;/i&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Mon, 10 Feb 2020 23:06:21 GMT</pubDate></item><item><title>为什么我们还是买不到口罩？</title><link>http://www.ftchinese.com/story/001086217</link><description>&lt;div id="story-body-container"&gt;
 &lt;p&gt;
  新型冠状病毒肺炎疫情持续发酵，口罩、酒精等防护用品出现了紧缺。湖北等地的医院多次就医用口罩等向社会求助，居民零售端则一罩难求。一些大城市零售药店已经不能自主供应口罩，居民获取口罩只能通过居委预约登记，一个家庭一周只能分到5个左右。考虑到很多地区强制要求公众场所佩戴口罩，而多数地区将在2月10日全面复工，口罩供应将直接制约复工的正常进行。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  当前，是不是应该允许口罩涨价、是不是应该由政府来主导口罩的生产和分配， 在学术界、媒体乃至民众之间引发了激烈的讨论和争议。但在现实中，行政力量已经深度介入口罩的生产和分配：在生产端，做好生产人员、技术人员和相关设备、原辅料、资金等各方面保障工作，督促动员医疗物资生产企业尽快复工复产；在分配端，对重点医疗物资的统一管理、统一调配。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  尽管如此，口罩的紧缺状况似乎并没有根本性的改观。原因有二：一方面，口罩生产看似简单，但也有不短的供应链，原材料、生产设备、劳动力等投入的增加都需要时间；另一方面，恐怕是激励和协调机制出了问题。后者即本文要讨论的问题。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  买不到口罩对应两个问题：一是供给不足时，如何分配；二是如何增加供给。在市场机制里，这两个问题很容易协调，价格反映物资的稀缺程度。在需求端，价高者得，让更有需要的人获得；在生产端，价格影响利润，以此指挥生产。生产企业受价格——利润机制指引，价格高，扩产的激励自然很强。换言之，一个价格变量同时理顺两个问题。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  善战者无赫赫之功，价格机制协调的分配和生产过程看似简单，实则极其复杂。市场通过看不见的手协调生产和分配，看起来理所当然，让人觉得并没有多高明；但当价格机制缺席，其他机制主导时，问题就出来了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;b&gt;
   行政命令能解决口罩分配问题吗？
  &lt;/b&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  传染病有负外部性，患者如果不戴口罩，唾沫飞溅，容易将病毒传递给其它人。对特定人群的口罩使用进行补贴，能有效减少传染病的负外部性，提高社会福利。这些人包括患者、有染病可能的人、人口密集区域活动的人，医护人员、患者家属及邻里街坊、疫区居民等。可能会有人会假称疑似人群领取口罩，但为了弥补传染病的负外部性，这些效率损失是值得的。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  另外，在突发重大紧急事件的时候，政府在必要时向单位和个人征用应急救援所需设备、设施、场地、交通工具和其他物资，要求生产、供应生活必需品和应急救援物资的企业组织生产、保证供给，不仅合理，而且合法。但是，随着时间的延长和疫情防控工作的不断展开，过多依赖行政手段配置资源的一些负面影响就会逐步显现。这时就需要在更好发挥政府作用的同时，也更尊重市场规律和市场力量。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  行政介入普通人的口罩分配，有三个明显的弊端：其一，行政分配是没办法把口罩分配给最需要的人。口罩的需求并不是刚性的，是高度弹性的，口罩和食盐、大米不一样，一个人一天吃盐、吃大米的量是基本固定的，但口罩用量的需求差异可能高达十倍。实际上，口罩作为飞沫隔离设备，它的需求是非常有弹性的，因为口罩并不是唯一不可替代的。少出门、少去人多的地方、少在外面待太长时间、避免接触高传染可能的人群，诸如此类，都是替代选项。大多数正常人在非密集区域时，并不需要戴口罩。目前，部分地区强制要求居民在公共场合佩戴口罩。但大多数场景的戴口罩本身是浪费行为，挤占了医务人员和潜在高染病人群的需求，这无疑大大加剧了当前口罩供不应求的状况。从这个角度看，行政定量分配看似绝对公平，实则由于难以察知这些形形色色的具体差异的，只能平均分配，这本身对外出需求强的家庭就是不公平的。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  其二，行政低价分配的机制会导致恐慌性囤货和过度需求。即使考虑非常极端的情形，市场机制下普通口罩可能很贵，但考虑到需求和供给都相当有弹性，价格是很难涨到数百元的天价的；家庭收入再低，还是能负担的起一周一两个口罩的支出。商店里有货，居民自然按需购买，不会着急囤货。现在的局面是行政垄断了口罩供给，并按低价分配，除此之外居民有钱也买不到口罩。这就反而可能加剧恐慌程度，激发了居民囤货的心理。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这种现象意味着，假设口罩供应的总量够了，结构上仍会有不足。行政分配的失灵使得口罩并不一定能满足特定人群的需求。这个被扭曲的信号如果继续激励生产，就会导致产能过剩，损害生产商的利益。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  其三，行政分配还有一个很强的假定：政府是有效的。但现实中，纵向上有多级政府，横向上有多个政府。湖北是全国口罩生产大省，湖北可不可以控制全省的口罩不外流？无论是横向还是纵向，政府间协调的困难都很多。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  新近发生一起案例。从公开信息看，重庆市商委从缅甸购买到一批口罩（其中还包括湖北黄石委托重庆购买的部分，一共9件共598箱），用顺丰快递发货，结果被大理市发征用函征用。湖北和重庆都是疫情的重灾区，大理虽有病例，但情况远比两地要乐观的多，因此网上舆论对大理颇多批评。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  客观上说，如果支持政府有统一调拨物资的权力，大理的做法就没什么错。最起码大理居民应该会拍手称赞。这是跨地区物资流转的痼疾，大理市被通报批评不过是撞到枪口上了。假如大理只是征用了当地居民和相关企业购买的口罩，可能就无法获得此类关注。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  横向政府间协调的困难，势必将协调的层级上升，直至到全国层面。但全国有几百个地市、两千多个区县、几十万个社区，每个层级的物资需求随时随势变化，这个世界上不存在全知全能的上帝，神仙也不可能同时协调好社区、行业、人群、地区间、不同时段等多个维度的口罩需求。最大的可能就是会哭的孩子拿到了最多的口罩。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;b&gt;
   口罩生产：可以拉、打不得
  &lt;/b&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  口罩的生产是同一套逻辑，另一个故事。几十年改革开放的经历告诉我们，市场经济能极大地调动工人和企业生产的动力。市场经济中制造业的基本特性。生产环节中各种要素都要围绕着钱转，以价格指挥各种要素参与、流转。行政强制可以让工人上班、企业家开工，但很难让他们真心实意地扩大产能、提高质量。这并不意味着工人都钻到钱眼里了：毕竟大过年的，牺牲与家人团聚的时光、到人群密集区域提高了染病的可能，能出来干活已经是相当了不起。武汉新建的两个医院，正值放假期间，网传火神山医院给出的价位是1200元每天，工资现结现发。这不应当理解为工人唯利是图，而是决策者对劳动者的尊重，也是对市场规律的尊重。按火神山医院给工人的工资涨幅估算，口罩生产、流转的各个环节都要加班加点，有的还因扩产能购置设备，未来有跌价的风险，对于小企业来说，口罩价格涨个一两倍可能并不算异常。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  物资供应现在是极大的问题，四处告急。现在不只是复产的问题，而且产能要猛扩、要成倍的扩张。要扩张的不只是口罩行业，还有口罩生产设备的供给，无纺布、橡胶等原材料的供应，除了上游生产端，生产企业还需要下游需求端的信息，医用还是民用的，是N95标准还是只要防尘。这些都需要价格来传递生产信号。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  价格只是稀缺程度的反映。压住价格或者由政府直接管理工厂，都不会改变稀缺程度，就像不能通过调节温度计来调节体温，反而让生产端收到的信号失真。被行政控制的产能，其物资的销售自然是限价的，很难给出超常的利润溢价，产能也就很难出现爆发性增长。更大的问题还在于不确定性风险的最终承担者，政府限价和直接管理下的口罩生产，生产方只会按政府指令生产，很难超常生产，因为疫情随时可能结束，也因为他从中受益很少，赚不了什么大钱。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  学者和民众批评武汉训诫最先披露信息的8个医生，致使关键信息被隐藏，让疫情处置错过了黄金窗口期。可是他们忘记了，压制价格本质上也是斩断信息流通渠道。压来压去，产能增长的黄金窗口期又要失去了。宣布疫情至今已有半月，市面上依然一罩难求，就已经足够说明问题。价格压死，供给不上来，必然有价无市。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  现在还多了一些其它的风险。部分地方政府随意引用相关法律条款，随意征用生产企业或物流企业承运的物资。政府征用给出的补偿标准不高、申请补偿的流程复杂，这大大打击了企业突击生产的积极性，进一步抑制了供给。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;b&gt;
   价格双轨：政府、市场各归其位
  &lt;/b&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  讲到最后，总是要给出我们的建议。用一句话概括，就是：采用价格双轨制，在某些重点环节，由行政介入调控，保障重要防疫物资供应；其它环节，坚决放开市场价格，理顺价格，让市场协调生产和分配。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  具体来看，医护人员、患者及其密切接触者、疫区或集聚发病区域的居民等环节，行政力量可以介入调控。在生产端，政府可以指定重点企业定量配给、限价供应，获得一定量物资，分配给前述特定群体并列举式地向全社会公开透明。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  除此以外，政府指定生产的重点企业的其它产出和其它所有企业的产出，应当充分发挥市场配置资源的能力，让价格随行就市，居民依自己的需求购买、企业按价格高低决定扩产规模。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  若有少数居民买不起口罩，政府想救助，也不建议通过限价的方式。政府可以提供一定的现金补贴，采用口罩券等方式向特定人群定向投放，零售企业拿到口罩券再和政府结算。这一方式能让成本显性化，通过预算约束制约政府干预的范围和力度，保证市场机制不会被行政力量扭曲。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  行政机构的考核强调努力和投入，而市场里的企业强调结果和绩效。现在行政系统付出了努力，做了该做的事。但是口罩产能扩大要看结果。所以结论很明确：非常时期，价格可以双轨，但政府的行政干预自有其界限，除此以外，应当充分利用价格机制的激励与协调作用。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;i&gt;
   （本文仅代表作者本人观点，聂日明系上海金融与法律研究院研究员，李辉文系上海对外经贸大学教授，奚锡灿系复旦大学经济学院助教授，责编：闫曼 man.yan@ftchinese.com)
  &lt;/i&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sun, 09 Feb 2020 18:52:35 GMT</pubDate></item><item><title>一周世界舆论聚焦：应对中国疫情，国内外的另一个思路</title><link>http://www.ftchinese.com/story/001086219</link><description>&lt;div id="story-body-container"&gt;
 &lt;p&gt;
  上周，随着中国春节假期的结束，数量巨大的务工者开始逐步返回各自的工作地，而在中国疫情的现实下，这造成国内人口流动开始迅速频繁起来，中国因此对新型冠状病毒可能的感染者加强了监控和管理，各地采取了更加严格的管控措施。这一切为世界舆论再次提供了报道素材，并使得世界舆论对这一题材的关注居高不下。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  因为媒体爱追热点的属性，当前中外媒体的报道都在围绕着疫情发生的原因、相关的故事、具体事件、中外关系的博弈以及对经济的影响而进行，中国则无疑成为焦点。然而在这番热闹中，却有一股思潮没被关注到，而它却涉及当前中国应该以一种什么样的方法来认识和处理中国疫情的方向性战略。国内外不少懂行、特别是有实际操作经验的专家都认为：因为过于紧张和关注，当前中国对疫情的处理过激，其已经和即将要产生的后果，可能会对中国的整体发展产生方向性和战略性重挫。这些中外专家都在世界卫生组织（WHO）和国内外的经济、医疗卫生单位工作过，熟悉和处理过相关情况。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  让我们看看他们的判断和依据。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;b&gt;
   应视此次疫情为“季节性流感类疾病”
  &lt;/b&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  上述人士认为，此次中国疫情的新型冠状病毒的一个最基本的特征是，传染较快，但死亡率却很低。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  据上月去武汉考察过的日本专家、以及原WHO高级医学官员和中国国内专家的调查统计：此次病毒的传染率（reproduction number） 大概在2-3，即每个病人可以传染2-3个健康人。虽然传染率较高，但仍低于麻疹、天花、水痘和小儿麻痹。同时，该病毒发病后的病死率不高，其中上周二武汉病死率为4.9%、湖北为3.1%，湖北以外其它省份0.18%，全国为2.1%；而到周三，武汉市和湖北省即分别下降到了4.3％和2.8％，湖北以外还是0.18％。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  另外日本专家认为，就中国这次疫情的死亡数字而言，明显大大低于中日美三国每年各自的感冒死亡人数。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  专家认为，无论是病死率和死亡率，这一数字均不算高，而且随着全国继续支持武汉和湖北，当地病死率会进一步下降，并带动全国平均数字的下降。专家认为：武汉病死率高是因为原来重病人太多，轻病症的进不了医院，统计上遗漏了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  至于外界普遍关心的武汉病死率统计人数是否准确，以至于影响全国平均病死率数字统计的问题，对此专家认为，上述数字统计与实际公布的数据差距不大。因为原来统计的都是住院的重病人，现在随着在全国支持下武汉治疗条件越来越好，轻病症病人更多地住进医院，统计学上病死率的分母变大了，而分子不会更大了。亲自前往武汉调查的日本专家对此尤其持这一立场，坚持他们对武汉病死率调查的判断。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  值得注意的是，在日本国内无论是在专业界还是新闻界，不少内部人士均认为：中国目前对此次疫情的反应似有过激，从而被美国政府一些人所利用，也使得WHO不得不对中国做出了“国际关注的突发公共卫生事件”（PHEIC）的结论，这一切造成了中国在国际上空前被动的局面。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  根据以上立场，上述中外各类专家认为应该将此次疫情视为“季节性流感类疾病”，对这种新的传染病要严格防控，但没有必要过于紧张。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  正在中国实地考察的原WHO高级医学官员尤其强调：长期将居民隔离在居所内的做法不可取，它不仅将繁荣、充满活力的城市经济人为停滞，更会引发居民严重的心理问题，破坏社会的安定。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  上述专家的共同结论是：恐慌是目前的主要疾病，科学决策，结束恐慌并积极治疗病人才能使一切恢复正常。重大疫情防控必须抓纲带目，科学施策，不能靠权威凭经验。疾病每次都不同，经济和社会、人们生活方式都在不断变化，老皇历不能用于新日子。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;b&gt;
   疫情对经济和社会影响相当负面
  &lt;/b&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  除了对此次病毒性质本身的上述判断外，笔者在调查中还发现，当前中国采取的疫情反应对当地经济和社会影响的压力相当大。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  根据来自非常了解WHO内部运作的权威人士、欧洲和日韩商会及媒体人士的介绍，由于中国自己激烈的舆情反应，WHO对中国疫情做出的为期三个月的PHEIC定义，将对中国构成下列影响：国内外人员交往基本被切断；对中国的进口影响不大，而对出口的负面影响确定，对中国国内市场的销售影响则非常令人担心。以上两点，会对中国经济造成战略性负面影响，并在国际国内造成巨大的社会冲击。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在中外人员被切断方面，PHEIC的定义将直接影响中国的国际商务、各类重要国际会议以及对外投资和销售，实际上将对今年的中国对外经贸活动产生直接的重大影响，并重创今年的中国经济，尤其是“一带一路”的拓展。这是因为，由于疫情原因，一方面中国很难在“一带一路”上对外拓展，即便外部世界对中国有很大的相关需要也没用，另一方面，中国因为疫情被延迟的机会，可能被其它竞争者排挤，等疫情结束后中国再进入“一带一路”操作时，困难会比现在更大，投入也会更多，“有的生意、机会就这样没有了。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在中国的进出口方面，上述商会人士认为：疫情对外国产品的对华出口影响相对有限，因为这些国家不是疫区，而且对华出口是赚钱的。他们认为，目前俄罗斯和美国在对中国人员封锁后，都没有封锁对华的货物出口，原因就在于此。据介绍，欧盟、日、韩也会奉行同一政策。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但在疫情对中国产品的出口方面，商会人士认为有负面影响。据介绍：因为疫情，除非常需要或者不可缺少外，否则目前国外从中国进口产品的几率不大。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  上述商会人士评估：受中国疫情影响最严重的是中国国内市场的产品销售，这主要影响的是外企在华设厂生产并在中国当地销售的产品。他们的判断是：自现在开始，因为在WHO决定规定的三个月时间内以及中国当前实行的激烈防疫政策，三个月内无法正常生产和销售这些产品；三个月之后，因为要为销售做准备工作，也需要一段准备时间。他们的判断是：如果正常，今年的销售时间只有六个月。因此他们普遍认为，今年在华销售业绩会很差。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  上述机构和媒体人士内部普遍认为：在疫情影响下，目前只有外资大企业可以在华维持下去，中小企业难以生存，对“中小企业破坏最大”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在疫情对中国的社会冲击方面，上述机构人士认为，如果中国疫情在网上被披露的负面信息越来越多，中国管理能力方面的问题暴露得也会越来越充分，中国的国际影响力也会大大降低。与此同时，一直试图遏制中国的美国客观上却会处于上风，尽管欧洲和日韩也不愿美国过于一家独大，因而未必愿意看到这一情况，“但是没有办法”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  权威人士认为：此次WHO做出中国的PHEIC的定义，与WHO内亲美官员密切相关。但是，中国自己对疫情的“过度反应”，事实上等于自己承认疫情严重，客观上造成了WHO上述决议的出台。同时据分析，俄罗斯、美国、菲律宾、新加坡等国在WHO当天对中国疫情认定表决前夕做出的从中国隔离人员的决定，几乎可以理解为是对WHO决定的提前投票，对WHO最后对中国的表决结果产生了直接的影响。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  上述这一切，中国不能让它持续太长时间。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;b&gt;
   核心是干部组织路线
  &lt;/b&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  长期在WHO工作的权威人士认为，卫生防疫工作要从战略全局上看问题，不能只局限在治病这一领域；治病和卫生防疫工作，不完全是一回事。据介绍，卫生防疫工作应该包括战略性和全局性的平衡与谋划。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中共中央在2月6日召开的应对肺炎疫情工作会议上，提出了“做好防控的同时有序恢复生产”的战略。这次会议指出：当前除湖北外全国其他地区新增确诊病例总体稳定、病死率低，要合理配置资源，避免不必要恐慌，在继续做好科学防控的同时，有序恢复正常生产，既为疫情防控提供更好保障，又维护正常经济社会秩序。向重点企业派驻联络员，督促开足马力生产。这一部署和国际权威人士的上述判断是一致的，也是客观现实的必须。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  另一方面，做好当前疫情的科学防控，首先就包括了解决当前卫生防疫工作领域干部队伍的称职问题，这里的核心就是干部的组织路线问题。笔者认为：知识化、专业化这一过去经常重复的干部组织路线，必须重新强调并扎扎实实地落实。应该首先以具体的业务工作业绩作为考核干部的最重要标准，并推广到各项工作领域中去。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在做好疫情科学防控的同时，对当前中国应对疫情的过度紧张状况，应该适度松一松了，毕竟，生产才是一切。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;i&gt;
   （注：作者为察哈尔学会国际舆情研究中心秘书长、半岛和平研究中心研究员。本文仅代表作者个人观点。责编邮箱bo.liu@ftchinese.com）
  &lt;/i&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sun, 09 Feb 2020 18:38:08 GMT</pubDate></item></channel></rss>