<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>联合早报-观点评论</title><link>https://www.kzaobao.com/plus/list.php?tid=</link><description>Haozaobao News</description><lastBuildDate>Sun, 27 Oct 2024 09:20:14 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>评论：对中国股票而言 刺激措施比美国大选更重要</title><link>https://www.kzaobao.com/mon/keji/20241027/172294.html</link><description>&lt;div class="content"&gt;
 &lt;br/&gt;
 &lt;p&gt;
  来源：彭博社
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  作者：Sangmi Cha、Iris Ouyang
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  已经习惯了多年来中美贸易争端的投资者，似乎愿意甘冒美国大选后关税提高的风险。他们青睐中国资产，押注政府会出台更多刺激措施。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  无论是特朗普还是哈里斯成为美国新一任领导人，全球基金经理都预计对中国的敌意会升级。但他们并没有因此完全回避中国资产，而是寄希望于北京的政策将继续支持股市，尤其是那些在内地上市的股票。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  鸽派央行也被视为当地政府债券的福音。但涉及到人民币，市场情绪就没那么乐观了，为抵消美国大选后不利因素而采取的货币宽松政策有可能会削弱人民币汇率。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  主流观点认为，如果主张对中国所有商品加征60%关税的特朗普胜选，总体上将比哈里斯获胜对中国的负面影响更大。尽管如此，人们没那么担心会出现类似2016年共和党获胜时那样的市场冲击。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  投资者也很清楚，MSCI中国指数在特朗普任内几乎涨了一倍，但在拜登任总统期间却下跌超过40%，凸显出包括中国监管整顿在内的其他诸多因素对市场表现的影响。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “在我看来，政策刺激对中国经济和股市而言比美国大选更重要，” Gam Investment Management驻苏黎世的投资组合经理Jian Shi Cortesi称，“中国政府准备了更多政策措施来应对特朗普获胜情况下潜在的贸易措施。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  目前距离美国大选还有不到两周，特朗普和哈里斯势均力敌，这使得基金很难为预期中的结果部署头寸，这也是他们更加关注中国政策信号的一个原因。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  买入机会
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  自9月出台一系列刺激举措以来，中国股市出现大幅反弹，沪深300指数已较上月低点上涨逾20%。Jefferies和M&amp;amp;G Investments等机构认为，大选驱动的抛售将是增持中国股票的良机。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  M&amp;amp;G负责股票、多资产和可持续发展的全球首席投资官Fabiana Fedeli称，“如果特朗普当选，会出现波动，尤其是围绕中国股市”，但即将出台的政策支持可以抵消一些负面影响。“如果出现一些大幅下跌，我们可能会将其作为买入机会。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  许多投资者表示，相比在香港或美国上市的股票――外资进出更容易，在内地上市的股票能更好地抵御选举波动的影响。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “中国的政策推动力非常强，美国大选应该不会影响到许多企业，尤其是那些高质量的国企和高派息企业，” Pictet Asset Management亚洲特殊情况主管Jon Withaar说。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  关税威胁
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  彭博经济研究的一项分析显示，与2018-2019年特朗普有关贸易和关税的推文在全球金融市场引发冲击波相比，如今这种相关性要低不少。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  当时，“全球正在一体化，因此美国的关税和政策不仅对投资者，而且对该地区的公司都造成一定冲击，”英仕曼集团亚洲除日本以外股票业务主管 Andrew Swan在接受彭博电视采访时表示。“现在全世界都明白，我们生活在一种不同的地缘政治格局中。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  可以肯定的是，在中国遭遇内需放缓之际，出口是一个难得的亮点，这意味着贸易紧张局势可能会成为比过去更大的经济阻力。TS Lombard认为，相比2018年，中国更易受到关税的影响，特朗普若胜选可能会推迟中国的刺激计划，因为在美国政策明朗之前它可能会先按兵不动。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  哈里斯竞选活动透露出的信息显示，虽然她不会对中国手下留情，但也认为全球最大的两个经济体裂痕扩大没什么好处。她批评特朗普挑起贸易战，将关税比作“特朗普销售税”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  Manulife Investment Management认为境内政府债券和国有企业发行的美元票据具有吸引力，预计中国央行将保持鸽派立场。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  法国兴业银行首席亚洲宏观策略师Kiyong Seong指出，如果特朗普获胜并征收更高关税，中国可能会让人民币在一定程度上贬值，以减轻对出口的负面影响。“这反过来会创造更大的降息空间，并允许中国利率下降――这利好中国债券。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  做空人民币
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在特朗普获胜的情境下，外汇交易员大多看跌人民币，而在哈里斯获胜的情况下预计人民币会走高。 随着贸易战升级，2019年8月人民币曾跌至十年低点，但在特朗普任期结束时比他上任之初涨了约6%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  由于特朗普胜选的可能性推动对通胀和美债收益率上升的押注，美元本月劲扬。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “关税不确定性带来的风险溢价上升应该会推动美元走强，离岸人民币受到的影响可能最大，” Wells Fargo Securities Singapore亚太区宏观策略主管Chidu Narayanan说。他补充道，9月下旬以来该公司的头寸一直倾向于美元兑人民币走强，并且看多该汇率的波动性。
 &lt;/p&gt;
 &lt;script async="" src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;
 &lt;/script&gt;
 &lt;!-- 728x90横幅 --&gt;
 &lt;ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-6587197529149413" data-ad-slot="5442257718" style="display:inline-block;width:728px;height:90px"&gt;
 &lt;/ins&gt;
 &lt;script&gt;
  (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
 &lt;/script&gt;
 &lt;div&gt;
  &lt;span&gt;
   热度：
   &lt;script language="javascript" src="/plus/count.php?view=yes&amp;amp;aid=172294&amp;amp;mid=1" type="text/javascript"&gt;
   &lt;/script&gt;
   °
  &lt;/span&gt;
  |
  &lt;small&gt;
   返回
   &lt;a href="/" target="_blank"&gt;
    联合早报
   &lt;/a&gt;
   首页 可查看更多内容。
  &lt;/small&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2024 01:10:09 GMT</pubDate></item><item><title>评论：中国校园“黑话烂梗”引关注 舆论吁清朗网络空间</title><link>https://www.kzaobao.com/mon/keji/20241025/172181.html</link><description>&lt;div class="content"&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  来源：中新社
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  近期，出现在中小学生社交及语文试卷作答中的网络“黑话烂梗”引起社会关注和热议。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  网络截图显示，学生用多音字“佛”字组词，答：“买了佛冷”（歌词“I love Poland”的谐音）；模仿“生机勃勃”写出“ABCC”结构的四字词语，学生作答“勇敢牛牛”（表情包，鼓励别人不怕困难，勇往直前）；还有“芭比Q了”（英文单词barbecue的谐音，意思是“完蛋了”）、“布响丸辣”（“不想玩了”的谐音）、“细狗”（用来调侃或贬低体格瘦弱或意志力不强的人）等词汇，更是让老师、家长摸不着头脑。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  网络语言的起源和传播环节大多是网络游戏和短视频平台，有些词汇恶俗，带有侮辱性，挑战社会公序良俗。由于未成年人互联网普及率高达97.2%，未成年网民规模近2亿，网络语言对下一代的影响越来越受到关注。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  《北京晚报》刊发评论指出，不少青少年患上“文字失语症”，明明胸中有千言万语却不知如何表达，还自嘲是“精装头脑毛坯嘴”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  舆论批判的矛头指向网络平台不当的价值取向和“议题设置”――“烂词烂梗”被设置为热搜词汇，给予推流，甚至首页首屏重点呈现，凭借其新奇性、外溢性迅速传播。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  对此，中央网信办、教育部部署开展的“清朗・规范网络语言文字使用”专项行动提出，聚焦前述重点环节呈现的语言文字不规范、不文明现象，重点整治歪曲音、形、义，编造网络黑话烂梗，滥用隐晦表达等突出问题。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  微信公号“人民网评”呼吁平台不要“把烂点当看点”，认真审核把关，将热搜、首页首屏等重点区域留给真正有重点价值的内容；建立快速响应和纠错的机制渠道，降低其传播速率。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中国社会科学院新媒体研究中心副主任黄楚新表示，相关整治需要建立起一整套完善的链路流程，包括问题识别、协同监管、教育引导。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “全靠治理，跟不上语言产生的速度。”“何止中小学生，成年人也得‘失语症’了，语言贬值导致大家像网络上的NPC（非玩家角色）”……
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在微博话题评论区，网友对扫除网络“语言垃圾”有共识，但也表示不能只寄望于整治行动，每位语言使用者都应担起责任。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  整治不等于“一刀切”否定网络流行语。热词新语记录了社会焦点的变迁，勾勒出语言生活的图景，具有时代特征。“村BA”反映的是乡村体育热情；“特种兵式旅游”受到中国年轻人热捧；“点赞”“粉丝”“雷”等网络字词被收入《现代汉语词典》……
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  正如武汉大学文学院副研究员杨旭所说，网络词汇来得快、去得快，只有极少数词语会经受住时空的考验。
 &lt;/p&gt;
 
 &lt;!-- 728x90横幅 --&gt;
 &lt;ins class="adsbygoogle" style="display: inline-block; width: 728px; height: 90px;"&gt;
 &lt;/ins&gt;
 
 &lt;div&gt;
  &lt;span&gt;
   热度：
   
   °
  &lt;/span&gt;
  |
  &lt;small&gt;
   返回
   &lt;a href="/" target="_blank"&gt;
    联合早报
   &lt;/a&gt;
   首页 可查看更多内容。
  &lt;/small&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2024 03:10:10 GMT</pubDate></item><item><title>评论：中国6万亿元城投非标融资频频暴雷 “劣后”属性下化债红利可望不可及</title><link>https://www.kzaobao.com/mon/keji/20241025/172174.html</link><description>&lt;div class="content"&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  来源：彭博社
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  和中国公募债券市场上过去一年多持续的城投债狂欢相比，诸多个人投资者却在非标准债务这个对地方城投平台也非常重要的融资渠道上经历着至暗时刻。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  60岁的Lulu Fang的生活从去年8月开始天翻地覆，直接触发因素就是她购买的五只贵州政信类产品全部逾期，除一只进行了清算，她说在其余四只产品投入共计1500万元（人民币，277万新元）的本金目前不知去向。政信类产品通常为具有地方政府背景的国企或平台进行融资。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “工作了一辈子，退休后养老的钱都存进去了。”她对彭博新闻社表示。“我现在的生活完全是一塌糊涂。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  自去年下半年中国宣布化债以来，城投信仰的重铸孕育了公开债券的史诗级涨势。然而这一盛况难掩规模高达6万亿元的城投非标市场的困境：存量产品频繁暴雷、新增渠道收紧、大量投资者蒙受损失。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  企业预警通数据显示，今年前九个月共有60只城投非标产品披露违约或进行风险提示，同比增长20%，为至少2019年以来同期最高水平。由于非标发行方或受托人通常不披露违约规模等细节，20个已知规模的产品合计45.5亿元人民币。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这反映出一揽子化债政策落地以来，城投非标市场获得的资源倾斜非常有限。中国近日还宣布计划推出近年来支持化债“力度最大”的一项措施，然而市场人士指出，以时间换空间固然能解一时之困，但城投始终面临创造可持续收入的渠道有限、转型艰难的局面，最终仍应警惕非标风险持续释放波及到更多金融市场的可能性。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “即使最新一轮化债政策落地，非标劣后于债券的属性也不会改变，对非标市场的影响取决于政策支持的实际规模，”信用风险咨询公司丝路海洋的联合创始人王晨在采访中表示。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  王晨预测，在对无序融资进行有效管控的前提下，长期来看非标风险事件会是下降的趋势，“但短期内不会马上见效，还需要时间。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  城投非标市场主要包括信托和融资租赁等品种，融资成本高，且部分产品存在期限错配。这些依赖高成本渠道进行融资的主体，多来自于债务负担较重的区域，信用资质较弱。Pimco研报显示城投整体债务规模约60万亿元人民币，其中10%为非标融资，其余为银行贷款和公开债券。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  据彭博新闻社看到的Fang提供的文件显示，她购买的信托产品为贵州一家城投公司发放贷款，并逾期约有一年，预期收益率7%-8%。据企业预警通数据，贵州一个地级市政府为该城投公司实控人。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  同为政信类，云南昆明一些产品也未能幸免。据交易所公告显示，五矿信托受托管理的“恒信国兴636号-昆明基投集合资金信托计划”等信托产品出现逾期兑付的情形。界面新闻报道显示，这些产品由昆明市交通投资有限责任公司等地方国企提供担保。彭博汇总信息显示，联合资信对昆明市交通投资有限责任公司给予AAA评级。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  云南、贵州都在国务院“35号文”中提到的12个高风险地区之列，这些地区非标风险事件爆发、“担而不保”等问题的存在反映出众多平台企业在去年化债以来依旧难以脱困。标普全球评级9月发布的报告显示，对城投的支持政策推出一年后，八个高负债样本城市城投的现金流充足性依然紧张，75%的样本城市的城投债务在增加，中国去杠杆的改革可能会被推迟。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  标普全球评级董事总经理Laura Li在采访中指出，城投通过非标融资的需求肯定是有的，特别是对这些底层的城投，矛盾在于其融资成本非常高，而在化债政策的优先排序上，又要往后排，所以就造成了违约仍然是比较高的一个水平。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这背后更深层次的原因是土地财政收入大降严重削弱地方政府财力，中国正在推进更大力度的化债计划；彭博10月引述知情人士表示，中国考虑允许发行总规模高达6万亿元人民币的地方政府债，以进一步置换高成本隐性债务。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  尽管中国财长近期也承诺“政策及时雨”，支持地方化解隐性债务，但政策何时落地、化债范围是否扩大、以及非标未来能否受益都还是未知数。对Fang这样的个人投资者来说，目前的情况还没有改善。但Fang说，如果不能尽快得以解决，她在深圳的房子将面临断供的风险。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  很多投资者的债务求索之路十分漫长。供职于北京一家国企的Jason Lai对另一家贵州安顺地区的资管产品投资了300万元，产品自2019年开始展期。中国裁判文书网上公开的判决书显示，相关资管产品由当地城投安顺市国有资产管理公司担保。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  他先后四次前往安顺进行沟通，但“自2019产品逾期以来，收回的本金还不到10%，”Lai坦言，“我以后再也不碰这样的产品了。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  五矿信托暂未立即回复彭博新闻社寻求评论的请求，彭博新闻社致电昆明市交通投资有限责任公司和安顺市国有资产管理公司，均未获接听。
 &lt;/p&gt;
 
 &lt;!-- 728x90横幅 --&gt;
 &lt;ins class="adsbygoogle" style="display: inline-block; width: 728px; height: 90px;"&gt;
 &lt;/ins&gt;
 
 &lt;div&gt;
  &lt;span&gt;
   热度：
   
   °
  &lt;/span&gt;
  |
  &lt;small&gt;
   返回
   &lt;a href="/" target="_blank"&gt;
    联合早报
   &lt;/a&gt;
   首页 可查看更多内容。
  &lt;/small&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2024 01:10:10 GMT</pubDate></item><item><title>黄元：中美对抗长期性评估</title><link>https://www.kzaobao.com/mon/keji/20241023/172025.html</link><description>&lt;div class="content"&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;div style="text-align: center;"&gt;
  &lt;img alt="黄元：中美对抗长期性评估" src="/uploads/allimg/241023/0J54034N-0.jpg" /&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   中国应当纳入更加深入和广泛的民主治理因素。中美两国应当共向致力于建立深远的全球可持续发展与安全体系，并以此为愿景，解救乌克兰于外敌侵略，促进俄罗斯政经体制改革，推动联合国治理机制和治理能力改革。中国应毫不迟疑地明确反对侵略扩张。如此，才能在全球面前挺直腰杆，也才能理直气壮地反对美国的遏制与围堵。
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中美长期对抗并有不断加剧的态势，令人忧虑与困扰。不知何往？不知何终？8月底，美国国家安全顾问沙利文访华，与中国外长王毅就中美关系、俄乌战争、南中国海等广泛议题进行长时间战略沟通，并与国家主席习近平与军委副主席张又侠会面。这些都在表明两点：一、两国都有意愿为避免由对抗（竞争）转向直接军事冲突的风险保持战略沟通；二、两国间的结构性矛盾现在仍很难有实质性改变。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美国驻华大使伯恩斯前些时候在谈到美中关系时说，中美是系统性对手，未来数年乃至数十年将保持竞争，“战斗核心”是科技。美国二战后形成政府、大学与私企之间的良性发展关系，在人工智能、机器学习、量子科技与生物技术等变革性技术领域保持领先，中美经济能力差距正在不断拉大。伯恩斯这一段话，基本概括中美关系现状及可能态势。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  拜登于4月24日签署参众两院通过的950亿美元（约1240亿新元）一揽子对外援助法案，援助资金指向包括印太安全（含台海）80亿美元、以色列260亿美元、乌克兰610亿美元。在全球动荡加剧、不测因素显著增加的关键时期，美国巨额财政外援计划向全球表明两点：一、美国仍是全球居主导地位的超强政经及军事大国；二、美国的全球及区域战略建构清晰而坚定。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  应当说，美国有为美国利益而战的一面，也有为维护全球基本秩序而战的一面。美国致力于维护近代西方社会主导建构的民主政治、市场经济与法治秩序，及由此主导全球发展方向，绝不会与中、俄、朝及伊朗从根本意义上讲和或者妥协。美国现在要做的，一是尽量控制局势，二是随时准备协同北约，与俄、朝及伊朗等势不两立的政体及利益对方（包括中国）开战。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中美对峙的长期性完全存在，很可能会是几十年乃至上百年。但经过长期对峙之后的最大可能性是，实现中美发展一体化，建立中美及中美欧发展共同体。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  为什么会这么说？一、中国正走在持续推进变革（自我革命及改革开放）的路上；二、美、欧及全球都需要发展的中国；三、美国会持续强大，欧洲会持续发展，美欧会继续同声相应，这个大趋势基本不会变。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  为什么会作出这样一个大而长远的判断？基于如下逻辑：一、资本主义体系将继续向更高水平发展，经济全球化将持续深化，国家及区域间事务全球化将持续增进；二、“社会主义”制度名存实亡，将代之以全面市场经济，实行以人为中心和以资本为中心的有机结合；三、基于人类发展史，尤其中世纪以降至近代500年发展进程启示：发展生产力是第一要务，不可阻挡。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  基于上述三个方面，中国不会拒绝发展，会抵制的是压迫与掠夺，虽具一定保守性，只要全球民主化、法治化及整体可持续安全水平加强，中美及中欧之间的体制矛盾将得到根本性消解。当然，消解方向不会是社会主义，而将是高水平市场经济发展体系在全球全面建立。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美国现在的治理方式是，有志者通过竞选获得白宫与参众两院席位，实现自己的政治主张。具体方式为两院制定法案，总统签署成法，总统及各职能机构实施法律与履行职责。法律体系一元，权力制约多维，表面矛盾众多，实则细密不漏。美国的政经、外交、军事、司法，理性而务实，不滞、不躁、不虚、不泛，各领域因应与变革敏锐。若将美国机制与有关国家作比较，美国犹如专业运动员或者职业军人，身手敏捷且专业水准很高，有关国家则犹如身体机能水平较低，且又得不到也不愿接受高水平系统训练的运动员。两者自然很难处于同一水准，展开同级竞技。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美国建立全球民主治理典范，保证建国200多年来的可持续强大。从联邦政府到地方，从白宫、参众两院、司法到新闻体系，各级各领域具有以高水平法治为基准的公平、敏捷、廉洁作为能力，是国家治理和发展及国民可信赖的中心。相比之下，在专制国家，从最高领导人及政经、军事、外交、科技、教育、医疗等各领域，以及各政府层级，都首先致力于谋取个人私利，成就个人及家庭成员，其次才应付公职所及，一者缺失民众真正信赖，二者难以成为国家治理与发展的真正中心，也就难以充分激发全体国民的创造创新热忱和智能，及成就成功的欲望。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这两种有质的差异的国家治理与发展效率、效益机制，自然导致国家治理与发展能力上的质的差距，也注释全球政经治理与发展的未来走向。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  民主政体与专制政体之间的截然分野在于，没有任何一种民主政治机制产生的政权，可以专门维护某些特殊个人及利益团队，即使有，也只能存在于局部范围的利益协同，不可能存在于国家整体层面上。在整体层面上，已经由明确的政治和法治运行机制予以根本性排除。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  相较之下，任何一个专制政体和政权，实际上竭力要维护的首先是某些个人及既得利益阶级的政经私利，绝不是国家和民众利益，甚至立法和司法、外交及军队等，都只是他们赤裸裸维护私利的工具。朝鲜就是最典型的现例。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  从经济问题而言，美国的经济与政治各自独立运行，虽存在相互制约或者促进的因素，但不会相互取代。正因如此，美国前财长鲁宾于9月5日以视频出席第六届上海外滩金融峰会期间，与北大国发院院长黄益平对话时说：美国股市出现震荡，是暂时性的市场事件，美国经济依然维持增长势头……
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美国大概率不会出现经济衰退。美国虽有严峻的财政问题，但有足够强大的经济可以应对。财政压力不会给美国造成任何实质性损害，经济可以持续维持良好增长。虽然在政治上确实很难推进，政治环境并不好。但中国至今仍然主要以政治代替驱动经济，或者说政经混为一谈。因此也叫作政治经济学。中国经济出了这么多、这么严重的问题，并非真正是经济本身出问题，而是与经济相关的经济政策即政治出问题，是因为由政治行为代替经济逻辑。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  再从中国的国家治理而言，往往是除了贯彻最高层意志，其余各层级宁愿不作为，也不敢有更多主动作为，因为怕丢官。许多官员缺乏充分担负社会治理与发展的独立权限和强烈意识，只是在当官。当官与担负社会治理和发展之责，自然有本质的不同。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中国应当纳入更加深入和广泛的民主治理因素。中美两国应当共向致力于建立深远的全球可持续发展与安全体系，并以此为愿景，解救乌克兰于外敌侵略，促进俄罗斯政经体制改革，推动联合国治理机制和治理能力改革。中国应毫不迟疑地明确反对侵略扩张。如此，才能在全球面前挺直腰杆，也才能理直气壮地反对美国的遏制与围堵。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中美矛盾与对抗，应当是为了全球未来可持续发展秩序的建立，而不应局限于各自利益。若此，即便中美对抗烈度再高，也是为了建立全球正确发展秩序，为了全人类文明进步，而具有开放性的广阔合作天地。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  全球也要抱持乐观心理预期，中美对抗是15世纪末哥伦布发现美洲开始，全球化进程的自然现象，是全球治理一体化与固守国家和区域利益之间的集中反映。中美及盟友之间的对抗与竞争，将逐步发展成为人类最高水平的对决。这样的对决，不会导致发展停滞与退步，更不会造成彼此及人类的毁灭，而将会促进人类文明的大变革、大发展。未来百年很可能的情形将是，美国继续保持全球领先发展地位，中华文明将迎来新的更高等级发展形态和阶段。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  作者是中国发展与安全战略研究学者
 &lt;/p&gt;
 
 &lt;ins class="adsbygoogle" style="display: inline-block; width: 728px; height: 90px;"&gt;
 &lt;/ins&gt;
 
 &lt;div&gt;
  &lt;span&gt;
   热度：
   
   °
  &lt;/span&gt;
  |
  &lt;small&gt;
   返回
   &lt;a href="/" target="_blank"&gt;
    联合早报
   &lt;/a&gt;
   首页 可查看更多内容。
  &lt;/small&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2024 23:45:35 GMT</pubDate></item><item><title>特朗普再次当选只会“让中国再次伟大”</title><link>https://www.kzaobao.com/mon/keji/20241019/171785.html</link><description>&lt;div class="content"&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;div style="text-align: center;"&gt;
  &lt;img alt="" src="/uploads/allimg/241019/09291WH3-0.jpg" /&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  拜登就任美国总统之初，美国国家安全委员会的许多人聚在一起阅读情报，得出了一个关键结论：本世纪20年代将是我们所说的美国与中国竞争的“决定性十年”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  讨论者们认为，中国试图取代美国的全球领导地位，是一个强大的挑战者。中国的GDP已经超过美国的70%、工业产能超过美国、在电动汽车、高超音速武器和核能技术等多个技术领域处于领先地位，美国还是第一次面对这样的地缘政治对手。如果不作出调整，美国就有可能在技术上落后于中国，在经济上越来越依赖中国，甚至可能在台湾海峡或南海被中国军队击败。下一任美国总统如何度过这个决定性十年的剩余时间，将对美国和世界其他地区产生深远的影响。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  尽管美国的政治存在深刻分歧，眼下美国民主党和共和党在战胜中国的必要性方面达成了广泛共识。他们制定了立法，旨在提升美国技术领导地位、重振国内制造业、促进世界各地人权、加强美国在台湾海峡的威慑力量以及巩固亚太地区的联盟。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  如果特朗普再次当选，这种统一的战线将受到破坏。讽刺的是，尽管在担任总统期间，他通过颠覆美国长期以来强调接触而不是竞争的对华政策帮助催化了目前美国两党合作的方式，但他从未完全接受新的共识，至今仍站在新共识之外。在中国问题上，他经常与他的前任幕僚、现任顾问、本党的民族主义派，甚至他自己挑选的副总统意见相左——他们都比他更清楚地认识到北京所构成的挑战。如果任由特朗普随心所欲，他很可能会输掉这个对美国来说具有决定性意义的十年。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  没有人比中国更清楚这一点。他们认为特朗普的任期加速了美国的衰落，这并非没有道理。特朗普关注的是美国的大宗商品出口，而不是长期的制造业实力。他疏远了盟友和伙伴，对大流行应对不当，并且一再表现出无视民主规范的行为。在对华政策上，他经常将个人利益置于美国利益之上，并破坏他的幕僚采取的与北京竞争的重要举措。结果，特朗普受到了中国人的广泛嘲笑，他们给他起了个绰号“川建国”——这里的“国”是指中国。他的执政促使中国众多认为，随着美国从霸主地位上衰落下去，世界正在经历“百年未有之大变局”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  没有理由相信，特朗普在第二个任期内会改变在他上次任职期间削弱美国地位的做法。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  以技术政策为例。特朗普在任时，他的政府对华为和中兴通讯实施了出口管制，情报界曾警告这两家电信公司可能成为间谍和网络攻击的载体。但特朗普将自身利益放在首位。据报道，他向中国承诺将取消管制（最终他不顾两党反对，取消了对中兴通讯的管制），以换取中国购买美国农业和能源商品，他认为这将有助于他的连任前景。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  今天，特朗普反对一项得到两党广泛支持的立法，该法要求TikTok的中国所有者出售该应用，否则将予以封禁。其目的是防止操纵1.7亿TikTok美国用户的新闻推送来影响美国的公众舆论，或获得敏感的用户数据。他之前支持该立法，但在与一位持有约300亿美元Facebook股份的顶级捐赠者会面后，他似乎改变了立场。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美国总统拜登采取了重要措施，不让其他国家获得在人工智能领域取得领先地位和改进军事武器所需的先进半导体，他还采取行动，加强美国的防御能力，以应对他国在可能发生冲突之前对美国关键基础设施（如水、天然气、电信和交通）进行破坏。如果在第二个任期内，特朗普再次将个人利益置于国家技术竞争方针之上，那么这些至关重要的努力将面临风险。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  制造业的情况也类似。正如参议员马可·卢比奥最近的一份报告所明确指出的，中国已经“在许多将决定地缘政治优势的行业中处于领先地位”。两党成员都认识到，由于中国出口的又一股浪潮威胁到美国的关键产业，需要采取紧急行动来实现美国的再工业化。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  特朗普关于台湾的想法是一幅灾难的蓝图。几十年来，华盛顿在美国是否会保卫台湾的问题上一直采取战略模糊的两党政策，以此威慑台海领域。特朗普威胁要削弱这种威慑。他最近说，台湾应该付钱给美国来保卫这个民主统治的岛屿，同时又漫不经心地对美国是否有能力做到这一点表现出怀疑。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这是非常危险的。传达出美国缺乏决心的信号，可能会助长有朝一日夺取台海的决心，这可能引发一场破坏全球经济的冲突。西方外交界和学术界越来越清楚，中国智库专家正在悄悄讨论，如果特朗普再次当选，他是否会默许中国对台台海采取军事行动。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美国民主党人和共和党人都认为，加强美国的全球联盟是对抗中国的最佳途径之一。但特朗普已经表明，他仍然不重视美国的国际友谊。他再次威胁要提高对盟友的关税，让他们为集体防务支付更多费用，并违背美国的防务承诺。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中国是美国一个世纪以来最强大的地缘政治对手，在特朗普的上个任期，中国已经非常清楚他是什么样的人，以及如何应对他。他们认为中国正在崛起，美国正在衰落。下个月，特朗普一旦当选，可能会证明他们是对的。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  来源：纽约时报评论
 &lt;/p&gt;
 
 &lt;ins class="adsbygoogle" style="display: inline-block; width: 728px; height: 90px;"&gt;
 &lt;/ins&gt;
 
 &lt;div&gt;
  &lt;span&gt;
   热度：
   
   °
  &lt;/span&gt;
  |
  &lt;small&gt;
   返回
   &lt;a href="/" target="_blank"&gt;
    联合早报
   &lt;/a&gt;
   首页 可查看更多内容。
  &lt;/small&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sat, 19 Oct 2024 01:29:13 GMT</pubDate></item><item><title>中国刺激经济画风突变 提振股市能否让经济走出“负反馈循环”</title><link>https://www.kzaobao.com/mon/keji/20241018/171726.html</link><description>&lt;div class="content"&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;div style="text-align: center;"&gt;
  &lt;img alt="股市大幅上涨，带来的财富效应，可能会刺激消费。但连涨之后，又迎来剧烈动荡。" src="/uploads/allimg/241018/114434I62-0.jpg" /&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  图像来源，Getty Image
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  9月24日至今，中国的经济刺激措施可以用两个词来形容――密集、意外。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  密集在于，从央行、证监会、住建部，再到发改委、财政部，接连召开发布会，用一连串的刺激政策，不断打消民众的疑虑，直至股市开启连涨模式，成交量连续打破纪录，一扫三年阴霾。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  意外的一个例子是，央行推出了在中国从未出现过的全新刺激工具，允许银行贷款给企业，用以回购自己的股票，这与中国过去施政风格截然不同，此前中国更倾向于投资基础设施或者补贴制造业，而极力避免经济“脱实向虚”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  什么原因导致这种转变？这段跌宕起伏的时期里，股市经历连涨，又迎来几次大幅下跌，那么救股市真的能救经济吗？
 &lt;/p&gt;
 &lt;h3&gt;
  撬动股市新工具
 &lt;/h3&gt;
 &lt;p&gt;
  这一轮牛市开启于9月24日。中国央行行长潘功胜宣布，创设两项结构性货币政策工具，以支持资本市场发展。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  第一项工具是证券、基金、保险公司互换便利，它允许符合条件的机构以所持债券、沪深300成分股等资产为抵押，从央行换入国债、央行票据等高流动性资产，用于投资股票，首期操作规模为5000亿元人民币（下同）。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  另一工具是专项再贷款，引导商业银行向上市公司和主要股东提供贷款，用于回购和增持上市公司股票，首期额度为3000亿元。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  潘功胜还补充说，“只要这个事儿做得好，后面还可以再来5000亿，甚至可以搞第三个5000亿。”股票增持再贷款用得好，也可以“再来3000亿，甚至再搞第三个3000亿”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  超常规的政策，再加上超常规的表态，让知名华尔街大佬大卫・泰珀（David Tepper）面对镜头说：“对那个地方（中国）来说，这是不可思议的事情”。当被问及他会买什么时，他回答说：“所有东西，所有，东西（Everything, every, thing)”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “在我看来，此举标志着迈出了一大步，也是政策立场的一个潜在转折点。”ING银行大中华区首席经济师宋林向表示，但纵观过去一年多的事态发展，不难发现，这并不是一夜之间突然发生的，也不是思想上的突然转变。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  宋林进一步解释称，在新冠疫情下，人们在避免经济泡沫、通胀失控与支持经济走出疫情影响之间争论不休。随着全球通胀开始回落，以及中国经济增长大多时低于预期，这场辩论的势头明显转向了支持经济增长的方向。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  经济学人智库（EIU）中国经济高级分析师徐天辰向表示，经济持续下滑、信心不足、资产价格低迷在中国已不是什么新鲜事。但是，它们对社会稳定的负面影响却越来越大，而维护社会稳定是最高领导人的底线。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “我还认为，与前几年相比，决策者（变得）更愿意与市场和社会接触，倾听他们的反馈。这样，他们就能获得新的意见，帮助他们做出不同的决策。”徐天辰补充。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这轮股市上涨之前，中国政府的刺激目标一直是楼市，但直到今年五月出台被称作“三支箭”的强力刺激，经济数据依然没有起色。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  宋林提醒称，现在把着力点转向支持股市，背后的一个主要原因是财富负效应对消费和信心的影响。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  背后的逻辑是，以前当中国的股市低迷时，家庭资产负债表相对不受影响，因为房地产价格大多持续攀升。这一次，包括股票和房产在内的大多数资产在2022-23年同时出现了下跌，因此居民信心受到的打击要大得多。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  宋林由此称，稳定房地产价格显然是当务之急，但相对而言，提振股市更容易一些。
 &lt;/p&gt;
 &lt;div style="text-align: center;"&gt;
  &lt;img alt="山东省烟台港，准备出口的车辆正在等待装船。" src="/uploads/allimg/241018/114434I91-1.jpg" /&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  图像来源，Getty Image
 &lt;/p&gt;
 &lt;h3&gt;
  能救经济吗？
 &lt;/h3&gt;
 &lt;p&gt;
  宋林指出，当前中国经济陷入了负反馈循环。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  众多学者对中国经济的诊断中不时出现一个词――“负反馈循环”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  简而言之，由于居民信心不足，导致需求减少，企业受到压力不得不“降本裁员”，但此举加剧了居民对“就业不稳定”的担忧，信心更加不足，预防性地减少消费，社会总需求进一步降低。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这个过程周而复始，使企业和居民都有“经济不行”的痛感。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  宋林认为，当前政策转向解决信心问题和稳定资产价格，是中国经济走出负反馈循环的关键一步。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  徐天辰也认为，这是非常积极的第一步，仅仅刺激股市就可以创造财富效应，带来间接好处，同时政府还承诺如果情况未能改善将继续加大支持力度，这种态度也非常重要。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  财富效应是指，股票等资产价格上升，使所有者感到自己财富增长，因此更愿意进行消费。在本轮股市大涨中，一些高端酒店和白酒的消费受益良多。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但加华资本创始合伙人宋向前撰文指出，股市财富效应解决不了有效需求不足问题。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  他进一步表示，世上没有一个国家，也没有任何一种经济学理论可以证明：仅仅依靠拉动股市带来的财富效应就可以有效解决通缩和有效需求不足的问题。本质而言，通缩问题的核心是就业，是国民收入增长能力，是可支配收入的边际改善能力，是经济结构转型升级能力，是从生产型社会向消费型社会转型成功与否的现实衡量，更是百姓生活水平和幸福指数的真实表现。这些都是结构性改革和长期经济增长模式和能力的大考。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  宋林也表示，股市之外，还需要稳定房地产价格、恢复收入预期，以及通过市场和法律改革恢复投资者信心。“现在无疑朝着正确方向迈出的良好一步，但未来仍有大量工作要做。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;div style="text-align: center;"&gt;
  &lt;img alt="2024 年 7 月 16 日，中国甘肃省酒泉市的光热电站施工现场鸟瞰图。该电站有一个内热塔和 25,594 多面定日镜，占地面积 30 平方米。建成后年发电量可达 13.7 亿千瓦时。" src="/uploads/allimg/241018/1144341014-2.jpg" /&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  图像来源，Getty Image
 &lt;/p&gt;
 &lt;h3&gt;
  后遗症之忧
 &lt;/h3&gt;
 &lt;p&gt;
  2012年后新的一届执政者开始，此后十年，中国的经济政策十分保守，几乎每逢利好政策都要强调要“去杠杆”，要防止“大水漫灌”和“脱实向虚”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这种政策取向与2008年中国的“四万亿计划”有关。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2008年下半年，金融海啸的余波跨过太平洋冲上中国的海岸，中国外贸11月突然跳崖――出口增速从19.2%下降到-2.2%，进口从15.7%降到-17.9%。时任中国总理温家宝称，“这场金融危机是历史上罕见的。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  几天后，中国雷厉风行地推出一个四万亿元级的经济刺激计划，当时低迷的全球经济都为之一振。大量的投资注入经济，基建狂潮成为托底中国经济甚至全球经济的主力――一时间各级政府突然放松投资项目审批条件，密集同意28个城市的地铁规划，投资超过1万亿元，最终这“四万亿”中的45%投向了公路、铁路、机场和城乡电网等大型基建领域，其中最有名的代表案例就是中国高铁通车里程从当时的刚刚起步一路跨越到2023年底的4.5万公里，稳居全球第一。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但这一刺激计划也产生了深远的不良影响――推高债务风险，吹起地产泡沫。中国著名经济学家吴敬琏事后称，“它不但没有降低杠杆，相反进一步杠杆化了”，而一旦有风吹草动，“局部的资金链断裂传导到金融市场的其他部分，引发系统性危机”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  为了避免这一危机，此后的的十年中国不得不承受“去产能、去库存、去杠杆”带来的痛感。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  仅从数字而言，这次刺激行动，市场当下热烈讨论的是财政3年内投入6万亿人民币的传闻。但宋林指出，虽然数字上要比当年更大，但产生的影响要小的多，他给出两个原因：
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  一方面，与2008年那轮刺激相比，刺激措施涉及投入占中国GDP的比例较小，当前中国的经济体量已是2008年时的将近4倍。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  另一方面，6万亿人民币中的很大一部分用于解决地方政府债务问题，与投资基础设施和房地产相比，用于解决未偿债务的支出所产生的乘数效应也要低得多，因为基础设施和房地产投资会刺激许多供应链的关联活动。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “拯救经济，宁愿过度刺激，也不要力度不足。”徐天辰认为，2009到2010 年经济刺激政策的副作用是不可否认的，但它确实重启了原本陷入困境的经济。中国当前经济的基本面比2009年要弱得多，因此现在担心刺激政策的后果还为时过早。
 &lt;/p&gt;
 
 &lt;ins class="adsbygoogle" style="display: inline-block; width: 728px; height: 90px;"&gt;
 &lt;/ins&gt;
 
 &lt;div&gt;
  &lt;span&gt;
   热度：
   
   °
  &lt;/span&gt;
  |
  &lt;small&gt;
   返回
   &lt;a href="/" target="_blank"&gt;
    联合早报
   &lt;/a&gt;
   首页 可查看更多内容。
  &lt;/small&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Fri, 18 Oct 2024 03:44:29 GMT</pubDate></item><item><title>评论：阿斯麦高管料芯片行业复苏缓慢将持续到2025年 对中国更加谨慎</title><link>https://www.kzaobao.com/mon/keji/20241017/171649.html</link><description>&lt;div class="content"&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  来源：彭博社
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  作者：Cagan Koc
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  阿斯麦首席执行官Christophe Fouquet表示，他预计芯片市场复苏缓慢将持续到2025年。此前该公司三季报令人失望，导致整个半导体板块下跌。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  Fouquet周三在投资者电话会议上表示，需求复苏缓慢导致客户谨慎，部分投资被推迟。这一前景导致阿斯麦大幅下调了盈利展望，尽管Fouquet表示，人工智能(AI)热潮、能源转型和电气化继续提供强劲的上行空间。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  4月接掌阿斯麦的Fouquet正面临着该公司史上最动荡的时期之一。这家生产世界上最先进芯片制造设备的荷兰公司市值已损失逾600亿欧元（650亿美元），因为其周二公布的订单还不到分析师预期的一半。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  推荐阅读：阿斯麦业绩暴雷冲击市场 全球芯片股市值蒸发4200亿美元
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  阿斯麦是整个芯片行业的领头羊，其业绩引发了对AI热未能解决芯片需求普遍下滑问题的担忧。它在芯片制造设备方面处于垄断地位，其设备帮助台积电和三星电子等公司生产最先进的芯片，这些芯片用途广泛，从苹果公司的智能手机到英伟达的AI加速器不一而足。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “如果没有AI，当前的市场日子会非常难过，”Fouquet表示，“复苏并非我认知中人人所憧憬的那样。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  Fouquet表示，汽车、移动和个人电脑市场需求的复苏尤为缓慢，尽管AI相关的服务器需求强劲。他还表示，这家荷兰公司将放慢其短期投资计划，以顺应市场。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  订单推迟
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  首席财务官Roger Dassen在电话会议上表示，一些原定于2025年的订单已被推迟到2026年。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  阿斯麦下调2025年展望导致其股价周二在阿姆斯特丹下跌16%，创下1998年6月12日以来最大跌幅。周三一度下跌5.8%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  其疲软表现也跟该公司误把财报发布日提前了一天有关。Fouquet为提前发布原定周三披露的财报而致歉，表示这是“由于技术问题”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  阿斯麦面临多方压力。虽然对AI数据中心芯片的需求依然强劲，但英特尔和三星等主要客户仍处境艰难。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  苹果股价周三下跌1.5%。分析师曾表示，有关iPhone 16的预订和交货时间的初步数据表明需求不温不火。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  生产汽车和工业芯片的公司通常用的是阿斯麦不那么高端的机器，它们也因为客户库存过高而陷入长期低迷。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  与此同时，随着华盛顿力图限制中国获得尖端芯片技术，美国及其盟国正在加大对阿斯麦最大的市场中国施压。第三季度，中国销售额为27.9亿欧元，占阿斯麦销售总额的近一半。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  Dassen表示，该公司预计明年中国销售额将占总收入的20%左右，并把该水平称之为这个市场的“正常百分比”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “我们在看报章，我们看到对于可能发生的事情还在继续猜测中，”Dassen表示，因此，我们已决定对中国采取“更加谨慎的态度”。
 &lt;/p&gt;
 
 &lt;ins class="adsbygoogle" style="display: inline-block; width: 728px; height: 90px;"&gt;
 &lt;/ins&gt;
 
 &lt;div&gt;
  &lt;span&gt;
   热度：
   
   °
  &lt;/span&gt;
  |
  &lt;small&gt;
   返回
   &lt;a href="/" target="_blank"&gt;
    联合早报
   &lt;/a&gt;
   首页 可查看更多内容。
  &lt;/small&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Thu, 17 Oct 2024 01:10:11 GMT</pubDate></item><item><title>黄益平：中国必须管束好地方政府</title><link>https://www.kzaobao.com/mon/keji/20241017/171643.html</link><description>&lt;div class="content"&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;div style="text-align: center;"&gt;
  &lt;img alt="黄益平：中国必须管束好地方政府" src="/uploads/allimg/241017/0J5424313-0.jpg" /&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   中国政府需要非凡的决心和灵活的政策制定，去降低地方政府债务，重新分配支出责任并管理金融风险。这一过程应遵循三条原则：第一，地方政府应避免干预资源配置和价格形成，将其交由市场和企业引导。其次，中央政府应管理所有产业和财政政策，不得向地方政府施加额外的支出责任。最后，地方官方应更专注于基本的政府职能，如基础设施建设、提供公共服务、维护社会秩序和纠正市场失灵。
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  将决策权从中央政府下放到地方官方，被广泛视为中国过去40年最有效的政策改革措施之一。随着中国政府将重点从阶级斗争转向经济发展，分权化已成为促进增长的重要催化剂。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  与中央计划体系相比，地方政府能够更好地根据当地情况调整经济决策，还可以在市场欠发达时促进经济活动，包括保护所有权和协调商业交易。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  改革落实到位后，地方政府为实现快速经济增长展开激烈竞争，多项研究都显示，地方领导人的升迁机会与辖区的生产总值（GDP）增长之间，存在正相关关系。市长如同本市经济的首席执行官，各级地方政府则实施投资促进计划，并向潜在投资者提供各种补贴。地方政府也因此对中国的经济腾飞，起到至关重要的作用。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  尽管确实在初期带来效率提升，但分权化却并不等同于市场自由化。资源分配权仍掌握在政府手里，只是掌控者是地方而非国家政府。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  将市政官方变成同时履行政府和商业职能的机构，在某种程度上是一种过渡性安排。这一安排在中国的市场未能正常运作时，尤其是在改革的前30年，确实有效。但那段时期已然结束，如今地方政府可以说是中国市场扭曲和金融风险的最大来源。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  例如，市政官方的很大一部分收入，来自出售国有城市土地，收益完全归地方政府所有。这是中国日益扩大的房地产泡沫及相关金融风险背后的主要因素之一。而且，地方领导人经常把这类收入的大部分，花在使用率较低的面子工程，如公园、音乐厅和机场。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  地方政府也推动中央政府指定产业的发展。例如，通过提供税收减免、补贴信贷和免费土地来吸引绿色能源企业，但这种本地化的产业政策，主要被用来扩大产能而非克服技术瓶颈。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  更糟糕的是，地方政府有时会出于对当地就业和生活水平的担忧，去阻止企业倒闭。这种“投资促进”手段歪曲竞争环境，扭曲资源配置，降低产品质量，并加剧产能过剩问题。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  最令人担忧的，或许是体量巨大的地方政府债务（2023年时相当于中国GDP的32%）所构成的重大金融风险。这一危险的过度借贷行为的起点，则是地方政府财政资源与支出责任之间的不匹配。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  为了筹措资金，现金不足的地方政府采用各类创新收入方案，其中之一就是地方政府投资工具。但当地方政府从市场中借款时，投资者只会考虑中央政府的债务偿付能力，使前者能以不可持续的速度去借款和支出。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中国要继续推进经济改革，就必须约束地方政府。7月闭幕的大陆政府二十届三中全会，重申让市场在资源配置中起决定性作用的承诺，同时也强调要解决市场失灵问题。规范地方政府的行为，便是朝这个方向迈出的关键一步。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  三中全会为此详细制定一些改革措施，例如将投资促进计划标准化，以禁止不正当的产业补贴，以及加强对地方政府债务管理的监督。但实施这些变革并不容易，中国政府需要非凡的决心和灵活的政策制定，去降低地方政府债务，重新分配支出责任并管理金融风险。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这一过程应遵循三条原则：第一，地方政府应避免干预资源配置和价格形成，将其交由市场和企业引导。其次，中央政府应管理所有产业和财政政策，不得向地方政府施加额外的支出责任。最后，地方官方应更专注于基本的政府职能，如基础设施建设、提供公共服务、维护社会秩序和纠正市场失灵。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  如能成功实施这些变革，就可以在很大程度上支持中国的强劲经济增长，同时实现中国政府建设高水平社会主义市场经济的目标。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  作者是北京大学国家发展研究院院长、北京大学博雅特聘教授、中国人民银行货币政策委员会委员
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  英文原题：China Must Rein in Local Governments
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  版权所有：Project Syndicate, 2024.
 &lt;/p&gt;
 
 &lt;ins class="adsbygoogle" style="display: inline-block; width: 728px; height: 90px;"&gt;
 &lt;/ins&gt;
 
 &lt;div&gt;
  &lt;span&gt;
   热度：
   
   °
  &lt;/span&gt;
  |
  &lt;small&gt;
   返回
   &lt;a href="/" target="_blank"&gt;
    联合早报
   &lt;/a&gt;
   首页 可查看更多内容。
  &lt;/small&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2024 23:45:37 GMT</pubDate></item><item><title>评论：中国电动汽车一骑绝尘 不甘“弃牌”的德国车企加倍押注其最大市场</title><link>https://www.kzaobao.com/mon/keji/20241016/171590.html</link><description>&lt;div class="content"&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  来源：彭博社
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  作者：Chunying Zhang、William Wilkes
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  Ryan Xu是德国汽车制造商向往的客户。这位来自广东的企业家及其丈夫拥有一辆保时捷911、一辆梅赛德斯-奔驰G级车，并且是保时捷电动车Taycan的首批买家之一。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但在中国消费者越来越青睐科技体验、而不是马力和操控性等传统卖点的今天，她对德系汽车的看法变了。36岁的、有三个孩子的Xu表示，Taycan ―― 售价远超10万美元 ―― 的软件系统很差劲；它只是一辆电力驱动的保时捷，仅此而已。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这不是个例。随着中国人慢慢抛弃内燃机汽车，大众、梅赛德斯-奔驰和宝马都难以在它们最大、利润最丰厚的市场拿出有吸引力的电动汽车，令350亿欧元（380亿美元）的投资面临危险。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  最新的警告信号出现在上周，这三家德国车企均公布第三季度在华销量下滑。宝马在中国的销量大降30%，创四年多来最大降幅；梅赛德斯销量下降13%，包括S级和迈巴赫豪华轿车在内的昂贵车型需求低迷。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在Taycan全球销量则几乎减半之际，保时捷第三季度在中国的销量也大跌19%，至十年来同期最低。大众汽车 ―― 保时捷和奥迪的母公司 ―― 在华销量下跌15%。大众汽车销售负责人Marco Schubert表示，中国的竞争形势尤其激烈。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在称雄燃油汽车时代多年后，德国制造商过于自满了，它们低估了新竞争对手带来的威胁，不愿放弃大引擎汽车带来的利润。这就使得特斯拉和以比亚迪为首的中国本土汽车制造商凭借先进的科技、价格实惠的插电式混合动力汽车快速发展，以至于现在中国不再需要也不再想要它们了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  咨询公司AlixPartners驻上海的董事总经理Stephen Dyer表示，德国汽车制造商的拐点正在出现。“他们需要彻头彻尾地改变市场策略。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  下一个挑战已在本周的巴黎车展上降临。包括比亚迪和小鹏汽车在内的企业，将在这个今年欧洲最大车展上亮出它们的最新技术。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  而德国车企在“还手”中至少有一招没有出好。在大众汽车介绍未来电动汽车的过程中，麦克风和幻灯片中断了几分钟，使得销售和营销主管Martin Sander面露沮丧。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中国的许多驾驶人都有同感。在遇到了刹车和其他质量问题后，Xu家卖掉了Taycan，并从中国品牌蔚来那里购买了一辆ET5。Xu也考虑过梅赛德斯EQE，但是ET5便宜大约三分之一，而且内饰更加更豪华、语音控制运行流畅，甚至在他们上车时会叫出孩子的名字并致以问候。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  与丈夫经营着一家公司的Xu说，德国汽车没有这种技术水平。奔驰、宝马和奥迪“现在很难被视为豪车了”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  虽然德国车企仍然握有近15%的中国市场份额 ―― 这也低于疫情前的四分之一，但更糟糕的是，它们的电动汽车市场份额不到10%。如果不能快速扭转颓势，滑坡可能演变成溃败、让德国三巨头陷入存亡之战。事实上，大众、梅赛德斯和宝马的市值都只有比亚迪的一半左右。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  与其他国际同行相比，德国车企在中国市场押下了重注。一些竞争对手已经采取止损措施，但德国人没有放弃，而是调动了更多资源以努力夺回市场份额。但在中国政府积极寻求发展本土企业之际，这看起来是一场苦战。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  大众汽车计划打持久战。其发言人表示，中国汽车市场价格战打得很凶，该公司不会用牺牲盈利能力来换取市场份额。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  该公司计划继续实施“在中国、为中国”的战略，以保护其长期前景。宝马和梅赛德斯也计划坚持本土化策略来吸引中国买家。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  加倍押注的原因不言而喻。欧洲汽车市场可能已经过了顶峰，美国市场已经饱和，从销量和利润水平角度而言，中国市场无可替代。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  鉴于它们在华业务规模庞大，这就引发了担忧。作为一个整体，德国车企在中国拥有一个由40多家工厂组成的网络 ―― 比德国本土的工厂还要多。投资太大、无法轻易放弃，这也解释了为什么他们反对欧盟对中国廉价电动汽车加征关税。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  像通用汽车以及小型日本品牌铃木汽车、三菱汽车那样撤出中国，几乎不可想象。而且鉴于这些业务与政府实体之间的关系错综复杂，进行任何重组都绝非易事。这就让重点放在了开发中国客户想要的功能上。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  紧迫感从2022年末开始加剧。在大众汽车中国首席执行官贝瑞德向监事会发出中国车企飞跃进步的警告之后，该公司于2023年4月包机派遣数百名员工前往上海车展，以便他们可以亲眼目睹。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这是一个惊醒时刻。德国企业高管面对的是迅速推出的便宜中国车型、高科技含量的产品以及愈演愈烈的价格战。可以跳起来的跑车、车载卡拉OK，一系列可能很奇怪的花哨创新重新设置了中国消费者对汽车趋势的要求。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  从那之后就有了回应竞争的激烈行动。车展结束几周后，大众汽车首席执行官Oliver Blume换掉了软件子公司Cariad的负责人，以进一步加速发展和改进技术。除了在自动驾驶、信息娱乐和用户体验方面找了新的中国合作伙伴外，大众汽车还投资了总部位于广州的小鹏汽车，支持使用后者电动汽车技能生产汽车的计划。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在9月发布盈利预警后，梅赛德斯CEO康林松马上飞到中国，考察在华业务重塑进展，包括在电池方面与宁德时代、在数字服务方面与腾讯控股合作。宝马则与长城汽车携手，为其Mini品牌生产电动汽车。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这样一来，德国汽车在它们的最大市场里将逐渐去德国化。Rhodium Group分析师Gregor Sebastian表示，这种扩张也与政府削减在中国的风险敞口的目标完全背道而驰。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  死守中国投资“是一场豪赌，”他说道，并指出如果失败，德国政府可能需要伸出援手。“它们指望自己大到不能倒。”
 &lt;/p&gt;
 
 &lt;ins class="adsbygoogle" style="display: inline-block; width: 728px; height: 90px;"&gt;
 &lt;/ins&gt;
 
 &lt;div&gt;
  &lt;span&gt;
   热度：
   
   °
  &lt;/span&gt;
  |
  &lt;small&gt;
   返回
   &lt;a href="/" target="_blank"&gt;
    联合早报
   &lt;/a&gt;
   首页 可查看更多内容。
  &lt;/small&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2024 03:10:09 GMT</pubDate></item><item><title>张湖月：治理改革是振兴中国经济的关键</title><link>https://www.kzaobao.com/mon/keji/20241016/171581.html</link><description>&lt;div class="content"&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;div style="text-align: center;"&gt;
  &lt;img alt="张湖月：治理改革是振兴中国经济的关键" src="/uploads/allimg/241016/0J55L9E-0.jpg" /&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   大胆的刺激措施可能会为中国赢得时间，但无法带来持久的繁荣。为此，中国必须采用曾推动其崛起的分权治理方式。这意味着恢复地方政府的自主权，并鼓励自下而上的举措。
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在经济放缓时期，情况往往会在好转之前变得更糟，中国政府在9月底推出自冠病疫情以来，最大规模的经济刺激计划，就证明这一点。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中国政府的宣布让许多人感到意外，但政策急转弯对中国来说，并不是什么新鲜事。2021年对互联网行业的监管打击、2022年冠病清零政策的终结，以及2014年以来，计划生育条例的变化，都是类似的急转弯。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在最近出版的《走钢丝：中国如何监管科技巨头和治理经济》（High Wire: How China Regulates Big Tech and Governs its Economy）一书中，我解读中国政策制定的三个决定性特征：等级制、波动性和脆弱性。由于中国的中央集权决策架构，以自上而下（等级制）的指令方式制定政策，因此会催生各类突然而剧烈的政策转变；政策往往遵循周期性模式，经常在收紧和放宽之间剧烈波动（波动性）；同时，即使出发点是好的，政策也常常会产生可能需要很长时间才会显现的意外后果，而等官方意识到时，往往要付出高昂代价，方能扭转局面（脆弱性）。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中国对日益紧迫的通货紧缩威胁反应迟缓，就完全符合这一模式。尽管一年多来各种警示信号已经很明显，但出于一些合理的原因，中国政府一直不愿采取大胆措施来重启经济增长。最值得注意的是，官方敏锐地意识到，有必要摆脱经济对房地产和基础设施投资的传统依赖，转向如高科技创新等更可持续的增长来源。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  然而，中国仍在努力摆脱2008年大规模刺激政策的影响，特别是地方政府和国有企业积累的过度债务，这一趋势在几年前将中国推向系统性金融风险的临界门槛。此外，中国最高领导层担心消费驱动型增长，可能会让它成为一个福利国家，而这在他们看来是浪费和低效的，不符合他们对中国作为自力更生的工业和科技强国的长期愿景。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  因此，中国政府没有听从采取大胆刺激措施的呼吁，只是采取一些温和措施来阻止经济下滑。不出所料，这些措施对解决通缩威胁收效甚微。与此同时，政策制定者专注于维持财政纪律，同时继续投资于生产，即便这加速太阳能电池板和电动汽车等行业的产能过剩，并因此加剧与世界其他地区的贸易紧张局势。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  现在，中国正面临着以通缩和停滞为特征的日本式“失去的十年”。经济学家警告，通缩持续的时间越长，扭转这一状况的成本就越高。幸运的是，中国领导人似乎终于听进去了：政府突然180度转向，全面动员货币和财政工具来拯救摇摇欲坠的经济。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这是正确的举措，因为目前中国需要的，正是大力刺激经济。但此举并非毫无风险。股市对刺激措施做出热烈反应，创下自2008年以来最好的单周表现。鉴于投资者预计政府将出台更多财政措施来支撑经济，投机行为也因此猖獗起来。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  现在人们担心突然注入经济中的资金，可能会造成股市泡沫，为下一次金融危机埋下隐患。如果这种风险成为现实，中国政策制定者就将再次面临一个打地鼠似的危机管理局面――这边刚刚扑灭一场危机，那边另一场危机又冒头了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  为了避免这种结果，中国必须采取措施，尽可能减少政策干预所带来的意外后果，比如建立实时、准确的反馈机制，以便在泡沫形成和危机爆发之前，进行中期修正。更重要的是，中国必须破除基于自上而下指令的仓促、戏剧性政策转变习惯，回归过去那种行之有效的做法：基于分权式政策试验的渐进式改革。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这种实验是中国市场改革进程最初30年的标志，当时经济实现年复一年的两位数国内生产总值（GDP）增长。通过赋予地方官方权力，利用本地知识和测试新想法，中央政府实现层出不穷的政策创新。但近年来，它却越来越依赖不利于经济的自上而下全面决策。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  大胆的刺激措施可能会为中国赢得时间，但无法带来持久的繁荣。为此，中国必须采用曾推动其崛起的分权治理方式。这意味着恢复地方政府的自主权，并鼓励自下而上的举措，让地方官方可以测试适合当地情况的解决方案。问题在于，北京是否愿意放弃任何控制权，以确保对经济的长期掌控。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  作者是美国南加州大学法学教授
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  英文原题：Governance Reform Is Key to Reviving China’s Economy
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  版权所有：Project Syndicate, 2024.
 &lt;/p&gt;
 
 &lt;ins class="adsbygoogle" style="display: inline-block; width: 728px; height: 90px;"&gt;
 &lt;/ins&gt;
 
 &lt;div&gt;
  &lt;span&gt;
   热度：
   
   °
  &lt;/span&gt;
  |
  &lt;small&gt;
   返回
   &lt;a href="/" target="_blank"&gt;
    联合早报
   &lt;/a&gt;
   首页 可查看更多内容。
  &lt;/small&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Tue, 15 Oct 2024 23:45:52 GMT</pubDate></item><item><title>李振：中国家办的另一层意义</title><link>https://www.kzaobao.com/mon/keji/20241016/171579.html</link><description>&lt;div class="content"&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;div style="text-align: center;"&gt;
  &lt;img alt="李振：中国家办的另一层意义" src="/uploads/allimg/241016/0J55041Z-0.jpg" /&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  前不久，一位曾经帮助很多企业实现快速发展的策划人朋友突然跟我说，他打算涉足家族办公室（简称家办）服务。我告诉他，几年前，身边已经有做投资理财、法律服务的朋友先后投身其中，听说现在做得都还不错。但作为策划人，又如何介入呢？朋友解释，他计划从家族整体长远发展的角度去规划，专门做家族教育这一块，提供专业的、有前瞻性与针对性的国际化教育服务。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  我听闻后开玩笑地说，这可能也是很多家族负责人最关心的事吧，害怕后继乏人，你整合优质资源为他们提供私人化的长期教育服务，正好解决他们痛点。不过，如果能从教育延伸至家族文化服务这样的业务，立足中国的宗族制度，利用现代家办的专业能力与全球视野，强化家族的世代传承，说不定更称客户的心意，打造出更适合中国的家办服务，放大并弘扬家办的另一层意义。
 &lt;/p&gt;
 &lt;h3&gt;
  低调务实“神秘力量”受青睐
 &lt;/h3&gt;
 &lt;p&gt;
  对中国来说，家办可谓舶来品。虽然说在中国历史上，有和家办非常接近又经营得非常成功的人和事，比如春秋时期的管仲。作为著名政治家，管仲在位40多年，把齐国治理得国富民强，辅佐齐桓公成就霸业。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  再比如，电视剧《雍正王朝》中的邬思道，他一直躲在幕后，为四爷胤�G出谋划策。他的老谋深算以及运筹帷幄，给观众留下深刻印象。作为胤�G背后的大管家，邬思道在胤�G登上皇位这件事上，可以说居功至伟。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  类似这样的故事，在中国历史上还有不少，但严格说来，这些并不是现代意义的家办。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  现代家办不仅是专业性强的服务机构，要求实现家族资产的长期发展和财富代际传承，还代表着世界或者行业顶流财富，手中掌握巨大资本，彷佛一股神秘的力量，对资本市场以及实体经济都能产生非常大的影响。最典型的莫过于摩根大通家族，自18世纪中叶以来，在全球金融界举足轻重，影响力跨越国界。摩根大通的全球家办服务，为家族发展注入强大动力，积累巨额财富，也推动着家族不断创新前行，持续谱写发展传奇。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  正因为家办财富效应带来的巨大影响力，近些年，欧美、新加坡以及香港都非常重视这一产业，各显神通吸引更多家办入驻。据了解，目前约有2700个家族办公室在香港营运，其中一半由拥有5000万美元（约6500万新元）或以上资产值人士成立。
 &lt;/p&gt;
 &lt;h3&gt;
  中国家办方兴未艾
 &lt;/h3&gt;
 &lt;p&gt;
  被称为顶级富豪的秘密花园――现代家办自10年前登堂入室之后，在中国获得快速发展。据测算，目前全球有1万至2万个家办，中国约占一半。原本为高端、私密、专属的家办，缘何会在中国大行其道呢？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这一方面当属中国经济崛起的原因。自1978年改革开放以来，中国经济获得飞速发展，2010年更是一跃为全球第二大经济体。改革开放40多年来，部分中国人的财富积累也达到空前高度。据《胡润百富2023中国高净值家庭现金流管理报告》显示，中国拥有600万元（人民币，约110万新元）家庭净资产的“富裕家庭”达518万户；拥有千万元家庭净资产的“高净值家庭”达211万户；拥有亿元家庭净资产的“超高净值家庭”达13万8000户。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  另一方面，中国越来越多的财富家族意识到家办的价值，为了财富增值，需要专业化的专属服务，同时也为了家族传承，需要内置家办或者借助第三方力量――独立性家办治理家族，团结、凝聚力量。不仅如此，在全球化时代，为更好地应对社会变化、经济危机以及战争，家办还进行全球资产配置，将财富分散，避免所有鸡蛋都放在一个篮子里的风险。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  由于财富家族的私密性、个性化服务需求，未来家办集中化的趋势将不会太高。虽然侧重不同服务需求的家办会越来越多，但具有独特竞争优势的家办，无疑会脱颖而出。到那时，更多的中国家办离成功将不再遥远。
 &lt;/p&gt;
 &lt;h3&gt;
  现代家办应有的文化意义
 &lt;/h3&gt;
 &lt;p&gt;
  学贯中西的中国社会学家费孝通曾提出：“家”是人类社会的基本社群。在他看来，东西方家庭不仅在感情生活上不能相提并论，在结构、功能和存在形态诸方面，也有显著差别。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  家办作为高净值家庭传承发展的重要助推器，对于东西方家庭来说，虽然目标一致，但同样存在着很大差别。首先从历史上来看，因为战争因素，中国曾经很显赫的家族，到现在基本消失不见，服务于家族的家办更是无从谈起。当下中国的企业、企业家正在经历从创富到传富的认知转变，他们需要优秀的家办服务。在中国，虽然家办数量很多，但知名度较高的很少，即便是那些已经进入世界500强的家族，其家办及传承发展情况，外界知之甚少，所能发挥的价值可能也很有限。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  其次，现代家办兴起，身处和平年代与全球化时代，家族财富传承与延续性发展成为可能。根植于中国宗族制度中的“家”，迎来新的发展环境，须要强化成员之间的联系与纽带，以新的形态进行传承发展。打个比方，如果遵循现代经济运行方式，借助现代企业管理制度，将家办的管理、服务与智慧，和中国宗族制度优势结合在一起，通过家办进行家族治理，既可以有效促进家族成员之间的相互认可、互帮互助与合作共赢，又不失为一种新型的经济范式和家族发展形式。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  未来，如果再着眼于宗族制度中面广量大的家族，而不仅仅是高净值家庭，发挥并凝聚更多家族的力量，以家办形式推动家族的发展，凸显家办的宗族化特色，所能带来的影响会更大。这可能也是中国家办的另一层意义所在。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  作者是苏州文化工作者
 &lt;/p&gt;
 
 &lt;ins class="adsbygoogle" style="display: inline-block; width: 728px; height: 90px;"&gt;
 &lt;/ins&gt;
 
 &lt;div&gt;
  &lt;span&gt;
   热度：
   
   °
  &lt;/span&gt;
  |
  &lt;small&gt;
   返回
   &lt;a href="/" target="_blank"&gt;
    联合早报
   &lt;/a&gt;
   首页 可查看更多内容。
  &lt;/small&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Tue, 15 Oct 2024 23:45:45 GMT</pubDate></item><item><title>叶尔肯：俄国“东部大开发” VS 中国“西部大开发”</title><link>https://www.kzaobao.com/mon/keji/20241015/171491.html</link><description>&lt;div class="content"&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   克里姆林宫须构建出与“东方新莫斯科”（俄属远东）相对应的“东方白罗斯”（朝鲜半岛）及“东方乌克兰”（满洲平原），以便一方面构建出可持续发展的远东城市群，另一方面打造新战略缓冲区，进而杜绝一切形式的陆海地缘隐患。
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在日益激烈的美中俄三角博弈大背景下，与中华人民共和国成立75周年相关活动一同得到国际媒体高度关注的，是仅隔一天的俄中建交75周年纪念日，以及由此延续深化的国际地缘政治格局之新发展趋势和战略抉择，即建立在俄乌战争、美中新冷战与以哈战争持续升级且外溢基础上的、新千年南北两大陆权国家间的战略合作与竞争。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  换言之，在以地缘对抗为特点的新国际关系格局下，始于俄乌战争全面爆发之际的俄国“东部大开发”战略，将如何对接或冲击已延续近25年的中国“西部大开发”战略。中俄两大“东西反向战略”所延伸出来的局部地缘政治及经济影响，可否直接或间接改变美中新冷战所属之全球地缘战略平衡。此外，与之并行的以哈战争兼中东变局，将以何等形式重塑印太沿海和欧亚内陆权力平衡，已相继成为当前各界高度重视的核心三大国际焦点，涉及领域与范围之广，可谓史无前例，当中每一个不同特征和细节，都会引发意想不到的骨牌效应。
 &lt;/p&gt;
 &lt;h3&gt;
  中俄“合作无上限”的本质内涵
 &lt;/h3&gt;
 &lt;p&gt;
  根据俄通社及中国驻俄大使馆官网所公布之“建交75周年”相关信息，不难看出俄方的着重点是“回顾过去”与“勿忘历史”，中方的关注点则是“立足当下”和“展望未来”。对莫斯科而言，俄中的战略合作关系，必须立足于新中国成立之初的“苏中渊源”和“援中振华”，一个符合俄属远东经济繁荣的“知恩图报”及印太政治稳定的“感恩戴德”。与之相比，北京寄予厚望的中俄战略合作关系，则是建立在新千年所属《中俄睦邻友好合作条约》基础之上的“互不侵犯”与“互利共存”，而非“旧账新算”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  归根结底，中俄“合作无上限”作为2021年中国外交部长王毅所称之中俄战略合作“三没有”的组成部分之一（即没有止境、没有禁区、没有上限），乃《俄睦邻友好合作条约》签署20周年兼续签事宜的总结与前瞻，实施前提是陆上丝绸之路经济带所属之双边默契“三没有”不动摇（即没有阻碍、没有排斥、没有限制）。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  事实证明，中俄战略合作“三没有”难以持续，原因首先是哈萨克斯坦“血腥一月”的爆发，与集体安全组织的成功介入，迫使中国静观其变；其次是俄乌战争全面爆发与战事的拖延胶着，顺理成章将中欧陆上地缘经济联系一分为二；最后则是纳卡战争的逆转与以哈战争的升级，将中国的中东影响力全盘限制在兴都库什山以南地区。有鉴于此，北京唯有坚持具有修正性质的“三不原则”，方可避免中俄关系重归至中苏交恶之旧轨（即不结盟、不对抗、不针对第三方），否则源自美国的整体战略压力，将会集中在第一方或第二方，后果不堪设想。
 &lt;/p&gt;
 &lt;h3&gt;
  中国“西部大开发”的战略成果
 &lt;/h3&gt;
 &lt;p&gt;
  当前俄中关系与古代匈汉之争在本质上并无二致，乃欧亚草原千年纵向博弈的延续。两者间的最大区别在于，已无“南匈奴”可供中原政权再利用，任何形式上的草原分裂，都不会再制造出能够直接威胁欧陆的“阿提拉”（编按：Attila the Hun，公元五世纪匈奴帝国主要领袖），“以夷制夷”早已成为历史，俄国也不再是欧亚核心区的唯一草原帝国；蒙古与中亚五国既非陆权缓冲又非强权后院，唯有“张骞出使西域”依旧被视为可行之道，“联西制北”仍是上上策。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  可以确定的是，毛泽东时期的美中建交、邓小平时期的改革开放和江泽民时期的经济全球化，与戈尔巴乔夫时期的苏东剧变、叶利钦时期的苏联解体及普京时期的国际反恐，是催生亚欧版“西部大开发”战略问世的全球六大地缘政治事件。结果是寻求大国崛起、自东向西长驱直入至俄国传统势力范围之边陲地带，即欧中及中东交汇处的中亚河中、南高加索和南俄草原西部板块，一个以新疆为枢纽且能与俄国相提并论的崭新铁路地缘经济秩序。
 &lt;/p&gt;
 &lt;h3&gt;
  俄国“东部大开发”的战略构想
 &lt;/h3&gt;
 &lt;p&gt;
  当俄属远东符拉迪沃斯托克、乌苏里斯克、哈巴罗夫斯克和布拉戈维申斯克等边陲重镇，以及东西伯利亚板块内陆所属贝加尔湖与沿海以西边境地带，仍被中国人公认或默认为近代所属的“海参崴、双城子、伯力、庙街、北海及外东北”时，俄罗斯人也同样自始至终未曾忘记沙俄时期满洲（东清）铁路末端所属之“达里尼市”（大连）与“阿尔图尔港”（旅顺），以及屹立在“东方旧莫斯科”（哈尔滨）正中央的百年圣索菲亚教堂。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这正是俄国总统普京于今年5月17日高调访问哈尔滨工业大学期间，强调那是在一个多世纪前由俄国专家所建，近代以来太平洋以西大陆铁路枢纽建设人才培养中心，自始就与俄国有着紧密联系的主要原因之一。在2026年《中俄睦邻友好条约》到期之前，符拉迪沃斯托克就是俄国东部大开发战略的核心，既是未来名副其实的“东方新莫斯科”，也是寄予厚望的“新塞瓦斯托波尔”，以及面向南洋的“新圣彼得堡”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  其中，“新塞瓦斯托波尔”的战略任务，是确保南北走向之三大海峡畅通无阻（即马六甲海峡、台湾海峡及对马海峡），所属海域沿线各大经济体均乃未来“东方新莫斯科”的地缘生命线与海上大动脉。与之相比，“新圣彼得堡”的历史使命，是告知世界其所属后方不再是遥不可及的边疆，而是与莫斯科维亚连为一体的伟大西伯利亚，西太平洋则是延续彼得大帝海权传统的“新波罗的海”，即俄罗斯自古以来不可分割的神圣国土与家园。
 &lt;/p&gt;
 &lt;h3&gt;
  俄国“东方莫斯科”的战略布局
 &lt;/h3&gt;
 &lt;p&gt;
  若无欧陆俄乌战事，克里姆林宫就无法在亚洲板块名正言顺地开启国防军工体系东移之“东部大开发”战略。究其原因，莫斯科中央及权力核心唯有采用“以毒攻毒”的手段，方可解燃眉之急，即通过大幅度提升自身所承受之西部板块地缘战略压力的方式，先将源自北约与欧盟的地缘冲击力度最大化，后再毫不保留地向东释放所有内外压力，任其祸水自西向东全部涌入至西太平洋陆海两权交界地带，全程静观其变，且随机应变，在确保美中新冷战绝不殃及俄属亚洲的同时，借力彻底解决悬而未决的远东陆上边境问题，避免先前保障最终成为“历史文件”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  俄罗斯百年谚语“莫斯科并非一日建成”，内涵等同西方延续千年的“罗马并非一日建成”，逻辑表明“东方莫斯科”既是未来基督教世界的“第四罗马”，也是俄属欧亚“第二罗马”，更是亚细亚所属之圣脉永不断的“第一罗马”。为此，克宫须构建出与“东方新莫斯科”（俄属远东）相对应的“东方白罗斯”（朝鲜半岛）及“东方乌克兰”（满洲平原），以便一方面构建出可持续发展的远东城市群，另一方面打造新战略缓冲区，进而杜绝一切形式的陆海地缘隐患。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  作者Yerkin Nazarbay是哈萨克斯坦欧亚国际关系学者
 &lt;/p&gt;
 
 &lt;ins class="adsbygoogle" style="display: inline-block; width: 728px; height: 90px;"&gt;
 &lt;/ins&gt;
 
 &lt;div&gt;
  &lt;span&gt;
   热度：
   
   °
  &lt;/span&gt;
  |
  &lt;small&gt;
   返回
   &lt;a href="/" target="_blank"&gt;
    联合早报
   &lt;/a&gt;
   首页 可查看更多内容。
  &lt;/small&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Mon, 14 Oct 2024 23:45:48 GMT</pubDate></item><item><title>评论：关键的财政部发布会未给人留下深刻印象 中国将考验投资者耐心</title><link>https://www.kzaobao.com/mon/keji/20241014/171428.html</link><description>&lt;div class="content"&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   来源：彭博社
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   作者：Sangmi Cha、Winnie Hsu
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中国财政部周六举行的记者会备受市场期待，但实际却并未如股票投资者所期待的那样火力全开，这表明国内股市可能延续在大涨之后出现的回调。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  财政部长蓝佛安承诺推出更多支持政策，并暗示将增加政府举债以提振经济，但发布会并未公布新刺激措施的具体金额。消费一直是经济中的薄弱环节，而发布会对于推出新刺激措施来提振消费却乏善可陈，是交易员可能感到失望的另一个原因。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  财政部“已经尽力”，但发布内容和投资者期待之间还有很大差距，总部位于北京的投行香颂资本董事沈萌在采访中说。“因此投资者情绪整体而言是偏负面的。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  投资者的耐心正在逐渐消失。中国在9月末发布一系列刺激政策之后股市大幅上涨，投资者呼吁中国政府宣布重大财政措施来维持这一涨势。境内股市基准指数之一的沪深300指数上周收低并创出7月以来最大单周跌幅，财政部发布会前市场波动也在加大。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中国股市进一步回吐涨势，可能会加剧人们对牛市空喜一场的担忧，进而带来更大的卖压。此前北京零敲碎打的刺激措施只带来过几次短暂的反弹，市场陷入了起起落落的涨跌循环。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  蓝佛安及其副手们还在周六的发布会上表示，将支持地方政府用好专项债券来收购存量商品房，但并未给出加码财政刺激措施的具体额度。他还指出，财政还有较大的举债空间和赤字提升空间，而这些措施有可能在本月稍晚或11月初推出。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在发布会举行之前，接受彭博调查的投资者和分析师预计，中国将在周六推出高达2万亿元人民币的新财政刺激措施，包括潜在的补贴、消费券和对多子女家庭的财政支持。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “进一步财政刺激的空间仍在考虑之中”，Magellan Investments Holdings Ltd.的多空股票负责人Britney Lam说。她并表示，与此同时“市场仍会继续选择对前期盈利落袋为安”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  周日公布的通胀数据可能会加剧投资者的担忧。中国9月份居民消费价格(CPI)涨幅低于预期，而工业生产者出厂价格(PPI)连续第24个月下降，凸显需进一步提高政策支持力度来帮助经济摆脱通缩。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  沪深300指数上周下跌3.3%，但仍较中国推出一揽子刺激措施前夕的9月23日收盘水平上涨21%。这些刺激措施包括降息和为股市提供流动性支持等。上周时，香港恒生中国企业指数下跌6.6%，而此前三周累计上涨逾30%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中国股市的史诗级反弹，虽然促使高盛集团和贝莱德等公司上修其预期，不过也招致其他人的怀疑，如Invesco Ltd.和摩根士丹利认为中国股市涨势过快过猛了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  下一步是什么？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  未来几周，投资者很快会把注意力转向下一个重大政策发布窗口，负责审批预算赤字的人大会议将提供更多刺激措施的细节。在去年10月的会议上，全国人大常委会批准增发国债并提高预算赤字率。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  华侨银行策略师Frances Cheung表示，由于财政部周六还使用了诸如“规模较大或空间较大”之类的措辞来描述这些措施，交易员将继续等待更多细节。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “总体而言市场不太可能变得兴奋”，当被问及股市周一可能作何反应时她表示。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中国国债周六价格变动不多。交易员称，截至当日中午时，10年期国债收益率抹去了此前一度高达2个基点的跌幅。由于未获准公开评论，这些交易员要求匿名。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  加强财政刺激可能会鼓励交易员将资金转移到风险和回报更高的投资领域，从而对中国债券构成压力。债务供应的增加也可能会削弱金融体系的流动性，使市场更难消化全部债务。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  澳新银行资深中国策略师邢兆鹏认为，鉴于今年的债券发行量可能不达市场预期，收益率曲线可能会进一步下行。展望未来，“预计中国将发行1万亿元人民币超长期国债和1万亿元人民币地方债”，他补充说。
 &lt;/p&gt;
 
 &lt;ins class="adsbygoogle" style="display: inline-block; width: 728px; height: 90px;"&gt;
 &lt;/ins&gt;
 
 &lt;div&gt;
  &lt;span&gt;
   热度：
   
   °
  &lt;/span&gt;
  |
  &lt;small&gt;
   返回
   &lt;a href="/" target="_blank"&gt;
    联合早报
   &lt;/a&gt;
   首页 可查看更多内容。
  &lt;/small&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Mon, 14 Oct 2024 01:10:46 GMT</pubDate></item><item><title>评论：中国财政部发布会未见立即提振需求之策 专家呼吁进一步行动对抗通缩</title><link>https://www.kzaobao.com/mon/keji/20241013/171362.html</link><description>&lt;div class="content"&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  来源：彭博社
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中国进一步加码支持经济，表态将加大政策力度应对地产及地方债务等风险。然而，经济学家仍无法确信北京方面已采取足够措施来摆脱通缩。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中国财长蓝佛安周六在万众瞩目的新闻发布会上并未如投资者预期般立即给出增量财政政策的具体规模，而是表示更多细节将在未来几周公布。而他宣布的支持性措施也几乎没有体现出北京提振消费的紧迫性，尽管许多经济学家认为这对刺激通胀并令经济步入更加积极的增长轨道至关重要。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “支持消费的政策听起来较为薄弱，”法国巴黎银行首席中国经济学家Jacqueline Rong表示，“现在断言通缩压力将立即显著好转或房地产市场将触底回升还为时过早，而这两点是中国经济面临的两大关键问题。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  周日公布的数据或将显示随着工业生产者出厂价格降幅扩大，9月居民消费价格指数连续第19个月低于1%，这突显出在近期重磅刺激措施推出前需求低迷。在周六长达一个小时的新闻发布会上，官员们几乎没有谈到通缩问题。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在周末新闻发布会召开之前，投资者和分析师预计中国将部署多达2万元人民币的增量财政刺激措施，包括潜在的补贴和对有子女家庭的财政支持。不过，这仍有可能在接下来几周成为现实：全国人大常委会于去年10月底批准国务院增发国债并调整当年中央预算方案。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  不过，蓝佛安周六的发言表明中国对经济的总体走向感到满意。他表示将支持用好地方政府专项债券来收购存量商品房，并承诺出台近年来“力度最大”的一项措施来减轻地方化债压力，但这两项措施都不太可能在短期内提振增长。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  ING Bank NV大中华区首席经济学家Lynn Song谈到中国2024年的经济增长目标表示，除非财政刺激的最终规模远大于预期，否则财政政策行动将需要过长时间才能发挥作用，导致今年恐难以实现5%的经济增长目标。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  蓝佛安还暗示中央仍有空间加大国债发行并扩大政府支出，具体措施有望于本月晚些时候或11月初宣布。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  允许地方政府置换债务将为公共服务腾出资金，并鼓励官方增加支出。同时，允许地方政府利用专项债券收购存量商品房并用作保障性住房或有助于稳定房地产价格下滑，令业主的安全感增强。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  财政部没有给出这两项举措的具体规模。不过法国兴业银行表示，这些措施引导经济学家认为继此前刺激措施效果不佳后，“这次可能不一样”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  该行经济学家Wei Yao和Michelle Lam在一份报告中表示，持续复苏和刺激通胀的前景正在改善，房地产市场企稳的可能性上升，地方政府去杠杆的压力减轻。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在直接补贴方面，蓝佛安周六表示将把国家奖学金奖励名额翻倍，并加大国家助学贷款支持力度。此前中国青年失业率在8月创下今年以来最高水平。他还表示将加大对重点群体的支持保障力度，并提及国庆节前向困难群众发放的一次性生活补助。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  本次大规模补助的缺席并不令人意外，因为北京方面长期以来一直不赞成所谓的“福利主义”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  仲量联行大中华区首席经济学家Bruce Pang表示，全国范围内发放大规模补贴不太可能，因为政策制定者的基本思路是防止懒汉吃白食。他引述的是发改委早前的类似评论。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  经济学家长期以来一直敦促财政政策重点转向国内消费。迈向更加平衡且可持续的增长模式将降低中国对出口的依赖，在贸易紧张局势加剧之际推动经济增长。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  财政部表示将扩大地方政府专项债券的投向领域。渣打大中华区和北亚区首席经济师丁爽称这有望为经济注入高达1万元人民币的资金。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  通过增加债务限额置换地方政府存量隐性债务，北京方面也在试图控制企业的信用风险 ―― 过去几年来，这些企业代表地方政府大规模举债以为基础设施建设提供资金。不过，虽然有助于维持金融和社会稳定，但置换存量隐性债务不会带来新的经济增长。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  凯投宏观中国经济研究主管Julian Evans-Pritchard表示，应对地方政府债务风险的举措 “主要是将债务从一个政府部门转移到另一个部门”，对近期需求的影响有限。他将2024年的经济增长预测维持在4.8%不变，并因财政刺激而将明年的增长预测从4.3%上调至4.5%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  麦格理中国经济研究主管胡伟俊表示，中国依赖制造业和出口来抵消房地产行业的双速增长模式“愈发不可持续”。他称一旦出口疲软或内需进一步恶化导致社会动荡，官方将需要政策转向。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “9月中央政治局会议体现的强烈紧迫感表明现在是转向的时刻，”胡伟俊周六在一份报告中写道，“但要证实这一点，我们需要更多证据。”
 &lt;/p&gt;
 
 &lt;ins class="adsbygoogle" style="display: inline-block; width: 728px; height: 90px;"&gt;
 &lt;/ins&gt;
 
 &lt;div&gt;
  &lt;span&gt;
   热度：
   
   °
  &lt;/span&gt;
  |
  &lt;small&gt;
   返回
   &lt;a href="/" target="_blank"&gt;
    联合早报
   &lt;/a&gt;
   首页 可查看更多内容。
  &lt;/small&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sun, 13 Oct 2024 00:29:10 GMT</pubDate></item><item><title>评论：美国要与中国“分手”很难</title><link>https://www.kzaobao.com/mon/keji/20241013/171361.html</link><description>&lt;div class="content"&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;div style="text-align: center;"&gt;
  &lt;img alt="" src="/uploads/allimg/241013/0RT022E-0.jpg" /&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  在这个时候当一家向中国销售或从中国采购的美国跨国公司可不容易。随着美中两国政府针锋相对，它们也在逼迫企业选边站。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  看看福特。今年1月，美国国会两个委员会的负责人要求拜登政府调查四家中国公司，他们称这些公司参与了福特在密歇根州建电池厂的计划。这两名委员会主席声称，那四家公司与中国军方、朝鲜政府，以及中国在新疆地区的行为有关。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  或者看看苹果。如本报报道，“多年来，苹果屏蔽了一系列应用程序，包括报纸、VPN和加密消息服务。”苹果“还在中国建了一个数据中心，用于存储中国公民的iCloud信息，包括个人通讯录、照片和电子邮件，”时报的报道写道。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这两家美国公司都曾把在中国开展业务视为一大亮点，现在却多次被迫艰难地做出解释。例如，福特对路透社说，“我们的所有业务”都遵守美国政府的法规。苹果首席执行官蒂姆・库克大谈公司的美国特色：“我知道像苹果这样的公司只能来自美国，而且我们一如既往地致力于回报我们伟大的国家，”2022年，他在亚利桑那州说。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  由12人组成的专门研究企业与中国关系的商业情报公司“战略风险”周一发布的分析称，在市值排名前250的美国上市公司中，福特在面对中国的风险方面排名第一，苹果排第三。（排第二的是供暖、通风和空调公司开利全球。）其他分析师可能会把这些公司排在更靠后的位置。可以论证被“战略风险”排在第四的特斯拉比福特、开利或苹果面临的风险要高。不过，这份排名的公布还是令人们审视美国两家最著名公司的中国战略。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  困扰美国首席执行官的问题是，美国如何把握与中国公司的“亦敌亦友”关系：这些公司既可以是合作的朋友，也可以是竞争的敌人。中国市场利润丰厚，但进入中国市场的美国公司已将宝贵的知识产权交给了中国――有时是自愿的，有时不是。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  随着中国公司在技术方面迎头赶上，并在某些情况下超过美国公司，美国公司面临的新问题是，是付出巨大代价、试图重新返回领先地位，还是将市场拱手让给中国公司，成为它们的客户。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这就是自2020年以来一直担任福特首席执行官的吉姆・法利这些日子里面临的两难选择。《华尔街日报》9月报道，法利今年5月从中国访问回来后，对中国公司在电动汽车领域的进展感到惊讶，他对福特董事会的一名同事说，“这是个生存威胁。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  福特预计，其电动汽车业务将在2024年亏损约50亿美元。这还是在高额关税阻止了中国电动汽车进入美国市场的情况下。福特今年8月宣布，公司停止了一款全电动三排座运动型多用途车的生产，并将电动大型皮卡车的推出时间推迟18个月至2027年。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  法利在中国问题上正在采取中间路线。福特正在接受美国政府的补贴，在密歇根州生产电池。但它也在从中国最大的电动汽车电池制造商宁德时代获得电池技术许可。这等于承认了中国在技术上的领先地位，同时也致力于国内制造。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  为了跟上中国竞争者的步伐，法利的最新策略是在洛杉矶地区建立一个设计彻底全新电动汽车的新机构，这些汽车将以新电池为基础。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这也许能成功，也许不成功。一些华尔街分析师对此持怀疑态度。“专注于你的核心业务，”美国银行的分析师约翰・墨菲在今年6月的一次讲话中说。他说，福特、通用汽车和克莱斯勒母公司斯特兰蒂斯应该专注于在北美销售汽油驱动的卡车，这些车仍利润丰厚，同时“随着时间推移，最终投资自动驾驶的联网和电动汽车”。（福特称其中国业务已实现盈利。）
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  尽管苹果在中国仍广受推崇，但它正在失去中国智能手机市场的份额，并遇到了阻力。虽然苹果一直试图博得政府的欢心，政府部门和得到政府支持的公司已禁止员工在工作时使用iPhone和其他外国设备。据时报报道，乔恩・斯图尔特去年停止了在苹果流媒体服务上的节目，部分原因是节目中可能有涉及中国和人工智能的话题，在苹果高管们中引起不安。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  苹果已采取措施，降低在零部件方面对中国承包商的依赖，但进展缓慢。据《日经亚洲》今年4月的报道，苹果曾在2023年增加了来自总部设在中国的供应商和中国制造点的零部件使用，同时减少来自台湾、美国、日本和韩国供应商的零部件使用。苹果今年3月表示，正在扩建上海的一个研究中心，并在香港附近的科技中心深圳开设一个新实验室。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “每个企业都面临着同样的两难选择”，既担心过度依赖中国，又担心如果退出将失去竞争力，战略与国际研究中心的高级副总裁詹姆斯・安德鲁・刘易斯对我说。“大家都在两面下注以对冲风险。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  即使苹果想那样做，“摆脱中国也将需要十年时间，”Counterpoint Research的研究主管杰夫・菲尔德哈克对我说。“这不只是制造设备的问题。这涉及到一个庞大的零部件生态系统。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  苹果发言人拒绝讨论公司面对的风险。该公司表示，苹果的所有产品都在加州设计，在美国有9万多名员工，相比之下，公司在“大中华区”（这是苹果将台湾包括进来的说法）的员工人数约为1.6万。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  如果中美之间的紧张局势继续加剧的话，同时在这两个市场做生意的公司面临的压力只会增加。没有简单的出路。
 &lt;/p&gt;
 
 &lt;ins class="adsbygoogle" style="display: inline-block; width: 728px; height: 90px;"&gt;
 &lt;/ins&gt;
 
 &lt;div&gt;
  &lt;span&gt;
   热度：
   
   °
  &lt;/span&gt;
  |
  &lt;small&gt;
   返回
   &lt;a href="/" target="_blank"&gt;
    联合早报
   &lt;/a&gt;
   首页 可查看更多内容。
  &lt;/small&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sun, 13 Oct 2024 00:28:36 GMT</pubDate></item><item><title>薛之白：中国足球是国运平衡器？</title><link>https://www.kzaobao.com/mon/keji/20241013/171352.html</link><description>&lt;div class="content"&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;div style="text-align: center;"&gt;
  &lt;img alt="薛之白：中国足球是国运平衡器？" src="/uploads/allimg/241013/0J5464312-0.jpg" /&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  最近，互联网上关于中国足球的讨论又有新热点。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中国男足今年9月5日开启2026年世界杯预选赛亚洲区18强赛征程，首仗客场挑战日本，
  &lt;a href="https://www.zaobao.com/realtime/china/story20240905-4640834" rel="nofollow" target="_blank"&gt;
   结果0比7惨败
  &lt;/a&gt;
  。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  此后，中国队又在主场多一人、领先一球的优势下，被沙特阿拉伯队逆转；前几天又客场败给澳大利亚队，三战全负，积分垫底。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  网民的指责声铺天盖地，不过也涌现声量颇大的一个新观点，即称中国足球是中国的“国运平衡器”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这种说法几年前就出现在球迷圈，最初带调侃性质，但后来似乎越来越多人真的相信了。在球迷圈甚至政论圈里，此论时常可见。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  该观点认为，中国足球江河日下，中国国力却蒸蒸日上，足球成绩差不仅不能说明什么问题，反而“平衡了国运”，因此足球输了更好，输得越多，国家越强。有人还拿阿根廷当作反例，称阿根廷世界杯夺冠，但经济一团糟，就是足球用光了国运。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这种观点受到其他球迷的批评：“输了就好好总结，找这种借口不怕丢人吗？”“鲁迅都去世那么多年了，阿Q怎么还在呢？”“足球是国运平衡器，乒乓球又是啥？”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  一国足球水平由什么决定，是个比较复杂的问题。论面积大小，中国、印度水平很差，荷兰、克罗地亚却是强队；论富裕程度，美国足球水平一般，非洲一些穷国却踢得不错；论人种，同为东亚人的日本、韩国，足球成绩远胜中国。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在笔者看来，最重要的是两点：民众的广泛参与、按照规则和规律办事。中国的足球环境恰恰都不具备。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  民众参与方面，在德国、英格兰等足球强国，连社区都有自己的球队和联赛，而中国虽号称有几亿球迷，注册足球人口却少得可怜。所谓的球迷，很多也是大赛凑热闹或者球星粉丝类型，并不真懂足球。举个例子，能把“越位”规则下的各种情形都搞明白的人，1%都不一定有。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  按照规则和规律办事就更不用说，假球、赌球、黑哨、联赛奇葩规则、选教练和归化球员急功近利……种种乱象一言难尽。足球是职业化程度要求最高、参与最广泛的运动，不按规律办事、不与世界接轨，绝无可能出成绩。就像媒体人张丰指出的，足球是一种“世界语言”，中国足球经常让人难堪，不过是因为在“世界”中，它呈现出真实的面貌罢了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  可以说，足球和国力之间，既不是完全正相关，也绝非一些中国网民所说的“互相平衡”。如果说足球水平能反映什么，大概是一个社会对常识的尊重、对规则的敬畏，以及对外开放的程度。这些不是靠掀起一场反腐风暴所能扭转，也不能靠下行政命令和喊政治口号去改变。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  除了足球本身外，更应该警惕的是“国运平衡器”这种荒谬逻辑。在中国互联网上，股市、经济增长甚至社会治安出了问题，都有人以“平衡国运”来解释。如果这些领域都能作为“平衡”的牺牲品，那“国运”又是什么？这样的“国运”又能有多长久呢？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   （作者是《联合早报》高级数码编辑）
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 
 &lt;ins class="adsbygoogle" style="display: inline-block; width: 728px; height: 90px;"&gt;
 &lt;/ins&gt;
 
 &lt;div&gt;
  &lt;span&gt;
   热度：
   
   °
  &lt;/span&gt;
  |
  &lt;small&gt;
   返回
   &lt;a href="/" target="_blank"&gt;
    联合早报
   &lt;/a&gt;
   首页 可查看更多内容。
  &lt;/small&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sat, 12 Oct 2024 23:45:42 GMT</pubDate></item><item><title>野村：中国经济对亚洲其他国家溢出效应取决于房地产 而非基建</title><link>https://www.kzaobao.com/mon/keji/20241012/171305.html</link><description>&lt;div class="content"&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   来源：彭博社
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  野村控股的分析显示，过去几年中国经济对亚洲国家的溢出效应已经减弱；北京方面如何部署料有的财政刺激政策，是这些国家对该世界第二大经济体的出口能否复苏的关键。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  根据周五发布的报告，其研究发现，亚洲其他经济体对中国的出口受后者基础设施投资的影响最小，受其房地产建设和零售消费的影响则要大得多。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  投资者和分析师预计，中国政府周末将出台至多2万亿元人民币的新财政刺激措施。中国已经在上个月末宣布了一系列举措，包括降息和加大对房地产和股市的支持力度。但财政干预呼声高涨，经济学家认为它是提振信心的关键。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “如果北京宣布加快建设基础设施项目（例如铁路、电网），那么亚洲地区受益可能会较少，”野村经济学家写道。“但如果宣布针对房地产的财政刺激（直接为预售和延迟交付的住宅项目提供资金），从而推动房地产投资上升，则可能会扩大亚洲出口的复苏面积并提振大宗商品价格。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  研究显示，澳大利亚是受中国经济增长影响最大的亚洲经济体，其次是新加坡。野村称，在亚洲，菲律宾和印度受影响最小。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “澳大利亚和泰国与中国经济周期的关联度更高，”野村经济学家表示 ―― 澳大利亚这一结果有点出乎意料，因为北京方面对澳大利亚采取了惩罚性贸易行动、直到最近才取消。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “台湾和韩国已经与中国大陆有所脱钩，”野村说。“而且在除香港以外的亚洲各地，来自大陆的游客数量所占份额都出现了下滑。”
 &lt;/p&gt;
 
 &lt;ins class="adsbygoogle" style="display: inline-block; width: 728px; height: 90px;"&gt;
 &lt;/ins&gt;
 
 &lt;div&gt;
  &lt;span&gt;
   热度：
   
   °
  &lt;/span&gt;
  |
  &lt;small&gt;
   返回
   &lt;a href="/" target="_blank"&gt;
    联合早报
   &lt;/a&gt;
   首页 可查看更多内容。
  &lt;/small&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sat, 12 Oct 2024 01:10:10 GMT</pubDate></item><item><title>评论：华尔街老将坚定看多中国股市 预计沪深300一年可涨50%触及6000点</title><link>https://www.kzaobao.com/mon/keji/20241011/171227.html</link><description>&lt;div class="content"&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   来源：彭博社
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   作者：Jacob Gu
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  若从Jeff deGraaf的角度来看，本周早些时候在沪深300指数10天大涨35%之际创纪录抛售中国A股的对冲基金肯定会后悔。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  事实上这位Renaissance Macro Research联合创始人兼首席执行官表示，他在华尔街摸爬滚打35年来几乎没有见过长期牛市如此的天时地利人和。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  他在接受采访时说，“怀疑、估值、刺激、动能和趋势变化”这些要素全都齐了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  正是基于这样的环境，这位曾在雷曼兄弟和美林工作过的金融老将现在成了华尔街最看多中国的人之一。他预测A股的基准指数沪深300最快未来12个月能触及6000点。从最近收盘价来算，这意味着升幅将超过50%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  DeGraaf在截至2015年的《机构投资者》年度调查中曾连续11年位居技术分析师榜首。他表示在股市上个月试探年内低点之际中国政府推出多年来最激进的刺激措施绝非巧合。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “市场驱动政策，就像政策驱动市场一样，” 他说。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  其他预测人士和他相比更为保守。摩根士丹利最新修正后的目标是沪深300指数到2025年6月达到4000点，这意味着几乎没有上涨空间。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  沪深300指数周三重挫7.1%。虽然周四上涨了1%，但由于本周早些时候的关键发布会缺乏进一步的重大举措，投资者对刺激驱动的股市热情正在降温。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  DeGraaf建议投资者在押注中国时“保持止损位并不要教条”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  眼下交易员正在等待定于周六的财政部发布会是否出台新政策。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “我们认为政策反应是自我保护、对经济疲软做出的回应，也可能应证马里奥・德拉吉著名的‘不惜一切代价’时刻，” deGraaf说。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这位前雷曼首席技术分析师还淡化了即将到来的美国总统大选对中国股市构成的潜在风险。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “这是一场余兴节目而已，可能没有多大关系，市场反应将提供机会，” 他说。
 &lt;/p&gt;
 
 &lt;ins class="adsbygoogle" style="display: inline-block; width: 728px; height: 90px;"&gt;
 &lt;/ins&gt;
 
 &lt;div&gt;
  &lt;span&gt;
   热度：
   
   °
  &lt;/span&gt;
  |
  &lt;small&gt;
   返回
   &lt;a href="/" target="_blank"&gt;
    联合早报
   &lt;/a&gt;
   首页 可查看更多内容。
  &lt;/small&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Fri, 11 Oct 2024 01:11:05 GMT</pubDate></item><item><title>王义桅：中国无法成为美国那样的普世大国？</title><link>https://www.kzaobao.com/mon/keji/20241011/171226.html</link><description>&lt;div class="content"&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;div style="text-align: center;"&gt;
  &lt;img alt="王义桅：中国无法成为美国那样的普世大国？" src="/uploads/allimg/241011/09110351J-0.jpg" /&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  《联合早报》10月4日发表新加坡国立大学东亚研究所高级研究员郭良平文章
  &lt;a href="https://www.zaobao.com.sg/forum/views/story20241004-4926592" rel="nofollow" target="_blank"&gt;
   《崛起的只能是普世大国》
  &lt;/a&gt;
  ，提出一个关键问题：中国能不能成为真正的世界大国？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  作者认为中国的软实力先天不足。5000年优秀中华传统文化的积累，怎么成了先天不足？作者并没有给出令人信服的答案，或者想说中国没被西方文化殖民，还是中国无神论的世俗社会，导致无法形成西方普世文化？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  其次，作者说意识形态上短板，也限制中国成为真正的世界大国。作者生活在海外，当然对习近平文化思想不敏感。其实，中华民族现代文明、人类命运共同体等理念的提出，开创人类文明新形态的担当，早已超越过去要革资本主义命的斗争哲学，强调不是一种制度取代另一种制度，而是“两个结合”。中国不仅不是特色或另类，反而倡导包容西方普世价值的全人类共同价值。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  再次，文章延用约瑟夫・奈的软实力说，承接当年“软实力”拯救保罗・肯尼迪的“大国兴衰”定律，为美国霸权打气，看衰中国未来前景。软实力―硬实力二分法本身就不是太科学。就像把盐放进水里以后，哪里是盐？哪里是水？作者的世界观是二元对立的：中国文化的优点―糟粕、硬实力―软实力、中国―美（西方）、哲理逻辑―普世逻辑等等，这显然不符合中国和合共生的文化特质。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  文章以西方参照系思考中国不足，以西方近代历史经验反思今天世界，是值得深思的，反映海外华人的普遍想法：中国尽管硬实力在崛起，但软实力终归不如人家。作者尽管用“开放式文明大国“等积极表述，但对中国仍然充满偏见。比如，认为“四个自信”成为负资产；声称“中华文化有优点也有糟粕，在弘扬优点时也应对糟粕进行批判，否则它会随着优点的扩展而悄悄地重新占领人们的思想阵地”，就有警告的味道了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  文章充满西式逻辑，以西方过去的传说剪裁今日之中国，推断明日之世界。考察大国崛起历程，可以明显发现，作者的逻辑是倒果为因的：崛起的只能是普世大国，还是大国崛起后都打着普世旗号？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  郭文潜意识是说，尽管美国有这样那样的问题，但是中国是无法取代美国的。中国只能是哲理大国的崛起，无法成为像美国那样的普世大国。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这实际上代表相当多海外华人的看法，可能也是西方看法的折射，甚至在中国国内有大量共鸣。文章要真正表达的是，既然中国无法成为真正的世界大国，无法取代美国，就认了吧，不如与美国合作，帮助美国维持霸权。文章宣称：“中国面临的另一个挑战，是一旦美国的对比国力下降到一定程度，就会被戾气充斥，在行为上变成一个自私贪婪的普通国家――在前总统特朗普治下尤为明显。这对两国和世界都不利，战争的危险会大大上升。努力同美国形成一种长期稳定的合作关系至为重要。”这才是作者的用心规劝。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “名非天造，必从其实”。作者的思维是西式的，概念也自然是西式的，当中有代表性的，在于没有认清“普世”概念本质。“普世”的概念源自一神论的基督教。公元五世纪时，东罗马帝国的君士坦丁堡牧首（主教）被荣称为“普世牧首”。那时的“普世”原文是oecumenical，既有“全世界范围”这个意思，也有“全基督教”的含义。现代意义的“普世价值”起源于启蒙运动，由于启蒙运动反宗教的特征，虽然也接受普世的概念，但是这个世俗化的“普世”一般使用universal这个词，以显示与基督教的区别。以1789年《人权宣言》为标志，资产阶级革命的精神成果，就是以政治普世价值取代宗教普世价值。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  近代科学革命强化西方“发现”人类普世价值的中心论与优越感，具有代表性的是牛顿万有引力定律。直到近300年后爱因斯坦相对论，才给牛顿定律划出边界――所谓的万有引力普世规律，只是在宏观世界起作用，在微观世界就是谬误。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  因此，普世价值并非什么客观真理。如今给西方所谓“普世价值”划出边界的历史使命，似乎落在中国人头上。中国传统上儒道释三种文化并存，并不存在“普世主义”概念，而只有“天下”概念。在西方主导的国际舆论里，中国总被骂为“另类”，处境如当年的哥白尼、布鲁诺，因为中国在终结西方普世价值的托勒密世界观（编按：指公元二世纪地理学家托勒密建立的世界中心理论）。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在地球上不同方位看月亮，自然看到的是月亮的不同形状，但不同国家看到的当然是同一个月亮。认为自己看到的是圆月而他人看到的是亏月，显然是以自己为中心的托勒密宇宙观。同理，认为自己代表普世价值，而他人非普世，这就是西方中心论。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  如果不是近代欧洲开启现代化进程，主导全球化，普世价值论也就不会滥觞于世。细究起来，普世论有三大把戏：
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  其一是把偶然的说成必然的。欧洲领先于世界，源于工业革命。这具有相当的偶然性。把它当做历史的必然，笃信历史的“线性进化论”，甚至秉承社会达尔文主义，就会产生“李约瑟之谜”“大分流”理论（编按：李约瑟之谜，Needham Thesis，指为什么科学和工业革命没有发生在近代中国；大分流，Great Divergence，指西方在19世纪因克服了增长限制而超越东方）等伪命题。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  其二是把地方的说成世界的。欧洲人倡导普世价值，是启蒙运动之后的事情。将欧洲的地方性价值观，说成是世界性的、先进的，完全是自欺欺人。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  其三是把短期的说成永恒的。500年前谁著史？欧洲近代领先世界，时间段甚至短于中国的周朝，但是普世论者将这种短暂领先包装为永恒，似乎原本如此，且永远如此，只能是在制造神话。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  郭文的逻辑自然是这三大把戏对中国未来的杜撰。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   （作者是中国人民大学国际关系学院教授）
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 
 &lt;ins class="adsbygoogle" style="display: inline-block; width: 728px; height: 90px;"&gt;
 &lt;/ins&gt;
 
 &lt;div&gt;
  &lt;span&gt;
   热度：
   
   °
  &lt;/span&gt;
  |
  &lt;small&gt;
   返回
   &lt;a href="/" target="_blank"&gt;
    联合早报
   &lt;/a&gt;
   首页 可查看更多内容。
  &lt;/small&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Fri, 11 Oct 2024 01:10:59 GMT</pubDate></item><item><title>靳明俊：中国经济的韧性在哪里？</title><link>https://www.kzaobao.com/mon/keji/20241011/171225.html</link><description>&lt;div class="content"&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;div style="text-align: center;"&gt;
  &lt;img alt="靳明俊：中国经济的韧性在哪里？" src="/uploads/allimg/241011/0910591004-0.jpg" /&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  中国概念的资产最近吸引力倍增，而舆论导向和各类宏观分析转向之快更是令人瞠目。其实中国经济的基本面并未发生变化，变化的只是政府的调控政策，几条刺激政策甫一出台，甚至还未真正实施，就能瞬间逆转市场走势，政府干预的力量由此可见一斑。政府与市场的关系，始终是每个经济体的根本。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  回首过往，中国经济的发展路径并不复杂。1978年改革开放之前效仿苏联实行计划经济，只有集中统一、自上而下的政府行为，几乎没有市场的存在。改革开放之后先实行“有计划的商品经济”，很快升级为“社会主义市场经济”，并保持至今。当然，如何冠名并不重要，重要的是这一庞大的经济体实质上是怎样运作的。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  实事求是地讲，改革开放的本质就是市场化，是政府让位于市场的过程。改革措施主要是按照全世界通行的做法，来建构中国的商品交易市场，为此要确立产权制度，建立法治秩序，放开资本、劳动力、土地等基本生产要素的流通。相应地，政府职能也必须转变，包括放弃政府统管一切的做法，向市场释放原来由国家直接掌控的各种要素资源，用法治而非行政的方式维护市场秩序等。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但重农抑商的传统，小农自然经济文化传承，公有制的上位逻辑等，决定在中国建构自由市场的难度非同寻常，必须从文化反思和体制重构的深层开启。现在看来，清帝退位、军阀割据，内战外战，甚至社会主义革命等轰轰烈烈的过往皆是序章，正是历经历史洪流的反复荡涤之后，市场化转型方才具备可能性；否则，3000年秦制之下很难孕育出人本至上的市场经济来。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在放弃计划经济，转型进入实质阶段之后，市场功能迅速得到激发，再加上后发优势，少了许多试错和弯路，中国社会的财富飞速扩充，国内生产总值（GDP）一举跃升为全球第二，复兴盛世梦想油然而生。即便如此，社会转型速度仍不可能过快，苏联休克疗法的教训言犹在耳，从计划到市场的过渡需要耐心，渐进式改革才是合理选择。所以，迄今为止，中国的市场化转型，尚且处在政府退出以及固化市场基本逻辑的阶段，进度之慢颇让西方费解，且过程之中不尽如人意之处比比皆是，有些领域政府该退不退，过度抑制；有些不该退而退，造成乱象；有些放而复收，破坏预期。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但这些问题总体上是确保改革基础不被颠覆的必要代价，是维护安全与稳定大局之所必需，有些则可归为政府执政风格和能力的反映，决不是改革方向的调整，更不存在与西方决裂对抗的战略安排。也正因此，可以说中国的市场化改革还处在早期，改革红利远未释放，上升空间仍然很大，经济增长的潜力很足。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  从实际情况看，中国许多经济指标也都处在中低位次，如人均GDP最近一个财年不到1万3000美元（约1万6900新元），居全球第71位；以户籍计算的城镇化率约为发达国家的三分之二；房地产市场虽被认为过热，但人均居住面积也只相当于美国的60%；劳动人口接近9亿，但劳动生产率居中游水平；居民储蓄庞大，但投资渠道不畅；社会融资结构失衡、企业负债率偏高等等。这些指标与公认的中国人的勤劳智慧并不匹配，显然有待改进，但这也正是中国经济的增长空间和改革动力所在，是令人羡慕的社会发展腾挪转换空间，是中国经济的韧性。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  或者说，中国市场的活力还远未释放出来，管制政策过多过泛的状况依然严重，城乡二元割据持续存在，大量生产要素尚未进入市场，以产权为核心的激励机制尚不完善等。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这些体制上的因素如果能通过改革予以消除，如果按人均计算的各类经济和社会指标都达到世界前列，以中国庞大的人口基数，势必会变成全球秩序和价值的引领者。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这种展望虽然人皆共知，这种韧性和趋势也似乎若隐若现，却正是许多国家或族群所无法接受的，围堵和唱衰因此而无可避免，并且一直会持续。所以，改革、经济韧性、上升空间和围堵针对等，指向的实际是一个问题，是基于不同立场而在中国社会发展这件大事上，各自做出的不同选择。最终的答案只有历史能够给出。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   （作者是中国金融法律行为研究会原理事、北京退休学者）
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 
 &lt;ins class="adsbygoogle" style="display: inline-block; width: 728px; height: 90px;"&gt;
 &lt;/ins&gt;
 
 &lt;div&gt;
  &lt;span&gt;
   热度：
   
   °
  &lt;/span&gt;
  |
  &lt;small&gt;
   返回
   &lt;a href="/" target="_blank"&gt;
    联合早报
   &lt;/a&gt;
   首页 可查看更多内容。
  &lt;/small&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Fri, 11 Oct 2024 01:10:55 GMT</pubDate></item></channel></rss>