<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>都市快报-杭州新闻</title><link>http://mdaily.hangzhou.com.cn/dskb/index.html</link><description>Dskb News</description><lastBuildDate>Mon, 02 Mar 2020 09:50:15 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.0.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>勇士出舱，安且吉兮！</title><link>http://mdaily.hangzhou.com.cn/dskb/2020/03/02/article_detail_2_20200302A011.html</link><description>&lt;div class="content"&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  记者 金晶 陈彦汝 张煜锌
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  通讯员 王蕊 胡枭峰 方序 王意菁
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  王家铃 周素琴 陈晓华 王婷
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “欢迎你们出舱！大家辛苦了！”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  昨天上午9点30分，浙江大学医学院附属第一医院之江院区门诊大楼前，之江院区隔离病房里的56名白衣战士出舱了！他们坐上开往安吉的大巴，进行为期2周的隔离加疗休养。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这56名白衣战士中，有41名浙大一院医护人员，还包括15名增援浙大一院的医护人员，他们来自浙江医院、浙江省人民医院、浙大二院、浙大邵逸夫医院。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  自浙江省抗击新冠肺炎疫情启动以来，作为全省最早的新冠肺炎省级定点诊治医院，浙大一院承担着浙江重症、危重症患者的救治任务。自1月19日接诊杭州市首例新冠肺炎患者以来，医护人员迅速投入隔离病房，与病毒零距离“战斗”了一个多月。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  浙大一院党委书记梁廷波教授表示，经过一个多月的战斗，抗疫取得了阶段性成果。“这些同事、同道们已经在病房里战斗了一个多月，看到大家健健康康出来，很高兴。希望大家出舱后，好好隔离，安心休养。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “为了人民群众的健康，你们从年前就投入疫情防控阻击战，没有好好过个年。希望这次去安吉，大家好好隔离休养，好好补过一个年。”出发前，浙江省卫健委一级巡视员马伟杭向56名白衣战士表示感谢。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “我想好好拥抱团队的每个人”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  从2月1日进入发热门诊，到2月10日进入之江院区隔离病房，浙大一院全科医学科医生刘颖已经工作整一个月了。在发热门诊，刘颖直接面对发热病人，从中筛查出疑似患者。随着疫情防控需要，2月10日，刘颖转战至之江院区隔离疑似病房，2月15日，投入重症监护室继续战斗。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在隔离病房里，最让刘颖高兴的莫过于患者病情好转。“早上刚刚还听到一个好消息，负责的一个病人已经从ICU转到普通病房了。真心希望这些患者能顺顺利利康复出院，尽快回归家庭和社会。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  谈到隔离疗休养结束后最想做什么？刘颖说，希望能早点见到四岁的女儿。“疫情发生以来，女儿一直在河南老家由外公外婆带着，我们一个多月没见了，今天（3月1日）出舱后，我和她视频了一会，女儿说，妈妈在杭州打病毒棒棒的。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  徐燕是浙大一院感染病科的护士长，也是这次抗击新冠肺炎疫情第一批走上战场、走进隔离病房的医护人员之一。1月19日，浙大一院庆春院区接诊杭州市第一例新冠肺炎患者，作为感染病科护士长，早已准备随时奔赴“战场”的徐燕随即进入隔离病房。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  熟悉流程、磨合团队、医护配合，随着1月26日救治工作整体转移至之江院区，徐燕和团队也转战之江院区，负责普通病房病人的护理工作。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  42天在隔离病房工作，徐燕最开心的是看到病人康复出院。“杭州首例新冠肺炎患者是我护理的第一个病人，知道他康复出院，恢复得很不错，我特别高兴。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  出舱后最想做什么？“如果不是戴着口罩，真的很想好好拥抱我们团队的每个人，大家真的付出了很大很大的努力。可惜的是，我们现在彼此还不能非常近地接触。看着这么多患者治愈出院，想到我们所有医护人员的努力有了好的结果，真的很开心。等我们隔离休养回来，如果隔离病房有需要，我随时可以继续入舱！”说到这，这位久经沙场的老将，眼角湿润。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “谢谢你们前来增援浙大一院”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  15名浙江医疗增援队成员
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  出舱隔离休养
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  昨天出舱的56名白衣战士中，有15名医护人员是浙江省医疗增援队成员，分别来自浙江医院、浙江省人民医院、浙大二院和浙大邵逸夫医院。1月31日，他们临危受命，抗击疫情，在浙大一院诊治新冠肺炎主战场，争分夺秒救治患者。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  浙大一院党委书记梁廷波教授对兄弟医院同道的增援表示感谢。“从你们身上学到很多东西，不但是技术上，还有工作精神上。你们的无私奉献，代表了医护人员的责任担当和风范。我代表浙大一院感谢你们。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在之江院区ICU，浙江医院ICU陈上仲主治医师总是被团队的凝聚力所感动，“一切以病人为中心，只要病人有需要，整个团队会立刻调动起来。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  有天凌晨，护理团队监测到几位患者的氧饱和度有异常，陈上仲和现场医护团队迅速开展救治，其他医护人员一得到消息，也立刻入舱支援。“在ICU，经常会碰到病情反复需要紧急救治的患者，刚出舱又进舱也是常有的事，大家只有一个信念，拼尽全力挽救患者生命。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  昨天出舱后，陈上仲打算趁着在安吉疗休养，给身体放一个假，为接下来的临床工作做准备。“如果之后武汉还需要我，我愿意去。”他说。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  黄益澄是浙江省人民医院感染病科的一名主治医师，这一个月，他每天都要穿上防护服进入隔离病房，上午和下午分别查房一次。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  病房里的病人们给黄益澄留下了深刻的印象，例如，元宵节出生在医院的小汤圆。“小汤圆的诞生给我们带来了希望，这个名字寓意着疫情会过去，我们也能很快和家人团圆。每一个病人治愈出院，对我们医生来说都是鼓舞。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  朱永泽是浙江省人民医院检验科主管技师，增援浙大一院主要从事检验工作。“所有新冠肺炎病人的生化免疫指标，呼吸道、消化道等标本，都送到我们实验室进行检查，包括核酸检测。几乎所有的检验项目都要做，这和以往的工作不一样。”一天下来，他通常要负责几十份标本的检测。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  作为省级医疗救治增援队一员，浙大二院心血管内科董樑副主任医师感慨颇多。“新冠肺炎给我们最大的感觉就是多变，每个病人情况不同，病情进展也不同，这就需要多学科团队发挥优势。”董樑说。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  前不久，他遇到一位患者，接班时情况还好，但三小时不到，患者突然胸闷气急，经血气分析，明显的呼吸衰竭症状，立刻将鼻导管的吸氧换成高频吸氧。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  短时间内病情加重，出现胸闷气急、呼吸衰竭，患者有高血压病史，会不会是心功能不全引起的呼吸困难？作为心内科医生，董樑为患者进行检查后，首先排除了心脏因素，将治疗的重点落在了肺功能检查上。 “从CT上看，患者的肺部渗出明显，这也是为什么他会突然喘不上气来的原因。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  之后，董樑和团队医生一起把患者转入ICU进一步救治，目前病情有所好转。“每次看到有患者康复出院心情很激动，能参与这样的救治，身为医生，很自豪。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “抗击疫情，该上就上，该去就去！”邵逸夫医院心内科孙雅逊副主任医师，1月31日增援之江院区，主要任务是在重症监护室监护病人的病情变化，配合医护团队对每位重症、危重症患者进行详细的心电记录和监护，不错过一位病人、一段数据。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2月15日晚，在查阅一位老年患者的心电数据时，孙雅逊和医护团队发现监护数据存在异常，通过数值和影像，判断患者可能存在“三度房室传导阻滞”，随后经过讨论，治疗团队当机立断为病人开展临时起搏器的植入操作。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  重症监护室里，没有了光的指导，导管进入的长短没法准确判断，只能凭借简单的导联心电图来判断大致位置，也就意味着可能存在电极不稳定、易脱位等的风险。根据丰富的既往经验和救治医护团队交流，孙雅逊和浙大一院团队医生一起精准判断，反复调整，最终“手术”成功，起搏器安装到位，无脱位发生，手术很成功，患者心功能好转。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  昨天到安吉后，孙雅逊好好睡了一觉，“隔离休养结束，就要忙着写论文，为申报国自然基金做准备了。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  浙大一院还有300多名医护人员
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  奋战在隔离病房抗疫一线
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  浙大一院党委书记梁廷波教授介绍，目前，浙大一院还有300多名医护人员奋斗在之江院区隔离病房一线，承担着危重病人的救治任务。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “我们已经有百分之八九十的病人治愈出院了，现在还有一些危重病人在进行积极治疗，他们中有些人的新冠肺炎核酸检测已经阴性了，治疗的主要是一些原发疾病。像有些病人合并有心脏问题、肾功能衰竭、原发肿瘤等，病情还是比较危重的，我们要坚持到最后，把他们一步步从危重边缘拉回来，顺顺利利健健康康出院。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  更让梁廷波书记感动的是，今天这批出舱的医护人员，还个个心系患者。“我们还有10多位医护人员也可以出舱了，但他们选择继续留守，虽然不进隔离病房了，他们主动承担起其他工作，这让我非常感动。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description><pubDate>Mon, 02 Mar 2020 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>杭州市区天气预报</title><link>http://mdaily.hangzhou.com.cn/dskb/2020/03/02/article_detail_2_20200302A012.html</link><description>&lt;div class="content"&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  今天上午多云，明天下午多云到阴，东北风3-4级阵风5级，今天白天最高气温12℃。明天上午多云到阴，下午到夜里阴有时有小雨，东风3-4级，气温6-12℃。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  （杭州市气象台提供）
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description><pubDate>Mon, 02 Mar 2020 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>儿子四年才过一次的生日老婆在武汉抗疫前线把祝福写在了背上</title><link>http://mdaily.hangzhou.com.cn/dskb/2020/03/01/article_detail_2_20200301A011.html</link><description>&lt;div class="content"&gt;
 &lt;div class="text-center"&gt;
  &lt;img src="http://fs.news.hbjt.com.cn/group1/M00/24/21/rB4AiV5a0OaAS5fWAAFi5qmYKok338.jpg?297*400" /&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  李李妈发来的祝贺照片
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="text-center"&gt;
  &lt;img src="http://fs.news.hbjt.com.cn/group1/M00/24/21/rB4AiV5a0OaAci4jAAKF7ncTL2w112.jpg?533*400" /&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  晚上李李爸、外公外婆、爷爷奶奶给李李做了顿丰盛的生日大餐
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  身为护士长的妻子去了武汉抗疫一线，李李爸在家带孩子，成了名副其实的留守男人。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  昨天，是儿子李李的生日，远在武汉的妻子发了一张照片回来，照片里她背对镜头做了个爱心的动作，防护服的背后写着“李李，生日快乐，妈妈爱（比心）你！”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  留守男人李李爸不可控制地连发了四条朋友圈，自从李李妈去了抗疫一线，李李爸的家庭地位就发生了变化：“以前都是老婆追着我，现在换成我天天追着老婆，早请示，晚汇报，一天至少要两次视频通话。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  谈恋爱的时候都没有那么甜。记者 刘抗
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2月29日很特殊，因为每4年才有一次，李李就是这天出生的，所以他4年才能过一次生日，昨天是他12岁生日。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这个生日有些不一样，李李妈不在身边，李李妈叫金琪，是浙大二院的一名护士长，2月14日出发去武汉支援。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  4年才能过一次生日的李李，头一回过生日的时候妈妈不在身边。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  李李喜欢水弹枪和小猫咪，但是妈妈曾表过态，养猫可以，水弹枪不能再买。这次为了弥补，李李妈早有准备，不仅早早订了蛋糕，买了一只可爱的小猫，还偷偷买了水弹枪作为生日惊喜。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  李李妈在武汉的这些日子，最牵挂的还是儿子，在家乖不乖，吃什么，穿什么，她都想知道，虽然李李爸每次视频都说儿子乖巧得很，但李李妈不太相信他的话，“每次我出差，他都说儿子乖巧，可我一回家，儿子怎么就不是这样的。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  李李妈不相信李李爸还有一个原因，李李爸本身也是让人不放心的，在家是个大孩子，衣食住行都要她操持。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  熟悉他们夫妻俩的人都说，李李爸上辈子做了什么好事，能娶到李李妈这样的好老婆。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  李李妈在医院是国际医学部的护士长，这养成了她细致、认真的习惯。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  平时李李妈照顾全家，李李爸主要负责夸。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “家里的生活起居，都是老婆在操持，怎么说呢，吃水果是老婆剥好皮递给我，指甲是老婆替我修。恋爱结婚10多年，似乎老婆主动的多，家里大事小事都听她的。她愿意付出，我乐得享受，我在她那里耍宝，偶尔有些自己的想法，和她嬉笑打闹，往往是抗议无效。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  听起来家庭地位很高的样子。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  结婚12年，也不是没有分开过（之前李李妈出国进修过几个月），但在老婆去了武汉之后，作为留守男人的李李爸才真正意识到什么叫做心疼和依赖。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  老婆去前线支援，李李爸是支持的，他回忆那个时候，武汉疫情形势一天比一天紧张。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2月12日凌晨，都睡下了，突然手机响了，医院打来的，要求随时准备支援武汉。接到电话，老婆开始睡不着，翻来覆去的。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “我以为她是紧张了，就调侃她，怎么啦，真的上战场，紧张啦。其实不然，老婆的思想境界到底比我高，她想的是临时出差，一要考虑医院的工作交接，二是随身携带的物品，三是到了武汉如何带领新的团队迅速开展工作。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “她既是党员，又是医护人员，除了信仰和使命，她本身也是善良的人，她是主动报名去支援武汉的。”本来对老婆的工作已经习以为常的李李爸，突然对老婆充满了敬仰。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “我和她说，你去，我支持你，家里有我。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2月13日，李李妈在医院开了动员会，做好出发前的准备，李李爸在家一件件替她收拾衣物，防护服、口罩等物品，尽可能多地装箱。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  出发是在2月14日早上，李李爸送她到医院集合地，100多个家庭在这里送别，当时那个场景特别催泪。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “说实话，有点不能自已，面对老婆，我还是耍宝调侃，说到底只是表面平静，等她上了大巴车，我抹了抹眼泪。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  大巴车开了，李李爸开车跟着大巴车到了机场，登机前，他要给老婆拍照留念，她认真地剪刀手摆动作，等了半天：“你拍好了没呀。”其实，李李爸拍的是视频，他舍不得只是拍张照片。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  李李妈看出来了，靠过来抱了抱他说“你讨厌”。然后转头过安检，对着她的背影，李李爸又抹了眼泪，现在说起来他还有点不好意思：“哎，男儿有泪不轻弹。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  李李妈不在的这半个月，留守男人李李爸是怎样的状态呢？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  他和老婆的主动被动关系转换了，以前老婆追着他叨叨叨，现在换他天天追着老婆叨叨叨。早请示，晚汇报。一天至少要两次视频通话。早7点，就要问起床没，吃了没，叮嘱她做好防护，说一句加油。晚上9点多，又要问今天情况如何。有时候老婆忙，没空搭理他。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “我就一直等着，她不回信息，我睡不着。有一天凌晨3点多，老婆才结束工作。老婆晚上要吃两粒安眠药才能入睡，我心疼了。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  老婆刚去的一两天，当地新增患者1万多人，听说当地物资短缺，李李爸在家里着急得要命，发动各方面朋友给前线募捐。看到新闻上说穿戴防护服护目镜怎样能方便呼吸，就第一时间转给老婆，让她学着做。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “这在以前，我不会这样，习惯了都是她照顾我，可现在她不在身边，我真的不放心。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “从来都是男人上战场，家里来事了男人扛，可这次，我老婆上前线，我帮不了她什么，只能做好后勤，管好大后方，让她放心。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “和她视频的时候，她最不放心的是孩子。我说我和儿子在家好着呢，我在家地位比较高，儿子还是听我话的，因为他知道妈妈不在，没人护他。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  他在家上班，带孩子，自己剥水果皮，自己剪指甲，还给自己剃了个光头，对着镜子自己推剃刀，花了半个小时才完工。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  为了去武汉，出发前老婆剪掉了留了很久的长发，她很舍不得，说丑死了，但还是义无反顾地把头发剪了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “你剃平头，我陪你剃光头。”李李爸觉得自己表达爱的方式特别酷。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  结果老婆看了他光头的照片哭笑不得，说你高兴就好，反正管不到。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  自从李李妈去了武汉，李李爸的朋友们发现，这个人的朋友圈里关于武汉疫情、医务人员情况，以及老婆穿防护服的照片开始高频出现，以前他经常用“互怼”的方式来秀恩爱，这次不，字里行间透露出来的都是与有荣焉。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  比如有一次，他发了个朋友圈，文案是这么写的——致我们的美少女战士，李李妈妈。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2月29日，儿子的生日，穿戴好防护装备准备进病房前，李李妈在防护服上写下“李李生日快乐，妈妈爱你”的字样，同事帮她录了一段视频，“4年一次的‘大生日’，妈妈不能陪在你身边。妈妈在武汉很好，我们身边有很多照顾我们的人，老师，同学，朋友，你都要感谢他们，生日快乐！”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  李李爸激动地发了朋友圈，收到了排山倒海的关怀，朋友们发来微信：“我给李李订了个蛋糕，你等下接一下。”到了中午，李李已经有5个生日蛋糕了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这是李李爸的意外收获，他被来自朋友们的温暖直接冲晕了，用他的话来说就是“这些天受到了太多太多关爱，深情厚谊，无以为报，深深鞠躬”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  他说，李李妈不在的这些日子，他最大的感受就是，那些习以为常的感情，竟然如此珍贵。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  太肉麻的话说不出来，他就想对她说一句：“老婆，我发现自己越来越离不开你了，你要好好的，我和儿子在家等你。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sun, 01 Mar 2020 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>杭州市区天气预报</title><link>http://mdaily.hangzhou.com.cn/dskb/2020/03/01/article_detail_2_20200301A014.html</link><description>&lt;div class="content"&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  今天上午阴有小雨，下午起雨渐止转阴到多云；偏北风3-4级。今天白天最高气温13℃。明天多云到阴，东北风3-4级，气温8-12℃。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  （杭州市气象台提供）
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sun, 01 Mar 2020 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>钱塘江流域今天进入禁渔期</title><link>http://mdaily.hangzhou.com.cn/dskb/2020/03/01/article_detail_2_20200301B011.html</link><description>&lt;div class="content"&gt;
 &lt;div class="text-center"&gt;
  &lt;img src="http://fs.news.hbjt.com.cn/group1/M00/24/21/rB4AiV5a0OuAdSoYAAFi0s4WlgU285.jpg?300*400" /&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  禁渔期间实行渔船集中停泊
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  今天零时起，钱塘江流域进入禁渔期！
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2019年也是从3月1日开始，钱塘江流域首次实行禁渔期制度，钱塘江里的“渔老大”们多年来第一次实实在在休息了四个月。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  今年的禁渔期和去年相比，有没有什么变化？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  记者 刘云 通讯员 童奇烈
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  今年禁渔期
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  范围扩大到六条支流
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  根据《农业农村部关于实行海河、辽河、松花江和钱塘江等4个流域禁渔期制度的通告》和《浙江省农业农村厅关于加强2020年度钱塘江流域禁渔管理的通知》，杭州市2020年钱塘江禁渔相关事项如下——
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  禁渔区域：钱塘江干流（含南北支源头）杭州段；重要支流分水江、浦阳江、渌渚江、葛溪、壶源溪、大源溪。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  禁渔时间：3月1日0时至6月30日24时。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  禁止作业类型：除娱乐性游钓和休闲渔业外的所有作业方式。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  与去年相比，杭州辖区内的分水江、浦阳江、渌渚江、葛溪、壶源溪、大源溪六条支流，今年新纳入了钱塘江禁渔期管理，禁渔范围更大了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  为啥要禁渔？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  鱼儿也需要休养生息
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  禁渔，除了娱乐性游钓、休闲渔业可以照旧，其他都会禁止。也就是说，钱塘江里捕捞江鲜的渔船，从今天开始，以后的四个月都不能捕鱼了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  那么，为啥要禁渔？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “劝君莫食三月鲫，万千鱼仔在腹中”、“春禁一碗籽，秋收一担鱼”……俗话说得好，道理也简单，要想水中的鱼儿多起来，春天就不能撒网。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  举个例子，一尾普通的怀卵鲫鱼被捕食，就意味着5万-8万粒鱼卵的损失，也相当于损失了1万余尾鱼苗。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  3月到6月，是鱼类繁殖的季节。设立禁渔期，就是根据鱼类的生长、繁殖的季节习性，在鱼类集中产卵繁育的关键时期，禁止捕捞，为亲鱼和幼鱼提供一个更好的繁殖、生长的时间、空间，使它们得到休养生息的机会。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  而且，禁渔对钱塘江来说，可能是迫切之需。根据近几年的钱塘江渔业资源调查，共采集到鱼类159种，其中采集到的土著鱼类比上世纪80年代减少了42种，这说明钱塘江鱼类资源有一定程度的下降。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  为了更好地保护钱塘江的渔业资源，从1983年起，杭州每年都要往钱塘江里放养鱼苗，投放数量一年比一年多。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  投放鱼苗一年两次。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  每年5月-8月投放的鱼苗，叫“夏花”，身长4厘米左右，以鱼的年龄大小来说，相当于“上幼儿园的鱼”。品种以杭州土著鱼为主，比如鲴鱼、长吻鮠、光唇鱼（石斑鱼）等。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  11月到次年2月投放的，叫“冬片”，数量比“夏花”少，但个头比“夏花”大一些，差不多是“读小学的鱼”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  比如2019年，杭州共放流“四大家鱼”、三角鲂、花鱼骨、黄尾密鲴等十多个品种，共1.5亿尾。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  往钱塘江投放鱼苗，是希望这些鱼苗顺利长大，在江里产卵，繁衍鱼子鱼孙。而禁渔期设定在3月到6月，就是因为这是钱塘江大部分鱼类的繁殖季节，禁渔可以保护它们安全产卵、繁殖后代，壮大鱼类家族。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  禁渔期违规捕捞
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  后果将会很严重
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  要注意的是，违反禁渔期制度捕捞，后果很严重！
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  违反关于禁渔区、禁渔期的规定进行捕捞的，没收渔获物和违法所得，处五万元以下的罚款；情节严重的，没收渔具，吊销捕捞许可证；情节特别严重的，没收渔船；构成犯罪的，依法追究刑事责任。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  根据《中华人民共和国刑法》三百四十条，在禁渔区、禁渔期或者使用禁用的工具、方法捕捞水产品，情节严重的，处三年以下有期徒刑、拘役、管制或者罚金。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  特别提醒广大市民，电鱼就是禁用方法，在禁渔期电鱼将会被依法追究刑事责任。有案例，请引以为戒！
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2019年4月5日凌晨，淳安人余某某，在禁渔期间使用背包式电鱼器具电鱼捕获小野杂鱼1.55千克，被属地渔政部门当场查获。当事人违反保护水产资源法规，在禁渔区、禁渔期使用禁用的工具捕捞水产品，其行为已构成非法捕捞水产品罪，被法院依法判处拘役二个月，缓刑三个月，缴纳修复渔业生态环境费人民币2000元。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  钱塘江禁渔
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  对杭州吃货有什么影响？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  对于喜欢吃鱼的人来说，禁渔意味着会有四个月吃不到钱塘江江鲜，但对于杭州水产品市场来讲，禁渔期影响其实并不大。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  近几年，杭州市每年渔业捕捞产量在1万吨左右，而养殖产量达17万余吨，捕捞产量在水产品总产量中占比很小，水产品供应主要还是以养殖为主。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  另一方面，钱塘江主要捕捞的“四大家鱼”、三角鲂、鲴鱼、竹鱼、鲈鱼等品种的水产繁育和养殖技术都很成熟，“跑步鱼”、稻田养鱼等生态养殖产出的水产品品质也较高，因此禁渔期基本不影响市民吃鱼。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sun, 01 Mar 2020 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>今天下午两点半 北高峰观察“citytalk”约你网上聊天</title><link>http://mdaily.hangzhou.com.cn/dskb/2020/03/01/article_detail_2_20200301B013.html</link><description>&lt;div class="content"&gt;
 &lt;div class="text-center"&gt;
  &lt;img src="http://fs.news.hbjt.com.cn/group1/M00/24/21/rB4AiV5a0OuATWW8AALhmuSmyNE990.jpg?600*356" /&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  记者 黄煜轩
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  疫情之下，杭州楼市面临着“冰与火”的境遇。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  一方面，售楼部和工程项目都按下暂停键，生产端和销售端的滞缓，给房地产行业带来不小的压力。不少开发商开启网上看房、直播销售、打折优惠、30天无理由退房等“花式营销”，希望激发市场热情。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  另一方面，疫情也让大家亲身体会到了居住的重要性。不出门的日子里，物业服务好不好、户型格局合不合适、阳台日照是否充足、买菜是否便利……都显得尤为重要。特殊时期，好房子好物业好城市，真的会带来不一样的生活体验。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  待疫情过去，买房、换房的人会不会增多？楼市会很快复苏吗？今年的房价会涨还是跌？开发商会持续推出优惠措施吗？有人跃跃欲试，认为这是买房的好时机；也有人观点相反，认为疫情会影响实体经济，楼市也会随之降温。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  今天14:30-15:30，都市快报北高峰观察将举办一场特殊的线上“citytalk”沙龙，邀请城市学家、房产专家、经济学家、城市爱好者等“隔空对话”，共同探讨疫情之下杭州楼市的发展走向。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  微博搜索关注“北高峰观察”，点击置顶微博，就可以实时收看直播视频，并同步参与提问、聊天等互动。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sun, 01 Mar 2020 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>店主夫妻说得实在： 大家都需要的时候不能关门</title><link>http://mdaily.hangzhou.com.cn/dskb/2020/02/29/article_detail_2_20200229A011.html</link><description>&lt;div class="content"&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  昨天中午，杭州环北社区的党支部书记邬先生打进快报85100000：这段时间很多店都关门了，武林门这里有一个小超市，老板一家人今年没有回家过年，有送货上门的服务，环北社区有很多老年人，这段时间就靠这家超市了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  记者孙毓核实报道：
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  邬先生就住在环北新村，小超市名叫惠惠便利店，他的房子就在这家小超市楼上。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “这家超市在我们这里开了好几年，一直都可以免费送货上门的，在居民这里口碑非常好。老板夫妻很勤劳，跟我也是好朋友。”邬先生说，环北社区有大约900户居民，很多都是退休老人，大伯大妈需要买东西，大多数却不会用买菜软件和外卖软件。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  昨天下午2点，我来到环北新村，从正门进去，就可以看到“惠惠便利店”的红色招牌。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  老板娘叫郑花兰，正在超市门口理货，老板叫刘良富，刚好出去送货了。夫妻俩是丽水松阳人，在环北新村开了6年店，儿子在杭州读高二。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  小店面积80多平方米，卖的有日用百货、食品、调料、桶装水，还有一些水果和鸡蛋，“基本上他们（居民）想要的都有了。”郑花兰说。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  正和老板娘聊着，老板刘良富回来了。他说天巢花苑一个男业主买了一些大米、油和矿泉水，他刚给对方送去，“他家里有小孩，担心影响孩子就不出来买东西了，打电话让我们送去的。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  开店到现在，他们一直都是免费送货。没有疫情的时候，可以送货到附近的几个小区，天巢花苑、昌化新村、环城西路、武林公寓、白马公寓。现在因为小区封闭了，主要送环北新村和天巢花苑。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “以前我们主要是送货到老年人家里的，环北社区的房子没有电梯，住的老年人比较多，他们腿脚不方便，上下楼比较吃力，也不太会用手机和微信，都是直接打电话让我们送。疫情期间，很多年轻人也在微信上联系我们，要送货上门。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  刘良富说，如果是在微信上联系好的，他就把货放在对方门口，然后敲一下门，对方就知道是他送到了，“老婆在微信里备注了每个业主的小区和房间号，方便直接送货上门。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “老板，你们家有黄豆酱吗？”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “有。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “那你给我拿五瓶营养快线、一瓶黄豆酱，再拿两包抽纸。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  ……
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  每天，他们都会接到许多这样的信息。多的时候，一天要送20多回，我去的时候，刘良富已经送了4回。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  下午3点半，一个电话打给老板娘，“你好，你们是楼下那个小店吗？农夫山泉5升的有没有？”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “5升的没有，有4升的。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “那4升的，我要3桶，多少钱啊？我住在13幢4楼，没有零钱的。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “3桶25块5，那我们带零钱上来。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这边郑花兰挂了电话，那边刘良富就拎着3桶矿泉水出发了。我戴着口罩，跟着他上了楼。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “咚咚咚。”开门的是一个阿姨，刘良富把矿泉水放在门内。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “好的好的，这个垃圾你帮我带下去吧。”阿姨说完，拿出30块钱递给刘良富，说不用找了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “不用的不用的，多了我们不收的。”刘良富从怀里拿出零钱，要找给阿姨。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “5块钱是你给我拿上来又把垃圾带走的，要收的。”阿姨推回去。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  刘良富还是坚持把零钱找给了她。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这位阿姨姓杨，今年81岁，上世纪80年代就住在环北新村了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  我表明身份后，杨阿姨邀我进门坐坐。她说自己一个人住，老伴去世好几年了，几年前她中风过一回，左腿走路不利索。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “我经常打电话让他们送过来的，他们很好的，送了好多年了。”杨阿姨经常在便利店买一些水和吃的，她走路不方便，一般很少下楼，吃饭经常是女儿帮她叫的外卖，平时买菜也是打电话给菜市场的摊主让他们送过来的。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  住在13幢边上一楼的王阿姨今年77岁，趁着做饭的间隙来和我们说话。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  王阿姨叫老板娘郑花兰“阿郑”，她说：“我也靠她（给我送东西）。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “一开始我没有口罩，吃的用的都是阿郑给我送来的，服务很好。”王阿姨说自己一个人住，身体不太好，平时也很少出门。离环北新村最近的万寿亭菜市场走路过去蛮远，她就让阿郑订了一些蔬菜给她送过来。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “去超市买一趟东西太重了。阿郑给我送过东西，她儿子也给我送过。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  王阿姨说，阿郑给她送东西来一般都是记账的，一两个星期结一次账，“我很信任他们，他们也很信任我的。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  郑花兰和刘良富今年没有回老家过年，一是因为疫情影响，二是觉得大家都需要的时候不能关门。这段时间，小店调整了营业时间，从早上6点到半夜2点，调整为早上7点半到晚上12点。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  下午4点多，一位阿姨走进便利店。“我醋忘记买了。”阿姨从货架上拿了一瓶陈醋又称了几斤耙耙柑。这位阿姨也住在环北新村，今年75岁。“他们之前也问我要不要送货上门的，我觉得不用的，我身体好，不用麻烦人家。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  傍晚5点，一个高大小伙走进了便利店。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “有没有鸡腿？”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “鸡腿卖完了。”郑花兰说。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “有没有鸡爪？”小伙又问。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  郑花兰笑了，“你早点来，我能帮你订一只鸡。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  小伙无奈地说：“我要吃肉啊！”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  原来这个小伙最近几天来问了好几次有没有肉吃，但是因为每天下班菜市场都已经关门了，一直没买到肉。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  他也是便利店的常客，郑花兰说明天帮他从菜市场订一只鸡，晚上过来拿就可以了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  送货上门，并不多收费，那么人工跑一趟不是很不划算吗？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “送货给老年人，一瓶醋或两包盐，我们也送的，他们年纪大了不方便，现在疫情期间，年轻人我们也都免费送。”刘良富说，“但以前遇到过年轻人只买一两包盐要送货的情况，我们第一回会免费送，但会说清楚最好买到20元才免费送。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  刘良富说这段时间来，他们遇到的最大问题是缺货。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “店里卖得最好的是面粉，面粉特别缺货，大家都在家里没事情干，开始研究厨艺了，还有不出来吃早饭了，就开始自己做。”刘良富说，前段时间市场一直不开门，附近只有一个水果市场开门，他提前一个多小时就等在市场门口取货了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2月7日，刘良富看到小区门口的卡点工作人员很忙，外卖很难叫到，连睡觉的时间都没有，就主动送了5箱方便面10提水给社区。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “希望能帮大家做点事。”刘良富带我看了他贴的一些宣传单，“我字写得不好，这个是别人帮我写的。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  宣传单上写着：众志成城抗病毒！本店免费送货。下面还有他的电话。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sat, 29 Feb 2020 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>杭州市区天气预报</title><link>http://mdaily.hangzhou.com.cn/dskb/2020/02/29/article_detail_2_20200229A012.html</link><description>&lt;div class="content"&gt;
 &lt;p&gt;
  今天上午阴有小雨，下午到夜里阴有小到中雨；偏北风3-4级。今天白天最高气温13℃。明天阴有时有雨，傍晚起雨止转阴到多云，偏北风3-4级，气温10-12℃。（杭州市气象台提供）
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sat, 29 Feb 2020 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>微博搜索北高峰观察，“citytalk”沙龙邀你明天聊一聊</title><link>http://mdaily.hangzhou.com.cn/dskb/2020/02/29/article_detail_2_20200229B031.html</link><description>&lt;div class="content"&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  疫情之后，杭州楼市的境遇究竟是“冰”还是“火”？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  昨天，我们向读者抛出了这样的一个问题，在“北高峰观察”微信公众号的后台，很多市民来留言表达了自己的观点。有的人认为，疫情会让杭州房价出现较大波动；也有人认为，疫情期间杭州的种种优异表现，会吸引更多的人来到杭州学习、工作和生活，从而带来新一波的购房需求……
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  其中一位网友的留言引起了我们的关注，他说：“先不说2020年的楼市会怎样了，我们的新房子可能都不能按时交付了，小孩子上学可能都有影响。”记者 黄煜轩
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  开发商未明确延期交房时间 业主担心孩子入学受到影响
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在了解到这一情况后，记者与这位留言的网友取得了联系。他姓张，老家福建，去年在杭州城东的时光悦酩公寓，购买了一套新房。这不仅可以改善他的生活条件，也可以让他的孩子落户于此，从而解决上学的问题。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  按计划，新房应该在今年3月交付，但几天前开发商给业主们发了一则通告：“您所购买的我司开发的原定于2020年3月交付的时光悦酩公寓可能出现延期交付的情形，我司将根据政府相关部门的复工通知，并协调施工单位进行评估后及时告知具体交房时间。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这一通告打乱了张先生的计划，他有点着急，就怕耽误孩子入学。“我本来想房子一交付，就把户口迁进去，这样就解决了孩子入学的后顾之忧，现在开发商只说可能延期交付，并没有明确具体的交付时间，这让我很着急，担心孩子以后的入学受到影响。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  对此，记者与时光悦酩公寓的开发商——杭州弘驿置业有限公司取得了联系，工作人员表示，受到新冠肺炎疫情的影响和疫情防控的实际需要，时光悦酩公寓的复工时间出现了延迟，进而影响了工程进度，导致可能会出现延期交付的情况。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  创世纪、萧山公馆等杭州多个楼盘业主
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  收到新房或将延期交付的信息
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  不仅是张先生，近期杭州有多个楼盘的业主，也都收到了有关新房延期交付的信息。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  融信萧山公馆的业主来先生向我们展示了开发商发送的信息，信息中明确表示，因受新型冠状病毒肺炎疫情防控、延迟复工、人工及原材料短缺等相关影响，其购买的房屋、车位，由于不可抗力，交付、产权登记时间可能顺延。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  据了解，负责开发融信萧山公馆的融信浙江区域集团，向包括创世纪、融信沐澜等楼盘在内的未交付项目业主，都发送了这一信息。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  根据合同中的不可抗力条款，需要在不可抗力事件发生后的一个月内，书面发布相关说明，因此杭州的很多未交付楼盘的业主，都收到了相关的消息。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  工程进度受到疫情影响较大
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  杭州楼市供求关系或会发生改变
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  多个楼盘透露出可能延期交付的信息，说明新冠肺炎疫情对于楼盘的工程进度，确实带来了较大的影响，很多楼盘出现了无法如期复工、复工日期一再延期、工程材料无法到位甚至工人紧缺的情况。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  参与本周日北高峰观察线上“citytalk”沙龙的嘉宾——浙江中原地产首席分析师荆海燕认为，受疫情影响而导致的新房楼盘工期延后，是疫情对杭州楼市产生的一大影响所在。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “根据目前的新房销售条件，只有工程达到某个节点之后，新房楼盘才可被允许入市销售，而受到疫情的影响，很多楼盘都出现了工程进度滞缓、工期延后的情况，这对新房的销售过程会带来影响，或导致新房的供应量下降，影响全年的楼市成交量。”荆海燕预测，2020年杭州楼市的需求量或许还有进一步增大的空间，若新房供应量下降，楼市的供求关系或会发生一定改变。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  疫情下的杭州楼市，今年价格会怎样变化？适合买房吗？本周日下午2点30分，欢迎一同与浙江中原地产首席分析师荆海燕、杭州我爱我家品牌总监周包军、九龙仓杭州公司董事兼总经理翟凯杰、杭州城市架构师孙悦等专家和业内人士，共同探讨杭州楼市的趋势走向。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  大家可以在微博搜索关注“北高峰观察”，点击置顶微博，实时收看直播视频，并同步参与提问、聊天等互动。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sat, 29 Feb 2020 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>杭州“鼠年第一摇”今天下午开盘</title><link>http://mdaily.hangzhou.com.cn/dskb/2020/02/29/article_detail_2_20200229B032.html</link><description>&lt;div class="content"&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  昨天，杭州“鼠年第一摇”凤起钱潮（备案名：杭凤府）官方发布公告，将于今天（2月29日）下午1点开盘。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  值得一提的是，这个位于钱江新城江河汇核心区的高总价楼盘选房方式的尘埃落定，让它成为了杭州线上公证选房“第一个吃螃蟹的人”，也很可能是全国首个进行线上公证选房的楼盘，或在疫情期间对后面轮番登场的项目起到一定参考作用。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  具体怎么选？快报“北高峰观察”为大家梳理了几个关注度最高的问题与解答，有需要的购房者赶紧收藏！记者 陆丹
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  一、线上选房在哪里操作？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  线上选房在支付宝App上操作。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  具体操作步骤为：打开支付宝App，在首页搜索“杭州公证选房”，点击进入生活号，页面会出现“公证选房”“模拟体验”“在线咨询”三个选项。根据自身需求，进行下一步操作。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  二、线上选房有哪些渠道可以操作？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  目前只有手机端操作，要注意确保Wi-Fi正常连接，或者在网络通畅稳定的环境下操作。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  三、线上选房的具体流程是怎样的？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  分为8个步骤：1.支付宝搜索并关注“杭州公证选房”；2.实名认证购房人的个人信息；3.线上签到并签署线上协议；4.观看选房直播；5.进入选房界面，收藏房源；6.成功选房认购出价；7.成功支付定金即为最终认购成功；8.订单查询。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  四、线上选房之前，怎样签到？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  此次凤起钱潮线上选房，要求每位购买人在10:30-12:40期间登录签到，如果已经签到的话不要轻易退出，以免过号。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  五、购房家庭要怎样操作？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  参与摇号的购买人家庭只有一个特定的选房顺序号。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  线上选房时需要客户凭真实姓名、证件号码、选房顺序号、手机号码等多重信息，实名认证登录，每户家庭仅限一个登录账号来进行线上操作。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  如果发现购房者提供虚假信息材料或恶意干扰公正摇号销售行为的，房管部门一年内不再受理其限购查档申请；涉及犯罪的，将移交司法机关依法追究刑事责任。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  六、每人的选房时间多久？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  每位购买人的选房时间为5分钟，如果轮到你选房的时间段内超过5分钟仍未选定房源，视为“弃选”；如果选中房源后10分钟内未支付定金，也视同“弃选”，该套房源也将从已选状态变为可选状态。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  需要大家特别注意的是：购房家庭在开盘前逾期还未签到的，将同样视为“弃选”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  此外，购买人因手机原因、网络问题、账号问题等其他个人外部因素而导致无法选到房屋的，均由购买人自行承担。购买人不得干扰其他购买人选房，一经发现，将取消其选房资格，并追究相关法律责任。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  七、线上选房时，怎样才能在有限时间内尽可能挑到中意的房源？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在操作页面的选房大厅里，房源有三种状态，为“可选”“已选”“已售”，分别对应不同的颜色。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  购买人可以提前将中意的可选房源收藏，当轮到选房时，可以在收藏列表中迅速挑出仍为可选状态的房源。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  八、如果弃选的话，事先打入支付宝账户的保证金怎么处理？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  购房者只是将钱存进个人的支付宝账户，钱还是在自己的账号内，可以自行处理。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  九、轮候的购房家庭也能参与选房吗？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  轮候家庭在参与摇号前已经做了相关信息的登记，并通过了审核，因此同样可以登录线上选房系统，一旦出现了弃选情况，轮候家庭就有机会按照顺序号排队进场捡漏，具体操作步骤，和中签购房家庭是一模一样的。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  十、为什么选择在支付宝平台操作？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  杭州市国立公证处相关负责人告诉我们，支付宝平台有实名认证、线上支付、区块链存证等强大能力，加上这段时间支付宝全国健康码的普及，平台可信度高、用户量大、受众群体多。经过多方考虑，最终杭州线上公证选房选择在支付宝平台上操作运行，以提供购房者们一个安全可信的交易平台。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  十一、如何保证线上选房的公开公正透明？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  线上选房其实就是依托互联网，将原先的线下公证选房搬到线上，流程上和以前线下现场选房的方式相差不大。本次线上选房会在杭州市国立公证处举行，选房过程中公证人员全程公证视频通过联通5G网络进行传输，购买人可以在手机上看到整个选房过程的视频直播。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  鉴于隐私信息，非购房者将不能进入系统，这一点和线下选房原则性一样。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sat, 29 Feb 2020 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>今年龙井春茶预计3月中旬开采</title><link>http://mdaily.hangzhou.com.cn/dskb/2020/02/28/article_detail_2_20200228A011.html</link><description>&lt;div class="content"&gt;
 &lt;div class="text-center"&gt;
  &lt;img src="http://fs.news.hbjt.com.cn/group1/M00/24/1A/rB4AiV5YLeKAMFlFAAE4j_4Cbvc460.jpg?300*400" /&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="text-center"&gt;
  &lt;img src="http://fs.news.hbjt.com.cn/group1/M00/24/1A/rB4AiV5YLeKAdU_tAAE4j_4Cbvc223.jpg?300*400" /&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  记者 刘云 文/摄 通讯员 胡亮 金晶 李林峰
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  往年这时，西湖边的茶村不会像现在这般冷清。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  昨天，我一路开车，满觉陇、杨梅岭、翁家山……村道边的村民家大多关着院门，路上也不太看得到人。开到山顶最高处的翁家山，终于找到了翁家山村村委会副主任孙斌。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “往年这个时候，很多人都来预订茶叶的。”孙斌说，现在不仅他家，整个翁家山村，甚至整个西湖边的各大茶村以及隔着西湖的龙坞茶镇，茶农们都很担心。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  除了销售外，眼下最让人着急的是，龙井茶开采的日子就要到了，但采茶工、炒茶师傅都还没有着落。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  我家近20亩茶园 每年固定来43个工人 今年只有26个人说好了要来
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  孙斌是实打实的翁家山“茶三代”，爷爷、爸爸都是茶农。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  年轻时，孙斌一点都不想继承茶田，学服装设计、去部队当兵、开服装厂、开餐厅……一直到2012年他才回到了杭州，接手家里近20亩茶田。2017年，他当上了翁家山村村委会副主任。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  往年春茶开采时，他家20亩茶田，要请43个工人，其中7位炒茶师傅、35位采茶工，还有1位负责烧饭，都是衢州来的。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  孙斌说，这43位工人大多和他们家来往20多年了，从他爷爷、爸爸辈就开始，每年春天都来，吃住都在他家。就拿去年来说，去年3月15日，新茶开采，工人们提前一天赶到。工人们的工资按天算，采茶工每人每天140元，炒茶师傅按25天算，从8000-12000元不等。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  今年受疫情影响，他们还来不来？孙斌心里没底，前些天，一个个打电话去问，43个人，说好要来的只有26人。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  孙斌说，这些采茶工20多年前来他家时，都是中年大姐；一年年下来，现在很多都是60多岁当奶奶的人了，年纪大了吃不消干了。最重要的是受疫情影响，她们自己有担心，子女也拦着不让来，还有一些因为小朋友没开学，要留在家里帮忙照看孩子。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  孙斌说，他约到了26个人，已经算好的了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  翁家山共296户人家，家家都有茶田，全村共有近千亩茶田，总共需要采茶工1600多人。从1月27日开始，村委就连续三次挨家挨户摸查，目前说好要来的采茶工只有500人左右，全村缺口1000多人。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  满山茶田都缺采茶工
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  今年春茶成本起码比往年高10%
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  跟着孙斌穿过村子，往后山茶田走。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  到了茶田，一棵老树下，三个村民坐在一起聊天，孙斌远远提醒：“口罩要戴起来哦。”大家都围上来：“没有采茶工，村里有没有啥办法？帮忙找点人过来哦！”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  孙斌说，村里也拼命在想办法。这段时间，能联系上的采茶工都联系得差不多了，但很多工人不敢出门。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  现在，翁家山村已经决定由村里出面，和采茶工密集的村子，村和村之间再好好谈谈。由翁家山出面组织车队，来回接送采茶工。到了村里，各种安全管理措施也保证会到位。翁家山已经申请了10万个口罩、1000升消毒液。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  另外，村里还在讨论一个方案：有些村民家里实在小，挤着住怕不卫生，考虑在村里建一批临时简易住房，10天建好，用45天后拆除，以一人一间4平方米的标准建造。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  建临时住房、租大巴车等的费用，由翁家山村民分摊，谁家请几个人就出几份的钱。孙斌说，所以今年算起来，春茶的成本肯定比往年要高，起码要高10%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  如果这些办法都不行呢？孙斌说，他还想过，现在不少餐厅都还没恢复营业，餐厅的营业员不知道能不能请来，培训几个小时，进茶田干活？“新手无非就是采得慢一些，慢慢熟练起来量就会上去的。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  孙斌说，村里也想请媒体帮忙，让采茶工知道，茶村会尽最大努力保证大家的安全，请大家都来帮帮忙。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  西湖景区要11000多位采茶工
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  龙坞给采茶工写了一封信
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  过了一个暖冬，预计今年的龙井茶采摘3月中旬就会开始，大规模采摘在3月下旬。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  往年这时，茶农最担心的是倒春寒。今年的注意力，都转到了能不能请到采茶工上。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  杭州西湖风景名胜区管委会社发局工作人员姜新兵说，根据摸底，西湖景区采茶工、炒茶工大约需要1.1万人左右，基本来自安徽、江西及省内衢州等地。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  现在，西湖景区也在想办法，尽最大努力帮茶农联系采茶工。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  眼下来看，今年采茶的人工成本肯定高了，那么，新茶的价格会不会高？姜新兵说，今年的具体产量情况目前还存在较大不确定性，预计会有一定程度的波动。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  目前，西湖景区正在抓紧研讨产业化扶持政策，根据今年特殊情况，在茶企、茶村、茶农方面，除了上级有关部门在税收、社保、房租等方面的优惠政策外，及时调整名胜区西湖龙井茶产业化扶持办法，提高扶持标准。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  有一万多亩茶田的西湖区龙坞茶镇，是西湖龙井茶最大的原产地保护区，占西湖龙井总产量的60%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  昨天，转塘街道发了《致全国来龙坞采茶工朋友们的一封信》，希望采茶工放心，他们已经制定采茶工交通、饮食、住宿等各方面保障计划，制定了“一村一方案”，对每一户茶农开展了疫情防控指导，确保春茶采摘期间各项防护管控措施更加精准、科学、有效。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  转塘街道向采茶工保证，对交通费、个人防护物资以及住宿环境卫生等，给予全力保障。请大家来龙坞采茶！
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Fri, 28 Feb 2020 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>杭州市区天气预报</title><link>http://mdaily.hangzhou.com.cn/dskb/2020/02/28/article_detail_2_20200228A014.html</link><description>&lt;div class="content"&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  今天多云到阴，下午起转阴有时有小雨；偏东风3-4级。今天白天最高气温20℃。明天阴有雨，东北风3-4级，
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  气温10-17℃。（杭州市气象台提供）
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Fri, 28 Feb 2020 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>留给春装的时间不多了</title><link>http://mdaily.hangzhou.com.cn/dskb/2020/02/28/article_detail_2_20200228B081.html</link><description>&lt;div class="content"&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  杭州四季青服装市场，被人称为“中国服装第一街”。在王少华的印象里，这条街从来没有像眼下的这个冬天这般安静过。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  记者 林建安 文/摄 通讯员 王艺瑶
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  市场通知3月1日开市
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  买了2000个口罩还没到货
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  王少华是四季青服装市场里的“大户”，他在意法服饰城有两家门店，面积加起来有80多平方米，在意法原创女装大厦还有一家门店，面积约60平方米。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  现在，这三家门店正在装修，做复工前的准备。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “市场通知了3月1日开市，预计等防疫物资拿到后，就可以开工了。”王少华说。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  王少华已经下单，给员工们买了口罩、消毒液、一次性手套和护目镜等防疫物资。他的团队有300多位员工，大多是外地人，分布在江西、安徽、四川、河南等地。现在回到杭州的，有40人左右。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  王少华给他们准备了2000个口罩，但现在这些防疫物资都还没有到货。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “这些都是必备品啊，这些都准备好了以后，才能复工。”王少华说。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  我手里压着20000件春装成衣
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  因为疫情客户取消了订单
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  相比口罩没到货，让王少华更发愁的，是员工还没回来。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  现在已经到了春装销售的旺季，到了4月，夏装就要上了，这意味着，留给春装的时间不多了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  王少华的团队已告别拿了货，放在服饰城里售卖的经营模式了。他们有一条服装全产业链，从设计、生产到销售都齐全。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  现在让王少华苦恼的问题，有两个——
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  第一个是销售的问题，做好的货，客户不来，没有办法很精准地卖出去。除了门店，王少华还有工厂、车间，复工证明的申请材料已报批完了，但不知道工人和营业员什么时候能赶回来。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  王少华说，如果没有疫情，光实体门店的销售，一天大概就能卖出去4000件，“现在一件都没有。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  第二个是员工的安全问题。“说实在的，还是有点慌的。”王少华说，毕竟市场是密集型场所。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  受疫情影响，损失了多少？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “这真的没法估计。”王少说，“这么说吧，现在我手里压着20000件春装成衣，价值在200万元左右，这些都是年前有客户下了意向单，我们做好了的。因为疫情，后来这些客户都把订单取消了。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2008年，王少华就在四季青服装市场里做生意了。10多年里，今年算是经历过的比较困难的一年。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “这一年，肯定印象深刻。”王少华说。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  直播一周卖出5000件
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  跟以前比少得很啊
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  四季青服装市场一直与时俱进。早在2003年，四季青服装市场就开始筹备“中国四季青服装网”了，引导经营户向线上转型。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  没了实体门店的销售渠道，现在，王少华的货大多在线上卖，淘宝，还有各个直播平台。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  跟直播平台的合作，王少华说，自己就像是一个供货商，只提供服装，对方有自己的直播团队，他们要多少货，提供给他们就可以。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  从2月18日到2月25日，各个直播平台加起来大概要了5000件。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  一个星期卖5000件，王少华说，少得多。“受疫情的影响还是很大的，现在是卖春装的旺季，平时的话，卖个1万件是很轻松的。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “虽然线上有在做，但是线下的实体门店销售，还是很重要的一个销售渠道。”王少华还是想着门店能快点开市。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  王少华说，今年春季预测的流行趋势是，色彩鲜艳，视觉冲击力大，整体活跃一点的。面料上，比较流行雪纺和印花类的，有肌理感的化纤面料。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这些春装，王少华都已经做好了，就等着复工后，客户把它们带走。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2月20日市场开了口子
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  摊主们可以发快递了
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  前天，杭州的天气不错。我去四季青服装市场逛了逛，骑了辆共享单车，在意法服饰城门口停下。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “要是平常，这里可能都找不到一个停车的地方。”一位保安大哥说。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  意法服饰城门口挺热闹的，门口堆着许多个大包裹，好几家快递公司的快递员在上面贴快递单。这些衣服，存了小半个冬天，终于要和它的主人们见面了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  意法商业集团客户服务中心经理黄英说，去年底商户们就开始上春装了，有些商户年前存了一部分春装在服饰城里，“除了市场门店，他们都有自己的销售渠道，只是存了一部分货在服饰城的档口里。销售完了，就档口里拿货卖，或者寄送。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  正在收货的一位顺丰小哥说，从2月20日开始，服饰城开了口子，老板们可以去里面把存货拿出来寄。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2月23日，他忙到了晚上8点半，2月22日要早一点，到下午5点半就结束了。“这时间没个准的，看有多少货吧。一天下来，发个100多件总是有的。”快递小哥说。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在意法原创女装大厦的门口，也划了一块区域给快递员收件。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  再等等，市场正在努力
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  做和大家见面前的准备
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  四季青服装市场并不是一个市场，由意法服饰城、九天国际、新杭派等多个市场组成。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  其中，意法服饰城8万平方米，有2000多家商户。据初步统计，大部分商户已经回到杭州在做复工前的准备。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “个别还在温州等地的商户，我们建议他们先暂时不要回来。”黄英说，这些还没回杭的商户，都委派了店长或者营业员来做开档前的准备。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在意法服饰城门口支着两个架子，有好几个工作人员守着，管理严格，不论谁想进入市场，都要做到5步：1.出示动态杭州健康码，绿色才可进场；2.必须佩戴口罩；3.必须接受体温检测；4.出示审核通过的“意法通行码”；5.检查身份证件。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “意法通行码”里要填的内容有不少，包括本人头像、所在哪个市场、从业内容、到杭日期等。提交信息后，工作人员会进行审核，通过后，才可以进入市场。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  目前，在四季青服装市场的意法服饰城、意法原创女装大厦、意法清江服装城、意法轻纺城、意法鞋城、中洲女装城、新中洲女装城等进出，都要凭“意法通行码”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  黄英说，目前对商户来说，员工回不来，是最大的一个难题，“市场里的营业员很多分布在安徽、河南等地，发货、销售，都得有人啊。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  为了帮市场里的商户解决这个问题，意法还安排了车子去接外地员工杭。目前发了7趟车，2月23日，这7趟车已经接回了160多位外地员工回到杭州。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “我们现在还在统计商户的需求，接下来还会组织车辆去接外地员工。”黄英说。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  目前，意法服饰城、杭派精品服装市场、四季青服装集团各市场的开市时间，都暂定在3月1日。不过，最终确定的开市时间，还要看各个市场复工前的准备工作。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  四季青往日的热闹，应该快回来了吧。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Fri, 28 Feb 2020 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>市城管局8支党员先锋队一线战疫23天 把管理城市经验带到50多个小区和卡口</title><link>http://mdaily.hangzhou.com.cn/dskb/2020/02/28/article_detail_2_20200228C011.html</link><description>&lt;div class="content"&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  读者王女士日前在快报“民意直通车”上留言说：“我们小区来了很多城管执法人员，他们穿着制服、身姿挺拔，给我们测体温、送快递，还憨憨地叫阿姨，有点可爱，又特别有安全感。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  记者从杭州市城管局了解到，这些城管人员，是带着管理城市客厅的经验参与小区、卡口的疫情防御工作的。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  从2月1日起，市城管局陆续组建了8支党员先锋队，129名党员奔赴全市50多个小区、卡口，进行一线防疫工作。在23天时间里，他们始终站在最前列、冲在第一线，检查进出人员97680余人，联系外地居民4320余户，检查居家隔离点457个，检查店铺8920余家，走访工地、农贸市场432处，收集有关居民投诉、求助、咨询2865件。记者 王青 通讯员 项剑飞
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  有人没从大门进小区? 东大门的缺口赶紧堵上
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “哎？拎着购物袋的那个人，像是刚回来，我怎么没在大门口见过他？”一天，在小区里巡查时，第七先锋队队员们遇到一位匆匆回家的居民，瞬间提高了警觉并上前询问。原来，这位居民刚从外地回到杭州，为了躲避检查，偷偷从有缺口的东大门爬进来的，还说“不止我一个人，很多人从那里爬的”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  城管队员们赶紧赶到原本封闭的东大门查看，发现东大门的墙上果然有个很大的缺口，成年人可以很轻松地爬进爬出。他们赶紧找来社区书记，商量如何把墙堵起来。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “在墙堵起来之前，我们分成了两组，一组负责在西大门对进出的居民进行正常检查，另一组守在东大门，以防有居民钻漏洞。”一名队员说，后来找到了彩钢瓦，几个人把东大门的缺口给堵住了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  冠山小区是一个安置房小区，近3000户居民中，有一半是原来的村民，另一半是租户。开始，大家的防疫意识比较薄弱，除了嫌检查太麻烦的，扎堆唠嗑的人也不少。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  第七先锋队的11名党员支援冠山小区的防疫工作，从门口测体温到送外卖，再到小区巡查，事无巨细，都要操心。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “叔叔阿姨们赶紧回家，不要聚在一起了，家里阳台上也能晒太阳啊。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  对于城管队员的反复提醒，老人们开玩笑说：“同志，你怎么跟唐僧一样啊？我们散了散了。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  结果，这里刚刚散了，那里又聚集起来了。总有一些居民“不听话”，城管队员开始对小区里的休息区进行整顿。“几天下来，我们发现他们最喜欢聚集在步行街的南北通道和5个凉亭里，所以，就找来宣传的横幅，把通道和凉亭围起来。”城管队员说，居民看到横幅上的字，都默默回家了，聚众聊天的情况也渐渐少了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  一个社区300多租户
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  打了1000多通电话摸清返杭信息
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  第四先锋队的“战疫区”在望江街道徐家埠社区，大家的工作有分工：有人在门口量体温，有人为隔离户送餐，有人负责在小区里巡查，以免大家聚众聊天或打牌，还有人领到了给没有返杭的租客打电话的任务。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “要用一通电话，告诉对方杭州的疫情情况、政策、规定，询问对方来杭计划、从哪里乘坐什么交通工具来，并提醒途中相关防护工作。”直到打电话时，大家才发现，一通电话根本不行。不少人有情绪，一听要询问情况，直接挂电话。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但在疫情面前，打电话摸底是一项很急的工作，需要在短时间内迅速掌握情况，为后续应对做准备。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “平时城管工作也蛮难的，根据各种政策执法，遇到大家不理解，只能一遍遍解释，打电话的时候，就用到了30多年的城管经验，一定得把思想工作做通。”为了在3天时间内完成摸清300多户租户返杭信息的任务，一名队员从上班拿起电话起就基本没停过，第一遍被挂掉，就打第二遍，一直打到把所有信息都传达完毕为止。3天后，打了1000多通电话的他，把300多户租户的信息仔仔细细记录清楚。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “我原本是不想接电话的，但工作人员太有耐心了。”徐家埠社区的租户小李不好意思地说，“但真的要感谢他们，听完了他们介绍的情况后，我按要求准备好了材料，否则回到杭州后再去补就麻烦了。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  草莓滞销愁坏村民 “中年F4”帮忙卖货
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在萧山宁围街道战疫的第二先锋队里藏着一支“中年F4”，4位队员的平均年龄为57岁。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  每天上午，他们先进行地面巡查，巡查新华村、宁牧村、振宁社区等4个村（社区）是否有无证流动菜摊和垂钓人员。下午，则在卡口测温、查看证件、查看健康码……有条不紊地进行防控疫情排查工作。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  一天巡查时，他们发现了蹬着三轮车卖草莓的张先生，立即对他进行劝离。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “受疫情影响，大棚里的草莓卖不出，都烂在地里，自己愁得睡不着啊。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  听张先生这么一说，“中年F4”也跟着着急起来，决定想办法帮他卖草莓。他们在卡口附近找了一块空地，让张先生把三轮车停到这里，进出的人要是想买草莓，城管队员就帮忙递一篮。他们还把帮忙卖草莓的事情发在朋友圈、微信群，帮着卖……
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  半天工夫，一车草莓就卖完了，张先生高兴地踩着三轮车回去了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  23天“亲密接触” 被电梯里的小纸条感动
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “我们不是来看门的，是来为你们服务的。”支援丁兰街道的第五先锋队，负责为居家隔离户服务，遇到情绪激动的隔离户，队员们只好耐心劝导。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  一位队员告诉记者，要体谅居家隔离户有焦虑、担忧，所以要允许他们闹情绪，即便说些过激的话也能理解，“让他们平静下来的唯一办法，就是真正做好服务”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  每天，他们为隔离户采购生活物资，帮他们清理垃圾，空下来，也会隔着一扇门，跟屋里的人聊聊天。“那天，我乘电梯，看到里面贴着一张纸条，上面写着‘谢谢你的照顾，我们解除隔离了。’下面的落款，是一户我照顾了14天的隔离户，当时心里特别感动。”队员说。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  文新街道骆家庄住着近2万外来人员，其中1300余名为湖北籍，第一先锋队要跟社区、物业工作人员一起，承担这里繁重的执勤任务。想到这里情况特殊，大家边值岗边动用一切资源力量，先后筹集到5500只口罩、2000双防护手套、200桶消杀水、100套防护服，支援一线人员。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “因为重点疫区人员比较多，所以每一天都要高度紧张，一刻都不敢放松。”该队队员说，不过，这里的居民经常送爱心午餐、红糖姜茶、咖啡、暖宝宝等，特别有爱。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  潮鸣街道由老小区、单位、市场、餐饮等多种业态组成，规范人车进出是临时管控的重点和难点。支援的第一天，潮鸣街道联络人就向第八先锋队诉说当下的困难：“我们这边每天16点到18点人员比较短缺，下次可不可以……”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “放心吧，交给我们。”从第一天开始，第八先锋队就一直对回龙庙凤起路口和潮鸣寺巷建国北路口两处卡口的人车进行检查。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  第六先锋队分散在拱墅区米市巷、湖墅、大关、和睦等10个街道，主要负责做好垃圾清运调度和街面巡查、商户店家、市场管理工作。他们用负面清单，对酒吧、网吧、足浴、美容、按摩、健身、教育培训机构等开业情况进行排摸，一律要求暂缓开业。对违反疫情防控规定、不符合开业条件、屡教不改、督查交办的点位重点管理，逐一核查、现场指导，整改不力、坚决关停。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  第三先锋队入驻塘栖镇枇杷湾社区，为了跟当地居民熟络，大家尽量用塘栖方言跟居民交流，拉近彼此间的距离。时间久了，进进出出的居民，总是要关心一下家门口“穿制服”的同志们：“每天站七八个小时，你们辛苦了。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “非典的时候连续工作十几天都没问题，现在，也没事。”在道路和门岗卡点上，除了测量体温、核查健康码，他们要宣传防疫知识和政策，还要清点物资储备，确保个人防护用品不断档。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  从2月1日开始，市城管局党组书记、局长李磊先后赴西湖区、余杭区、江干区、上城区、滨江区、萧山区检查重点小区疫情防控工作。“在不畏艰辛、守护住大家安全的同时，这也是一次学习，学习聆听居民的心声，学习用更好的语言跟居民交流。”李磊说。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  同时，市城管局各级领导也奔赴第一线，检查指导防控工作，并嘱咐大家做好个人防护。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  一线战疫23天的任务结束后，8支先锋队已经转向指导服务企业复工复产，帮助企业解决恢复正常生产实际问题。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Fri, 28 Feb 2020 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>战疫·守城 初心在身边</title><link>http://mdaily.hangzhou.com.cn/dskb/2020/02/28/article_detail_2_20200228C012.html</link><description>&lt;div class="content"&gt;
 &lt;div class="text-center"&gt;
  &lt;img src="http://fs.news.hbjt.com.cn/group1/M00/24/1B/rB4AiV5YLemABy6dAAFdOi-cwI4611.jpg?400*400" /&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  扫一扫二维码
进入战疫·守城专题
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这里记录杭州抗疫第一线的动人身姿，发掘人人守城的暖心故事。2020年春天，这一场没有硝烟的战争，你我并肩，一起迎战，守护家园！投稿邮箱：kbshizheng@163.com
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Fri, 28 Feb 2020 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>浙江有序恢复省际客运班线营运</title><link>http://mdaily.hangzhou.com.cn/dskb/2020/02/28/article_detail_2_20200228C021.html</link><description>&lt;div class="content"&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  记者 黄煜轩 通讯员 王宁 康信茂
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  从省交通运输厅获悉，为贯彻落实浙江省委、省政府“两手都要硬、两战都要赢”决策部署，更好满足企业复工复产人员返岗返工需要，省新型冠状病毒肺炎疫情防控工作领导小组印发通知，按照分级分类管控的原则，浙江自2020年2月27日起有序恢复中低风险地区（除湖北省外）省际客运班线运营。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  省际班车开通实行“健康码”或健康证明互认，严格实施“‘健康码’+体温测量”。客运站开通省际班线售票和检票时，应检查乘车人员“健康码”或健康证明信息，禁止体温超过37.3℃以及红黄码和无健康证明人员上车。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  客运企业要严格落实《公共交通工具消毒操作技术指南》，车辆每次出行载客前应对车厢进行清洁消毒，并做好消毒记录和标识工作。在自然气温、行驶速度等条件允许的情况下，尽量关闭车内空调，开窗通风。若使用空调系统，应增加清洗消毒频次。执行运输任务的驾驶员必须“绿码”上岗，全程佩戴口罩、手套等防护用具，出车前及回场后测量体温。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  乘车人员全程佩戴口罩，保持安静、减少交流。途经湖北省的客运班车中途严禁上下客。客运班车宜配置手持体温检测仪，中风险地区班车要按照额定载客人数的50%控制客座率，并实行隔位、分散就座，车辆后部两排作为途中留观区域，遇有乘客发热症状，安排到车厢内留观区域就座，并以最快方式将其送到最近留观站。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Fri, 28 Feb 2020 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>战疫·守城 初心在身边</title><link>http://mdaily.hangzhou.com.cn/dskb/2020/02/28/article_detail_2_20200228C022.html</link><description>&lt;div class="content"&gt;
 &lt;div class="text-center"&gt;
  &lt;img src="http://fs.news.hbjt.com.cn/group1/M00/24/1B/rB4AiV5YLeqALROgAAFdOi-cwI4582.jpg?400*400" /&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  扫一扫二维码
进入战疫·守城专题
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这里记录杭州抗疫第一线的动人身姿，发掘人人守城的暖心故事。2020年春天，这一场没有硝烟的战争，你我并肩，一起迎战，守护家园！投稿邮箱：kbshizheng@163.com
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Fri, 28 Feb 2020 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>电梯和地下室都将有5G信号了</title><link>http://mdaily.hangzhou.com.cn/dskb/2020/02/28/article_detail_2_20200228C024.html</link><description>&lt;div class="content"&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  记者 黄煜轩 通讯员 周丽华
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  新冠肺炎疫情发生以来，杭州医疗专家利用5G技术为武汉患者进行远程会诊，远程控制距离杭州700多公里外的武汉方舱医院的超声机器人，隔空为患者进行超声检查。后期还将通过5G实现更多的技术合作，为疫情远程助力。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  杭州以“无线城市·智慧杭州”为发展契机，推动5G网络建设，高标准、严要求做好相应基础设施的建设和布局，将杭州打造成为具有全球影响力的5G第一城、全国5G网络建设的示范区。近日，《杭州市5G通信设施布局规划（2020-2022年）》获市政府批复。据杭州规划资源部门相关工作人员透露，到2022年，杭州将实现全市中心镇以上城区5G全覆盖，在杭州城市核心城区、重要功能区、重要场所、交通枢纽、重点公共服务设施等重点区域形成以“5G基站＋5G楼宇”为基础的新一代大容量高速移动通信网络。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  值得一提的是，该规划原则同意杭州市新改建建筑执行《杭州市移动通信基站配建标准（试行）》，这将进一步改善5G信号在室内的覆盖状况。“按照《杭州市移动通信基站配建标准（试行）》实施，电梯、地下室全都会有5G信号，不会像5G应用初期，进入室内就没有5G信号。”杭州规划资源部门相关工作人员介绍。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Fri, 28 Feb 2020 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>未来科技城 推出人才“过渡房”</title><link>http://mdaily.hangzhou.com.cn/dskb/2020/02/28/article_detail_2_20200228C025.html</link><description>&lt;div class="content"&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  记者 林建安 通讯员 梁洁
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2月26日，杭州启动了“杭向未来”高层次人才云聘会，1300余家企业推出高层次人才岗位2.8万余个，预计一大拨人才将来杭工作。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  要来杭州工作，一时半会儿没找到住的地方怎么办？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  昨天下午，记者从杭州未来科技城管委会了解到，由杭州未来科技城人才服务中心牵头，与辖区周边酒店对接，敲定了一批精装修、拎包即可入住的房源，将免费提供给辖区企业新招聘的人员。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  哪些人可以入住？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  注册在未来科技城范围内重点企业的员工［评审通过企业、规上（骨干）企业、人才企业等］，每家企业申请人数不超过5人。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  员工需同时满足全日制本科以上学历（本科限国内外知名院校）、非杭州户籍且本地无住房以及企业劳动合同履约时间自2月1日起，之前未在杭州缴纳社保的且次月缴纳社保。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  人才过渡房的保障时间为2个月，保障经费由未来科技城管委会全额承担。也就是说，申请成功后，人才可以免费在过渡房里住2个月。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  过渡房申请将采取“线上报名”方式，报名通道将于近期开启，详情可咨询未来科技城人才服务中心 ：0571-88607130、88606925。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  同等条件下，过渡房名额以报名顺序为准，先到先得。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Fri, 28 Feb 2020 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>杭州首场“云校招”来了</title><link>http://mdaily.hangzhou.com.cn/dskb/2020/02/28/article_detail_2_20200228C026.html</link><description>&lt;div class="content"&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  记者 林建安 通讯员 钭舟凌
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  昨天下午1点半，杭州滨江举行“相约在高新”杭州电子科技大学2020年春季招聘会。这场招聘会，“屏对屏”代替了“面对面”，真正实现“零接触招聘”。当天，共有1127人次投递了简历，357人达成了初步意向。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  海康威视、中控技术、鸿雁电器、恒生电子等31家滨江区参会企业，把各家总计推出的180个职位、899个用人需求，录入了滨江区人力社保局的“零接触云招聘”系统。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  关注“相约在高新”微信公众号后，点击“零接触云招聘”，注册账号，完成简历创建，即可在招聘会列表中浏览招聘相关信息，进行简历投递。收到面试通知后，在约定时间，屏幕按钮就会变成蓝色，点击后进入了视频面试。企业可以在系统中挂载、编辑自家招聘信息，面试过程中，通过、不通过、待定的简历与评价结果，还会以文件夹分类打包的形式，发送到企业邮箱里。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  目前，在杭州高新人才网、智能人才市场、“相约在高新”微信公众号等智能化招聘平台的基础上，开发“云服务”叠加“零接触面试”新功能，可支持百家企业、千余求职者同时在线面试。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  滨江区人力社保局相关负责人透露，“零接触云招聘”的2.0版本即将上线，更新后，可实现招聘企业多名面试官，同时接入视频面试的能力。目前，滨江区人力社保局已经收集到22所高校云招聘服务信息，3月起，将陆续排定校园招聘会、企业专场和行业性专场招聘等线上招聘活动。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Fri, 28 Feb 2020 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>