<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>路透深度分析-全文</title><link>https://cn.reuters.com</link><description>This is the full text parser for feed &lt;路透: 深度分析&gt;</description><lastBuildDate>Sat, 13 Jun 2020 10:00:07 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.0.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>汇市一周综述：经济前景低迷？疫情二次来袭？市场慌了</title><link>https://cn.reuters.com/article/global-fx-market-weekly-wrapup-0612-idCNKBS23K01M?feedType=RSS&amp;feedName=CNAnalysesNews</link><description>&lt;div class="StandardArticleBody_body"&gt;
 &lt;p&gt;
  整理：王颖
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="PrimaryAsset_container"&gt;
  &lt;div class="Image_container" tabindex="-1"&gt;
   &lt;figure class="Image_zoom" style="padding-bottom:"&gt;
    &lt;img src="//s2.reutersmedia.net/resources/r/?m=02&amp;amp;d=20200613&amp;amp;t=2&amp;amp;i=1522099916&amp;amp;r=LYNXMPEG5C01B&amp;amp;w=800"/&gt;
   &lt;/figure&gt;
   &lt;figcaption&gt;
    &lt;div class="Image_caption"&gt;
     &lt;span&gt;
      2020年5月6日，美国纽约州Manhasset，北岸大学医院的护士对开车来的民众进行新冠病毒检测取样。REUTERS/Brendan McDermid
     &lt;/span&gt;
    &lt;/div&gt;
   &lt;/figcaption&gt;
  &lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  路透6月12日 - 本周金融市场前半段欣欣向荣，后半段愁云惨淡。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  自从各国放松抗疫封锁措施以来，风险人气逐渐趋暖。上周美国公布意外利好的非农就业数据，更是让市场振奋精神。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但美联储公布对经济前景的黯淡预期，给人们的乐观情绪泼了冷水。再加上围绕新冠疫情二次来袭的担忧，市场形势骤然生变。美股暴跌，汇市避险潮也是风高浪急。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  当然，虽说美联储悲观基调和疫情担忧充当了触发因素，但市场走势反转也跟前期市场的严重泡沫化不无关系。有策略师认为，这就是市场从超买状态的一次修正。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  下周重点关注日本、英国、瑞士等国央行政策决定和台湾贴现率，以及鲍威尔就美联储半年度货币政策报告作证。另外还需留意地缘政治局势发展、欧洲复苏基金磋商情况以及英国与欧盟的贸易谈判。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **双重不利导致市场反转**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  自各国开始放松抗疫封锁措施以来，人们对经济将快速复苏的憧憬推动高风险资产上扬。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  周三时，美股纳指连续第三日创收盘新高，澳元接近11个月高位，人民币当日也收升逾210点，创近一个半月新高。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但周四画风突变。美股暴跌， 标普500指数挫跌5.9%，创3月16日以来最大单日跌幅。避险货币上扬，瑞郎和日圆兑美元分别触及三个月高位0.9376和一个月高位106.58。澳新货币周五大跌，持续三周的急涨之势戛然而止。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  市场形势急转直下，有人认为原因是美联储经济预测悲观，令人对经济复苏前景产生疑虑。另一个因素是围绕疫情反扑的担忧再起。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美联储周三一致决定维持政策利率不变。联储还开始制定长期措施，以帮助经济尽可能强劲地复苏。决策者预计今年国内生产总值(GDP)将萎缩6.5%，年底失业率将达到9.3%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  尽管这似乎触发了股票抛售，但分析师表示，美联储官员一直持谨慎态度，尤其是与今年稍早之前金融市场的乐观情绪相比。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “把股市下跌归咎于美联储悲观评估几乎就是恶言中伤。多数市场人士已经承认，股市 上涨是受到流动性过剩推动，美联储的宽松政策立场也不太可能推低股市，”SMBC日兴证券首席汇市策略师Makoto Noji表示。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  对疫情可能反扑的担忧也为这波避险潮推波助澜。据路透分析，美国新增感染人数在下滑五周之后，再度小幅上升，尽管部分是因为检测量增加。美国每日新增病例一周移动均值为30,553人，该指标6月1日时为27,753人。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **地缘政治风险**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  后市走势如何，除了观察经济表现和疫情发展，还需注意地缘政治方面的风险。中美紧张关系并未显露多少缓和迹象，而中澳之间也有摩擦碰撞。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美国财政部长努钦周四表示，他正在研究通过资本市场措施，对中国的香港国家安全法做出各种回应，包括一些可能限制美国资本经香港市场流动的措施。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中国则在WTO反击美国，称美国破坏全球科技业供应链。另外，根据消息人士说法及航运数据，中国已经加速自阿根廷进口高粱，分散谷物进口来源。据两名获悉相关交易的消息人士，进口商至少订了两批阿根廷高粱船货，预定7月运抵中国。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中澳之间的紧张外交关系也进一步恶化。中国继警示赴澳旅游的风险后，教育部周二发布2020年第1号留学预警，提醒留学人员做好风险评估，当前谨慎选择赴澳洲或返澳洲学习。澳洲总理莫里森在回答澳洲是否会持续受到中国的出口打压时称，他不会退缩，也不会向胁迫屈服。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **欧洲市场看点**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  德国最近出人意料地改变主意，同意欧盟共同筹资成立一个帮助经济体摆脱新冠危机重创的复苏基金。该基金规模7,500亿欧元，欧洲将在下周就复苏基金计划展开艰难协商。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  英国与欧盟的贸易谈判方面，谈判代表称几无进展。据报导，英国已放弃1月1日与欧盟实施全面边境检查的计划。另外，英国已同意制定更密集的谈判时间表，以期年底前达成协议。(完)
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="Attribution_container"&gt;
  &lt;div class="Attribution_attribution"&gt;
   &lt;p class="Attribution_content"&gt;
    审校 屈桂娟
   &lt;/p&gt;
  &lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;div class="StandardArticleBody_trustBadgeContainer"&gt;
  &lt;span class="StandardArticleBody_trustBadgeTitle"&gt;
   我们的标准：
  &lt;/span&gt;
  &lt;span class="trustBadgeUrl"&gt;
   &lt;a href="https://www.thomsonreuters.cn/content/dam/openweb/documents/pdf/china/brochures/about-us-1.pdf"&gt;
    汤森路透“信任原则”
   &lt;/a&gt;
  &lt;/span&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</description><pubDate>Sat, 13 Jun 2020 01:08:10 GMT</pubDate></item><item><title>汇市一周综述：ECB加码刺激 FED会出什么招数？</title><link>https://cn.reuters.com/article/global-fx-market-wrapup-0606-idCNKBS23D032?feedType=RSS&amp;feedName=CNAnalysesNews</link><description>&lt;div class="StandardArticleBody_body"&gt;
 &lt;p&gt;
  路透6月5日 - 本周全球金融市场一片歌舞昇平，股市持续上涨，其中美国那斯达克指数周四收盘时距离2月所及的纪录高点仅差2%，其他风险资产也高歌猛进，在冒险意愿一片火热的情形下，避险货币成为市场抛售重心，美元指数跌至三个月低点附近，日圆兑美元则是一度跌至两个月低点。
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="PrimaryAsset_container"&gt;
  &lt;div class="Image_container" tabindex="-1"&gt;
   &lt;figure class="Image_zoom"&gt;
    &lt;img src="//s3.reutersmedia.net/resources/r/?m=02&amp;amp;d=20200606&amp;amp;t=2&amp;amp;i=1521304597&amp;amp;r=LYNXMPEG5504K&amp;amp;w=800" /&gt;
   &lt;/figure&gt;
   &lt;figcaption&gt;
    &lt;div class="Image_caption"&gt;
     &lt;span&gt;
      资料图片：2015年3月，欧元和美元纸币。REUTERS/Dado Ruvic
     &lt;/span&gt;
    &lt;/div&gt;
   &lt;/figcaption&gt;
  &lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  欧元本周一路走高，延续上周突破1.11重要关卡及200日均线后的涨势，欧洲央行决定扩大刺激政策增强市场对经济复苏的期望，更为欧元走势火上加油，欧元兑美元周线迄今涨幅超过2%，且一度写下近三个月来最高。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  经济数据虽仍是一片惨淡，但投资人都已将之抛诸脑后，认为新冠疫情引发的经济衰退低谷已过，期望景气将在央行宽松政策引导下走向光明未来，显然央行政策才是左右汇市及全球金融市场的重心。欧洲央行本周加码刺激政策之后，市场焦点将转向下周美国联邦储备委员会(FED/美联储)会议，各界将密切关注美联储在现有印钞计画下，是否还会祭出更多法宝来提振经济。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **欧洲央行加码刺激高于预期**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  本周全球各地股市涨成一片、公债收益率普遍走高、避险货币则是遭遇抛盘，主因市场认为新冠病毒疫情所造成的衰退终将会被刺激经济政策所化解，而各地央行降息及印钞行动所释出的资金则是在风险资产中逐利，在冒险情绪高涨下，美元及日圆等传统避险货币节节败退。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  经济数据已经不再是金融市场的主要题材，所有资产类别都在反映刺激政策营造出的美好未来憧憬，央行的宽松政策因而成为金融市场的主宰，本周欧洲央行会议即是最佳范例。以往央行实施宽松政策时，当地货币往往会反应利差题材而下跌，但本周欧洲央行宣布延长紧急购债的时间及扩大规模、引发当地经济加速复苏的预期之后，欧元不跌反涨，兑美元创下近三个月高点，周线料将连续第三周上扬。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  摩根大通全球市场策略师Jai Malhi表示，“这凸显了欧洲央行支持复苏的承诺...欧元区很可能比美国和英国更快摆脱新冠疫情引发的衰退。”高盛纽约全球外汇联席主管Zach Pandl则指出，“欧盟执委会以及欧洲央行最近的行动，降低了围绕欧元区经济前景的尾部风险。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  然而欧洲央行对经济前景的看法并未因扩大刺激而转向乐观，该行内部将今年欧元区产出的基线预测大幅下调至萎缩8.7%，而3月的预测还是小幅增长0.8%，明年虽预期将增长5.2%，但欧洲央行总裁拉加德表示，风险偏向出现更糟糕的结果，今年GDP可能萎缩高达12.6%，这或许暗示着刺激行动还未结束。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  百达财富管理策略师Frederik Ducrozet表示:“我们预计，9月份将决定将PEPP的规模再增加5,000亿欧元，至1.85万亿欧元...我们认为，脆弱的复苏将需要一段时间的稳定干预。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **美联储还能做些什么？**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美联储今年以来除了大幅度降息至近零水准以外，资产负债表规模也急速膨胀，从2月底3月初的约4.2万亿美元一路膨胀至6月3日止的7.21万亿美元，短短三个月之内就强力释出了3万亿美元的资金。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美联储的强力措施不单解决了市场上的美元荒，同时也巩固了市场信心，避险资产受追捧的热度逐渐转淡，美元和美国公债遭到抛售，美元跌至近三个月低点，美债收益率则出现3月以来最陡峭的型态。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在收益率曲线趋升的情形下，各界预期美联储下周会议可能推出额外购债计画，或者以短期利率为目标采取收益率曲线控制措施，但一些基金经理人预期，只有当收益率较目前水平大幅上升时，才需要对收益率曲线的大部分进行干预。相反，他们正在寻找线索，暗示美联储相信新冠疫情危机的最严重时期已经过去。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  Eaton Vance全球收益和投资组合联合主管Eric Stein正寻找美联储相信经济反弹能支撑收益率上升的迹象。他称，“美联储可以接受缓慢攀升，尤其是在经济复苏的背景下，但如果升得太多并导致复苏不稳，那么就有理由担忧了。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  Osterweis Capital Management投资组合经理Eddy Vataru指出，美联储面临的更大风险是利率仍太低，所以不太可能大举推动收益率曲线控制措施。Columbia Threadneedle资深利率分析师Ed Al-Hussainy表示，预计美联储将把重点放在新推出的主街贷款计划，而不是采取新的重大刺激举措。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  除了美联储会议的重头大戏之外，另外需要关注的是美国各地抗议活动还会持续多久，因为这些抗议活动已经造成某种程度的商业活动停摆，可能最终会推迟经济复苏，另外也要留意在各地解除防疫封锁措施后，是否会出现第二波的疫情。(完)
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="Attribution_container"&gt;
  &lt;div class="Attribution_attribution"&gt;
   &lt;p class="Attribution_content"&gt;
    审校 屈桂娟
   &lt;/p&gt;
  &lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;div class="StandardArticleBody_trustBadgeContainer"&gt;
  &lt;span class="StandardArticleBody_trustBadgeTitle"&gt;
   我们的标准：
  &lt;/span&gt;
  &lt;span class="trustBadgeUrl"&gt;
   &lt;a href="https://www.thomsonreuters.cn/content/dam/openweb/documents/pdf/china/brochures/about-us-1.pdf"&gt;
    汤森路透“信任原则”
   &lt;/a&gt;
  &lt;/span&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sat, 06 Jun 2020 01:57:08 GMT</pubDate></item><item><title>汇市一周综述：中美过招人民币承压 英镑身陷重围</title><link>https://cn.reuters.com/article/weekly-wrapup-global-fx-0530-idCNKBS23601L?feedType=RSS&amp;feedName=CNAnalysesNews</link><description>&lt;div class="StandardArticleBody_body"&gt;
 &lt;p&gt;
  整理 白云
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="PrimaryAsset_container"&gt;
  &lt;div class="Image_container" tabindex="-1"&gt;
   &lt;figure class="Image_zoom"&gt;
    &lt;img src="//s3.reutersmedia.net/resources/r/?m=02&amp;amp;d=20200530&amp;amp;t=2&amp;amp;i=1520427795&amp;amp;r=LYNXMPEG4T015&amp;amp;w=800" /&gt;
   &lt;/figure&gt;
   &lt;figcaption&gt;
    &lt;div class="Image_caption"&gt;
     &lt;span&gt;
      资料图片：2017年6月，人民币和美元纸币。REUTERS/Thomas White
     &lt;/span&gt;
    &lt;/div&gt;
   &lt;/figcaption&gt;
  &lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  路透5月29日 - 随着全球防疫逐渐常态化，中美紧张关系成为汇市近期的关注焦点。本周中国全国人大会议表决通过涉港国安法，中美因香港问题交锋再起。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中国国务院总理李克强在周四人大会议闭幕后的记者会上称，当前中美关系的确出现一些新的问题、新的挑战，不过中美之间存在广泛的共同利益，两国和则两利、斗则俱伤。美 国总统特朗普表示，他将于周五就中国问题召开新闻发布会。目前他的政府正考虑采取行动，就香港国安法向北京施压。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中美关系紧张引发避险情绪的同时，多国重启经济带动全球增长复苏预期又激起冒险意愿，美元走势受到这两股对立力量的牵扯。人民币因中美交恶而承受贬值压力，离岸人民币汇率一度跌至纪录低点。路透最新调查也显示，对人民币的看空押注升至近八个月高位。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  欧盟执委会本周公布外界期待已久的7,500亿欧元经济振兴计划，以支持遭受新冠危机重创的经济体，激励欧元上涨。不过市场对于该计划最后能否兑现存在一些质疑。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  英镑人气偏负面，可能将迎来由英国退欧、负利率前景、经济深度衰退和债务不断攀升等问题组成的风暴。英镑汇率目前仍接近逾30年最低位，是5月表现最差的G10货币。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  未来一周将迎来多个国家5月制造业和服务业采购经理人指数(PMI)，还有美国非农就业、贸易收支等数据。央行重要事件方面，澳洲、加拿大和欧洲央行将公布利率决定。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **人民币承受贬值压力**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  特朗普5月初对中国重提关税威胁以来，中美关系再度紧绷。本周美国打起香港牌，与中国的口水战愈演愈烈。香港有可能失去根据美国法律所享有的部分特殊待遇，从而威胁到它的全球金融中心地位。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美元周五亚洲时段陷于窄幅区间波动，美元指数接近3月27日低点98.27，市场注意力转向特朗普对中国通过香港国安法的回应上。投资者普遍担心特朗普的行动可能激发中美外交之争。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美国官员和了解讨论情况的消息人士表示，特朗普政府正在制订多个选项，对中国收紧对香港的控制进行惩罚，其中包括有针对性的制裁、加征新关税和进一步限制中国企业。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美元兑主要货币周线势将录得下滑，因防疫措施解封进展和欧洲刺激计划削弱避险需求，但如果美中紧张关系加剧，信心可能迅速恶化。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “目前对经济复苏的希望很强劲，但我预期这种希望将因美中关系疑虑升温而逐渐减弱，” 三菱日联金融的全球市场研究主管Minori Uchida说。“当这个情况发生时，避险交易将增加，这将会支持美元和日圆买盘。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  离岸人民币兑美元周五亚洲时段约报7.1680，周三曾触及纪录低点7.1966。人民币中间价周五报7.1316元，创逾12年新低。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  瑞穗银行亚洲首席策略师张建泰最新点评称，中美之间将演变为“新冷战”及第一阶段贸易阶段可能破裂的风险或令人民币贬超7.2元关口。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  星展银行宏观策略师Wei Liang Chang认为政治因素将在短期内成为人民币的主要推动力。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **欧盟复苏计划提振欧元**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  欧盟执委会周三公布7,500亿欧元的经济复苏计划。该计划提振欧元兑美元连涨三日。周五亚洲时段欧元兑美元约报1.1102美元，为近两个月最高位。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  品浩欧洲首席主权信用研究分析师Nicola Mai在路透全球市场论坛上表示，“欧盟执委会的计划很好，但6月18-19日领导人会议将是决定是否有推进该计划的政治意愿的关键。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  有分析师认为，欧元可能难以延续涨势，因为在财政上持保守态度的成员国可能会推动改变该计划。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **英镑四面受敌**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  与其它多数货币相比，英镑受到坏消息的轰炸更多。英镑目前在逾30年最低位附近挣扎，面临英国退欧、负利率前景、经济深度衰退和债务不断攀升等问题。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  英国周三向欧盟表示，需要打破一个根本僵局才能够在年底前达成英国退欧贸易协议。泰晤士报周四报导称，首相约翰逊将于下个月亲赴布鲁塞尔以恢复英国退欧谈判。英国政府目前的立场是坚持不延长退欧过渡期。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  新冠疫情令英国经济遭受重击，可能会迫使英国央行采取负利率。英国央行首席经济学家霍尔丹表示，央行距离决定采取负利率还很遥远。他说，“研究可能性和真正去实施是两回事。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但有分析师认为，一旦有关负利率的说法在市场占据了主导，就很难让人不去关注它了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “鉴于英国央行之前曾是明确排除负利率的可能，现在负利率前景的大门算是已经打开，”三菱日联金融集团的研究主管Derek Halpenny表示。“我们认为霍尔丹的说法不是扭转负利率揣测的讯号。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  Halpenny表示，他已经在短线做空英镑/日圆，“以把握英镑因为负利率预期而跑输的机会。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  英镑兑美元周五亚洲盘大致持稳，约报1.2321美元。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  对英国经济陷入深度衰退的担忧将影响投资者情绪，数据显示对冲基金对英镑的看跌押注正在升温。分析师指出，目前英镑显现的稳定迹象或许仅仅反映市场已在大举做空。英镑急速下滑的风险仍很高，不排除会重返1.2000下方。（完）
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="Attribution_container"&gt;
  &lt;div class="Attribution_attribution"&gt;
   &lt;p class="Attribution_content"&gt;
    审校 屈桂娟
   &lt;/p&gt;
  &lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;div class="StandardArticleBody_trustBadgeContainer"&gt;
  &lt;span class="StandardArticleBody_trustBadgeTitle"&gt;
   我们的标准：
  &lt;/span&gt;
  &lt;span class="trustBadgeUrl"&gt;
   &lt;a href="https://www.thomsonreuters.cn/content/dam/openweb/documents/pdf/china/brochures/about-us-1.pdf"&gt;
    汤森路透“信任原则”
   &lt;/a&gt;
  &lt;/span&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sat, 30 May 2020 01:14:59 GMT</pubDate></item><item><title>汇市一周综述：中美政治角力亚币遭殃 英镑夹缝中打颤</title><link>https://cn.reuters.com/article/weekly-wrapup-global-forex-0522-idCNKBS22Z02J?feedType=RSS&amp;feedName=CNAnalysesNews</link><description>&lt;div class="StandardArticleBody_body"&gt;
 &lt;p&gt;
  整理 李爽
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="PrimaryAsset_container"&gt;
  &lt;div class="Image_container" tabindex="-1"&gt;
   &lt;figure class="Image_zoom"&gt;
    &lt;img src="//s4.reutersmedia.net/resources/r/?m=02&amp;amp;d=20200523&amp;amp;t=2&amp;amp;i=1519646166&amp;amp;r=LYNXMPEG4M01Z&amp;amp;w=800" /&gt;
   &lt;/figure&gt;
   &lt;figcaption&gt;
    &lt;div class="Image_caption"&gt;
     &lt;span&gt;
      2020年2月10日，人民币和美元纸币。REUTERS/Dado Ruvic
     &lt;/span&gt;
    &lt;/div&gt;
   &lt;/figcaption&gt;
  &lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  路透5月22日 - 新冠疫情在美国蔓延后，中美外交面的口水战不断，双边关系降温，如今香港问题或引爆中美新一轮政治博弈。由此带来的地缘政治紧张情势打压市场冒险意愿，美元上涨，亚币下跌。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  欧元在对欧盟复苏基金的支撑下，创下两周高位。而英镑则在脱欧后贸易协议谈判陷入僵局、负利率前景及疲弱数据三层夹击下，兑欧元跌至八周低位。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  备受瞩目的中国两会本周开幕，政府工作报告表态要保持人民币汇率在合理均衡水平上的基本稳定。但中美摩擦压抑人民币下跌，不过短期跌势料有限。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  展望下周，中国两会动态以及中美关系进展将继续受到关注，也仍然是主导市场走势的一大关键因素。数据和经济事件方面可重点关注一些国家的GDP和通胀率数据，以及韩国央行利率决定和央行官员讲话。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **地缘政治紧张提振美元**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美元本周先抑后扬，周初随着各地经济重启以及新冠疫苗乐观进展，市场冒险意愿抬头，美元下跌。但周五风向转变，围绕美国和中国外交关系恶化的担忧支撑对美元的避险需求。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中国人大将审议对香港维持国家安全的立法。美国总统特朗普表示，华盛顿将做出“非常强烈的”反应。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中美贸易战后，围绕新冠疫情开始了口水战，再加上美国围堵华为，美国参议院通过了一项法案，可能阻止一些中国公司在美国上市，经历这一切波折后，如今香港问题又成为一个潜在引爆点，两国关系急转直下。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  全球第一大和第二大经济体的不和，必然会波及全球市场，打压市场冒险情绪，澳元和新西兰元等亚币应声下挫。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “美国和中美的问题已经由来已久，”大和证券驻东京的外汇策略师Yukio Ishizuki称，“一些极短期投资者每天都在调整头寸，这使得很难看清趋势，但整体而言美元似乎受到支撑。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美联储本周公布会议记录显示，政策制定者再次承诺将利率维持在接近零的水平，直到他们相信美国经济走上复苏轨迹。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  委员们一致表示，他们“将致力于全面使用其工具，并采取适当行动来支持美国经济”。该消息未给美元带来支撑。市场参与者似乎押注于经济将从新冠病毒引发的低迷中强劲复苏的希望。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  而与美元走势相对应的是，欧元本周由涨转跌。德法提议设立欧盟复苏基金，助力欧元兑美元一度涨至逾两周最高。但投资者表示，一旦持怀疑态度的北欧国家开始表态，这种效应可能很快就会消失。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **英镑战战兢兢**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  英镑本周以下跌为主，一方面英国脱欧过渡期已近过半，双方有关退欧后贸易协议的谈判陷入僵局；另一方面，市场对于英国央行负利率的传闻甚嚣尘上，再加上经济数据疲弱，让本已遭受双重重压的英镑雪上加霜。英镑兑欧元跌至八周低位。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  央行总裁贝利表示，他已经不像之前那么反对负利率，而且其他决策者也持类似开放态度，但路透调查显示，英国正在经历几个世纪以来最严重的经济衰退，不过新冠病毒大流行造成的破坏并不足以促使英国央行实行负利率。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  如果英国央行实施负利率的风险继续上升，英镑有可能进一步走软，而如果这种风险减弱，英镑则有望上涨。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “在不久的将来，英镑遭到进一步抛售的风险似乎相当大，”ING策略师在给客户的一份报告中说。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “我们仍然对英国央行是否会尝试负利率持怀疑态度，但投资者对该话题的高度敏感性可能会为英镑带来额外的近期下行风险。对于英镑，1.20美元似乎是越来越脆弱的支撑。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **中美摩擦打压人民币**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中国一年一度的两会召开之际，人民币本周维稳基调在周五出现转向，人民币兑美元即期震荡下行，盘中跌破7.12关口，中间价也跌了71点。离岸人民币兑美元即期下跌。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中国国务院总理李克强周五所做的政府工作报告指出，保持人民币汇率在合理均衡水平上的基本稳定。今年中国罕见未设定经济增速目标。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  交易员表示，今年两会政府工作报告没有超出市场预期，目前各方仍聚焦中美摩擦，短期人民币可能跌幅受限，但从风险逆转指标看，人民币贬值预期确实在累积，不排除后续汇率弹性增加以释放压力的可能，继续重点关注中美各自采取的措施。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  加拿大丰业银行认为，虽然中美之间的关系紧张可能会短暂打压人民币，但美元充裕的流动性仍会最终支持人民币。(完)
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="Attribution_container"&gt;
  &lt;div class="Attribution_attribution"&gt;
   &lt;p class="Attribution_content"&gt;
    审校 屈桂娟
   &lt;/p&gt;
  &lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;div class="StandardArticleBody_trustBadgeContainer"&gt;
  &lt;span class="StandardArticleBody_trustBadgeTitle"&gt;
   我们的标准：
  &lt;/span&gt;
  &lt;span class="trustBadgeUrl"&gt;
   &lt;a href="https://www.thomsonreuters.cn/content/dam/openweb/documents/pdf/china/brochures/about-us-1.pdf"&gt;
    汤森路透“信任原则”
   &lt;/a&gt;
  &lt;/span&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sat, 23 May 2020 01:08:49 GMT</pubDate></item><item><title>汇市一周综述：全球经济迅速复苏希望渺茫 美联储对负利率泼冷水</title><link>https://cn.reuters.com/article/weekly-wrapup-global-fx-fed-0515-idCNKBS22S00R?feedType=RSS&amp;feedName=CNAnalysesNews</link><description>&lt;div class="StandardArticleBody_body"&gt;
 &lt;p&gt;
  整理 王兴亚
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="PrimaryAsset_container"&gt;
  &lt;div class="Image_container" tabindex="-1"&gt;
   &lt;figure class="Image_zoom"&gt;
    &lt;img src="//s4.reutersmedia.net/resources/r/?m=02&amp;amp;d=20200516&amp;amp;t=2&amp;amp;i=1518825330&amp;amp;r=LYNXMPEG4F009&amp;amp;w=800" /&gt;
   &lt;/figure&gt;
   &lt;figcaption&gt;
    &lt;div class="Image_caption"&gt;
     &lt;span&gt;
      资料图片：2018年8月，美国华盛顿，美联储总部。REUTERS/Chris Wattie
     &lt;/span&gt;
    &lt;/div&gt;
   &lt;/figcaption&gt;
  &lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  路透5月15日 - 许多国家开始逐步放宽抗疫封锁措施，日本周四解除了全国大部分地区的紧急状态。不过，对于新冠疫情二次爆发的担忧萦绕不去，这阻碍了经济重启的步伐。投资者对全球经济从疫情大流行中迅速复苏的期望降温。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中美关系愈发紧张，成为影响全球经济增长的最新负面因素。美国总统特朗普声称对中国未能遏制新型冠状病毒“非常失望”，甚至暗示可能切断整个中美关系。他并威胁对在国外制造商品的美企征收新税，迫使供应链移出中国。在白宫施压后，一个负责监管数百亿联邦退休基金的独立委员会宣布，将无限期推迟投资一些中国公司的计划。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美联储主席鲍威尔对美国经济前景作出了冷静的评估，称增长疲弱的情况将持续更长一段时间，直接呼吁国会采取更多行动来解决危机。不过他明确表示，负利率不在考虑之列。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  展望下周，特朗普对华威胁是只停留在口头上还是会有实质性举措，全球市场将屏息以待。新冠疫情的发展以及各国进一步的政策响应也是影响市场的主要因素。数据方面，主要经济体采购经理人指数(PMI)是关注重点。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **经济迅速复苏的期望降温**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美元周五从三周高点回落，但周线料将温和收高，因中美紧张关系加剧，而且投资者担心可能爆发第二波新冠疫情。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  市场对全球经济从疫情大流行中迅速复苏的期望降温，导致对贸易面敏感的澳元本周可能下跌1%，为4月初以来首次周线下跌，终止此前连涨五周的势头。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  主要货币5月以来很难找到上涨动能，因投资者和各国政府权衡有关放松疫情防控措施的乐观看法、感染可能因此增加的风险以及经济受损程度。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “三大风险依然存在：出现第二波新冠疫情；封锁措施带来的连带打击导致经济复苏推迟或速度非常缓慢；美中紧张关系升级，”澳洲安保资本投资的首席经济学家Shane Oliver说。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美国总统特朗普周四表示，在新型冠状病毒问题上，他与中国的关系进一步恶化。他说，现在没有兴趣与中国国家主席习近平对话，甚至暗示可能切断与中国的整个关系。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “市场目前处于某种形式的观望模式，尤其关注中美贸易紧张局势是否确实会升级，”澳洲国民银行(NAB)资深外汇分析师Rodrigo Catril称。“特朗普口头表达了很多不满，但事实上如果他采取任何有意义的惩罚措施，他知道会影响市场，而考虑到美国经济的脆弱状况，这是一种微妙的平衡。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **中国经济正在恢复**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  人民币兑美元周五中间价小升，即期汇价则小幅走软。交易员称，美国总统特朗普的威胁言论尚在“嘴炮”阶段，市场反应相对较小，但需重点关注会否有实质举措落地。短期人民币贬压渐升但打破区间仍需更多指引。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “从市场走势看，大家还是押注特朗普目前只是嘴炮阶段，到真的有实质性的政策再说，”一中资行交易员表示。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  数据显示，中国经济正逐渐从新冠疫情的冲击中恢复。中国国家统计局周五公布，4月规模以上工业增加值同比增长3.9%，高于路透调查预估中值1.5%，且为今年以来首见增长；社会消费品零售总额同比下降7.5%，降幅略大于路透调查预估中值下降7%，但较上月收窄8.3个百分点。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “整体而论，中国经济正在改善，工业生产数字暗示4-6月国内生产总值(GDP)增速可能为正，”瑞穗证券资深策略师王申申说，“但对美中关系的担心正打压市场。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **美联储：负利率不在考虑之列**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美联储主席鲍威尔在美国经济即将重启之际，对前景作出了冷静的评估。他周三警告称，疲弱经济增长情况可能持续“更长一段时间”，他直接呼吁国会采取更多行动来解决危机。然而，鲍威尔明确表示，美联储不会将利率降至零以下。他说，负利率“不是我们正在考虑的事情”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  路透对分析师的最新调查显示，美国本已糟糕的短期经济前景更加黯淡，第二季经季节调整的国内生产总值(GDP)环比年率料将萎缩35.0%，该萎缩幅度将是史无前例的。尽管分析师仍预计下半年美国经济将复苏，但仍无法收复今年以来的失地。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “第二季及之后美国经济的命运受新冠病毒主导，”摩根大通分析师表示。“尽管解除限制措施对重启经济活动来说很重要，但经济复苏也取决于人们参与经济活动的意愿，以及重启经济将如何影响病毒传播。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  根据路透计算，全球新冠疫情死亡人数周四突破30万人，通报确诊人数逼近450万。(完)
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="Attribution_container"&gt;
  &lt;div class="Attribution_attribution"&gt;
   &lt;p class="Attribution_content"&gt;
    审校 屈桂娟
   &lt;/p&gt;
  &lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;div class="StandardArticleBody_trustBadgeContainer"&gt;
  &lt;span class="StandardArticleBody_trustBadgeTitle"&gt;
   我们的标准：
  &lt;/span&gt;
  &lt;span class="trustBadgeUrl"&gt;
   &lt;a href="https://www.thomsonreuters.cn/content/dam/openweb/documents/pdf/china/brochures/about-us-1.pdf"&gt;
    汤森路透“信任原则”
   &lt;/a&gt;
  &lt;/span&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sat, 16 May 2020 00:34:05 GMT</pubDate></item><item><title>汇市一周综述：疫情口水战波及中美关系 避险买需提振美元</title><link>https://cn.reuters.com/article/global-forex-covid-us-china-0508-idCNKBS22L019?feedType=RSS&amp;feedName=CNAnalysesNews</link><description>&lt;div class="StandardArticleBody_body"&gt;
 &lt;p&gt;
  整理 李春喜
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="PrimaryAsset_container"&gt;
  &lt;div class="Image_container" tabindex="-1"&gt;
   &lt;figure class="Image_zoom"&gt;
    &lt;img src="//s3.reutersmedia.net/resources/r/?m=02&amp;amp;d=20200509&amp;amp;t=2&amp;amp;i=1518008001&amp;amp;r=LYNXMPEG4800L&amp;amp;w=800" /&gt;
   &lt;/figure&gt;
   &lt;figcaption&gt;
    &lt;div class="Image_caption"&gt;
     &lt;span&gt;
      资料图片：2011年5月，美元和人民币纸币。REUTERS/Petar Kujundzic
     &lt;/span&gt;
    &lt;/div&gt;
   &lt;/figcaption&gt;
  &lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  路透5月8日 - 本周全球市场在一片低迷的数据之中看到一丝希望，中国4月出口意外转为上升，财新服务业和综合PMI继续回稳。“五一”小长假期间，中国的消费呈现回暖态势。此外美国、澳洲以及欧洲部分国家都计划逐步解除或放宽疫情封锁措施，给经济注入些许活力。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但中美关于病毒起源的口水战波及两国关系，特朗普扬言考虑对中国采取报复措施。他说将在一到两周后报告中国是否正在履行第一阶段贸易协议规定的义务，并威胁终止贸易协议。贸易风险加上美国、欧洲的低迷经济数据，提振美元和日圆上涨。好在周五中美贸易官员通电话，强调加强在经济和公共卫生方面的配合，安抚了市场的不安情绪。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  欧洲方面，德国宪法法院裁定欧洲央行购债违宪，危及到该行庞大的经济刺激计划，打击了市场人气并拖累欧元下跌。但欧洲央行总裁拉加德表态，不会被这一裁决吓住。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  下周中国将公布4月CPI、PPI、工业生产、社会消费品零售总额以及固定资产投资等一大批数据。美国将公布4月CPI、PPI、工业生产等数据，英国、德国、欧元区和香港将有GDP公布。这些数据将为了解疫情对经济造成的影响提供更全面的线索。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **病毒源头口水战损及中美关系**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美国总统特朗普及国务卿蓬佩奥本周接连就疫情问题攻击中国，并将问题扩大至经济和贸易关系方面。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这使得中美关系再度紧绷，加剧市场担忧，造成股市及油价下挫，美元则走高。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  野村证券亚太区股票研究联席主管Jim McCafferty说：“特朗普正在寻求连任...” 他认为此举很像1980年代时任美国总统里根的“痛击日本”政策。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  此外本周德、法等欧元区主要国家公布的PMI数据非常惨淡，给予美元提振。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美国4月ADP民间就业岗位创下纪录降幅，但美元持稳。该报告为周五稍晚的非农就业报告奠定了基调。路透调查显示市场预计非农就业岗位将减少达2,200万个，失业率16%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  Payden &amp;amp; Rygel首席经济学家Jeffrey Cleveland说:“我们的建议是，做好最坏的打算，因为我们可能会看到就业岗位出现有史以来最大的月度降幅。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  周五中美高层谈判官员通电话，同意加强宏观经济和公共卫生合作，缓解市场情绪。而且美国货币市场预期明年可能出现负利率，给美元施压，一些交易商在非农数据公布前卖出美元锁定获利，打击美元走软。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “每个人都知道情况会很糟糕，人们都在关注经济复苏的步伐，”三井住友信托银行市场策略师Ayako Se ra表示。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  除全球大规模货币宽松之外，随着欧洲部分国家和美国部分地区放松经济活动限制，经济将趋正常化的希望支撑人气。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **中美高层通话,人民币持稳**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  人民币兑美元即期周五随中间价明显上行，盘中短暂升破7.07元关口，创逾一周新高。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  交易员称，美元指数跌回100关口，风险偏好略有回升，助升人民币，而中美高层通电话讨论第一阶段贸易协议执行情况基本在预期之内，人民币汇价随即小升。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “中美高层通话应该没有什么超出意外的信息，市场也基本已反应，”一中资行交易员称，“不过特朗普行为没什么逻辑，前脚通话后脚就撕毁协议也不是没可能。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  他们也指出，美国疫情仍在蔓延，且大选连任压力上升，特朗普有撕毁协议的可能性。最近需重点关注特朗普会否有实质性政策出手，在此之前人民币仍大概率维持区间宽幅震荡，明显升贬的可能性仍较小。重点关注美国非农就业数据及中美摩擦进展，若超出预期料推升避险情绪。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  另一外资行交易员认为，目前美国还没有出实际的举措，人民币也暂时不会有方向。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  建银亚洲最新观点称，由于海外特别是美国疫情仍未有效控制，且今年是美国大选年，中美贸易战重燃可能性较大，这将对人民币长期走势带来不小压力，但当下人民币大概率仍会延续此前波动区间。(完)
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="Attribution_container"&gt;
  &lt;div class="Attribution_attribution"&gt;
   &lt;p class="Attribution_content"&gt;
    审校 屈桂娟
   &lt;/p&gt;
  &lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;div class="StandardArticleBody_trustBadgeContainer"&gt;
  &lt;span class="StandardArticleBody_trustBadgeTitle"&gt;
   我们的标准：
  &lt;/span&gt;
  &lt;span class="trustBadgeUrl"&gt;
   &lt;a href="https://www.thomsonreuters.cn/content/dam/openweb/documents/pdf/china/brochures/about-us-1.pdf"&gt;
    汤森路透“信任原则”
   &lt;/a&gt;
  &lt;/span&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sat, 09 May 2020 00:57:02 GMT</pubDate></item><item><title>汇市一周综述：冒险意愿回暖美元压力山大 经济重启在望风险货币上扬</title><link>https://cn.reuters.com/article/weekly-wrapup-global-forex-dollar-0430-idCNKBS22D484?feedType=RSS&amp;feedName=CNAnalysesNews</link><description>&lt;div class="StandardArticleBody_body"&gt;
 &lt;p&gt;
  整理 艾茂林
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="PrimaryAsset_container"&gt;
  &lt;div class="Image_container" tabindex="-1"&gt;
   &lt;figure class="Image_zoom"&gt;
    &lt;img src="//s1.reutersmedia.net/resources/r/?m=02&amp;amp;d=20200501&amp;amp;t=2&amp;amp;i=1517108269&amp;amp;r=LYNXMPEG402NA&amp;amp;w=800" /&gt;
   &lt;/figure&gt;
   &lt;figcaption&gt;
    &lt;div class="Image_caption"&gt;
     &lt;span&gt;
      资料图片：2017年6月，美元纸币。REUTERS/Thomas White
     &lt;/span&gt;
    &lt;/div&gt;
   &lt;/figcaption&gt;
  &lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  路透4月30日 - 全球新冠疫情本周趋于平稳，一些国家着手制定解除封锁、重启经济的计划，带动风险人气日渐回温，美元资产的避险需求下降。而一项抗病毒药物的初步实验结果乐观，也提振了对较高风险货币的偏好。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  与此同时，美国公布第一季经济出现大衰退以来最严重的萎缩，历史上最长的经济扩张告终。美联储周三维持近零利率不变，重申利用“所有工具”支撑美国经济的承诺。美联储主席鲍威尔预计，第二季GDP将出现“前所未有的”下滑，失业率将大幅攀升。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  欧盟官员迟迟未能就一项复苏基金的细节达成共识，这使得压力转移到欧洲央行身上。预计在即将召开的政策会议上，欧洲央行可能扩大购债范围，将垃圾债包括在内，并采取其他措施来放松信贷市场条件。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  风险人气助攻之下，人民币升至两周高位。交易员指出，最新公布的制造业PMI数据显示中国经济韧性较强，另外两会将在5月下旬召开，市场普遍认为会议期间人民币将整体持稳。中美针对疫情的博弈可能升级，人民币或震荡偏升，但单边大涨概率不高。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  展望下周，将有澳洲央行和英国央行的货币政策决议出炉，中国将公布外汇储备和贸易收支数据，还将陆续迎来美国和欧洲国家的PMI指数，更有重量级的美国非农就业报告登场。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **冒险意愿回升美元承压**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  全球防控新冠疫情的措施本周取得初步进展，对持有美元资产的避险需求下降。与此同时，美联储维持近零利率不变，加上美国第一季度经济出现大衰退以来最严重的萎缩，诸多因素导致美元承压。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  随着一些国家疫情渐消，感染病例增长放缓，越来越多的国家采取措施重启经济。 但鉴于美国大量人员失业，消费者支出可能还需要几个月才能完全恢复，这削弱了积极买进美元的兴趣。 美元兑日圆周四在亚洲盘报106.72日圆，接近六周低位。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美联储周三维持近零利率不变，重申利用“所有工具”支撑美国经济的承诺。 美联储主席鲍威尔预计，第二季GDP将出现“前所未有的”下滑，失业率将大幅攀升。他指出，一旦经济开始重启，消费者也将“需要一些时间”才会重新开始支出。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “美联储已经采取了大量宽松措施，但它表示愿意采取进一步行动的事实削弱了美元的光彩，”东京MUFG Bank的全球市场研究主管Minori Uchida称。“我预计美元/日圆将下跌。只要欧元区公债利差不扩大很多，欧元就会从美元走软中受益。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美国第一季经济出现大衰退以来最严重的萎缩，因为采取严格措施减缓新冠病毒的蔓延，几乎使美国陷入停顿，美国历史上最长的经济扩张告终。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美国传染病最高官员表示，吉利德科学的试验性抗病毒药物瑞德西韦(Remdesivir)将成为新冠肺炎的标准用药，此前周三一项关键临床试验的早期结果显示，该药物有助于加快病患从新冠肺炎中康复的速度。消息发布后美元应声下跌。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  周四晚间召开的欧洲央行会议前，欧元持稳。该央行面临控制公债收益率不要上涨的压力。此前惠誉将意大利债信评级下调至“BBB-”，仅比垃圾级高一个级距，惠誉称评级下调反映出新冠病毒大流行对该国经济造成重大影响。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  欧洲央行已在以创纪录的速度印钞，吸收不断膨胀的成员国债务。不过分析师表示，欧盟官员迟迟未能就一项复苏基金的细节达成共识，这使得压力转移到欧洲央行身上。预计决策者可能扩大购债范围，将垃圾债包括在内，并采取其他措施来放松信贷市场条件。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  英镑兑欧元下跌，因为英国尚未显示出放松疫情期间封锁举措的迹象，而与此同时，其他欧洲国家在制定重新开放经济的计划。荷兰合作银行高级外汇策略师Jane Foley表示，由于缺乏解除封锁的消息，“再加上对英国退欧的困惑，以及政府没有显示出他们想要延长过渡期的迹象，未来可能会有更多不确定性。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **人民币和澳元上扬**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  人民币兑美元即期周四早盘与中间价、离岸均创半个月新高。交易员称，全球新冠肺炎疫情趋于平稳，市场风险偏好逐步回升，美元指数略承压，助人民币企稳；但中美针对疫情的博弈可能升级，人民币或震荡偏升，但单边大涨概率不高。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  他们并指出，最新公布的制造业PMI数据显示中国经济韧性较强，也有助于人民币反弹，另外两会将在5月下旬召开，交易员普遍认为会议期间人民币将整体稳定。市场目前关注欧洲央行会议，预计决策者可能扩大购债范围，并采取其他措施来放松信贷市场条件。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  展望5月，建行金融市场部汇率交易团队最新报告认为，美元/人民币在7.10附近有筑顶迹象，MACD力量也趋于衰竭，如果能保持国内基本面的稳定，人民币进一步贬值空间有限，近期更需要关注人民币短期升值风险。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  澳元或创四年来最佳单月表现，投资者预期疫情封锁最糟糕的阶段可能结束，强化了自3月以来的明显反弹势头。这种观点提振澳元兑美元涨至0.6540美元，本月迄今已涨6.5%，创2016年3月以来最大涨幅。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “我们的策略团队在战术上仍旧做多澳元/日圆，做空英镑/澳元，”野村分析师Andrew Ticehurst表示。 “广泛的风险人气仍是澳元走势的最大推动力。”(完)
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="Attribution_container"&gt;
  &lt;div class="Attribution_attribution"&gt;
   &lt;p class="Attribution_content"&gt;
    审校 白云
   &lt;/p&gt;
  &lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;div class="StandardArticleBody_trustBadgeContainer"&gt;
  &lt;span class="StandardArticleBody_trustBadgeTitle"&gt;
   我们的标准：
  &lt;/span&gt;
  &lt;span class="trustBadgeUrl"&gt;
   &lt;a href="https://www.thomsonreuters.cn/content/dam/openweb/documents/pdf/china/brochures/about-us-1.pdf"&gt;
    汤森路透“信任原则”
   &lt;/a&gt;
  &lt;/span&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Fri, 01 May 2020 02:22:52 GMT</pubDate></item><item><title>汇市一周综述：油价“一夜暴负”激起千层浪 美元再展避险魅力</title><link>https://cn.reuters.com/article/weekly-wrapup-global-forex-0425-idCNKCS22702D?feedType=RSS&amp;feedName=CNAnalysesNews</link><description>&lt;div class="StandardArticleBody_body"&gt;
 &lt;p&gt;
  整理 刘秀红
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="PrimaryAsset_container"&gt;
  &lt;div class="Image_container" tabindex="-1"&gt;
   &lt;figure class="Image_zoom"&gt;
    &lt;img src="//s4.reutersmedia.net/resources/r/?m=02&amp;amp;d=20200425&amp;amp;t=2&amp;amp;i=1516418578&amp;amp;r=LYNXNPEG3O02Y&amp;amp;w=800" /&gt;
   &lt;/figure&gt;
   &lt;figcaption&gt;
    &lt;div class="Image_caption"&gt;
     &lt;span&gt;
      资料图片：2011年11月，美元纸币。REUTERS/Laszlo Balogh
     &lt;/span&gt;
    &lt;/div&gt;
   &lt;/figcaption&gt;
  &lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  路透4月24日 - 本周从投资者预期会有更多新冠疫情影响的糟糕消息拉开帷幕，全球各国政府谨慎对待经济重启，审慎情绪重新占据主导。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  而由于重要原油交割地俄克拉何马州库欣的储油空间迅速减少，交易员周一疯狂抛售即将到期的5月美国原油期货合约，导致合约破天荒陷负值区域，一度触及每桶负40.32美元，从而将围绕全球经济成长的担忧拉至新高。资金纷纷流出大宗商品货币和其他风险资产，流入美元计价资产。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  路透对全球分析师的调查显示，全球经济因新冠疫情而陷入衰退，今年将发生纪录最大的萎缩，之后很可能出现持续时间较长的U型复苏。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美国国会批准第四项新冠疫情援助法案，并在酝酿第五项。备受市场关注的欧盟峰会未有出乎市场意料的消息，欧盟领导人同意建立一个万亿欧元的紧急基金，帮助经济从新冠大流行中复苏，虽避免了又一次通宵争吵，但各国元首将有分歧的细节留待夏天解决。因欧元区疲弱数据已力不可支的欧元未能得到亟待的提振。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  朝鲜(北韩)领导人金正恩身体状况也引发诸多关注。多份媒体称，金正恩动了心血管手术，处于“病危”状态，不过韩国和中国消息人士对这些报导存疑。朝鲜官媒对他的行踪三缄其口。美国总统特朗普表态称，他认为病危报导不正确，但没说是否与朝方联系过。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美国和伊朗局势又现紧张氛围，特朗普威胁如果伊朗炮艇距离美国海军船舰太近，美军将把伊朗炮艇“击沉”。伊朗则回应，如果美国军舰在海湾地区威胁到伊朗安全，伊朗必将之摧毁。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  下周因适逢劳动节交易天数缩短，重点关注日本央行、美联储、欧洲央行的利率决议以及各央行总裁讲话。数据面关注中国4月官方综合采购经理人指数(PMI)、欧元区第一季GDP以及美国3月核心个人消费支出(PCE)物价指数等。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **美元“凤凰”体质**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  受供应过剩及疫情打击需求影响，美国原油期货史无前例崩跌至负值，绝望的交易商宁可倒贴钱也要脱手原油，这令投资者感到不安，纷纷回避风险，即便油价之后反弹，也未能安抚市场神经。资金流入美元计价资产避险。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  油价暴跌削弱了风险偏好，而且似乎中止了股市反弹，投资者为全球经济复苏耗费时间更长、更慢做准备。而对朝鲜(北韩)领导人金正恩健康状况的担忧也支撑美元。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “油市现实引发对各类风险资产的重新评估，美元再度展现出其避险特性，”澳洲国民银行(NAB)外汇策略师Rodrigo Catril表示。该行外汇策略主管Ray Attrill则表示“美元是有点像凤凰的角色；它似乎总是会东山再起。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  投资者一直担心石油需求下降，因为主要经济体为了控制病毒传播而实施居家令，并对企业和出行实行严格的限制，实际上经济已经进入停滞状态。在这样的背景下，油市的涨势显得虚弱。各国都已经用尽原油存储空间，也可能进一步打击大宗商品和其他市场。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  一些市场参与者认为，原油这种“黑金”转变为负资产，不仅是押错了注，还预示着随着新冠疫情打击全球经济，可能会出现新一轮的通缩和金融破坏。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  Tempus Inc高级外汇交易员Juan Perez表示，油价狂泻提升了美元作为避险资产的吸引力。他说，“这是经济活动停滞的终极表现。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **欧元难逃地心引力**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  周四公布的调查结果显示，随着新型冠状病毒疫情横扫全球，迫使各国政府实施封锁措施，企业停工歇业，欧洲各地经济活动受创程度远超乎想像。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  欧元区4月综合PMI降至13.5，创下1998年中开始这项调查以来的最低，德国综合PMI降至17.1，全数远低于路透调查中最悲观的预估数字。法国综合PMI降至11.2，为1998年有记录以来最低。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这一系列没有最惨只有更惨的数据给欧元带来冲击。法国公布企业活动触及纪录低点之后，欧元兑美元跌破1.08关卡。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  周四欧盟峰会虽同意建立一个万亿欧元的紧急基金，帮助经济从疫情中复苏，但分歧问题留待夏天解决，或许只是“望梅止渴”。承压严重的欧元没等来期待的提振，兑美元一度跌至1.0756，下一支撑位是3月23日电子交易系统(EBS)的低位1.0636。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **英镑无视疲弱数据**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  IHS Markit/英国皇家采购与供应学会(CIPS)公布的4月英国综合PMI初值跌至纪录新低12.9。这一次就连路透调查中最悲观的预估数字31.4与之相比也要乐观得多。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  尽管如此，英镑兑美元及欧元仍能顽强上涨，市场看似已经对有关冠状病毒疫情灾难性经济影响的新数据免疫。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  ING资深分析师Bert Colijn表示，“调查提供的信息并不比我们往窗外随便一看所了解的更多。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  不过，瑞银财富管理经济学家Dean Turner表示，“英镑汇率仍非常非常低。当我们开始进入正常化阶段时……到今年第四季度，应该会为英镑收复当前的部分失地打开大门”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  由于关闭企业等限制疫情传播的措施对经济造成损害，英国经济或将遭遇300年来最严重的衰退。除了封锁措施带来的经济影响外，英镑还受到英退的拖累，相关磋商将在未来三个月通过电话会议的形式进行。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  英国每日电讯报称，首相约翰逊计划最早于下周一恢复工作。 约翰逊告诉助手们为他安排下周与内阁大臣举行会议，以了解生病期间的政府工作进展并进入工作状态。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **人民币震荡偏弱**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  周初美国原油期货价格崩跌令市场避险情绪升温，美元指数大涨，人民币承压下跌，但贬值幅度有限。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  瑞穗银行亚洲首席策略师张建泰点评称，美国原油期货价格崩跌主要由于美国库存能力不足，对人民币的负面影响相对有限；目前市场在等待中国出台更多刺激措施，人民币缺乏明确方向，基本上跟随新兴市场亚币和美元走势。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  他并称，“朝鲜半岛的地缘政治不确定性上升，也给人民币带来下行风险，因为市场本能的反应是买入美元避险，同时降低亚洲货币风险敞口。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  交易员提到，欧美部分地区着手重启经济，但疫情二次爆发的担忧仍存，这可能限制美元调整。如果全球疫情未见缓和，人民币与其他非美货币相比仍具有稳定性。与海外经济体相比，中国经济或率先趋稳，亦对汇价构成支撑。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  不过有中资行交易员表示，最近外部环境不太好，且欧洲基本面偏弱，暂时还看不到美元走弱的迹象，人民币仍有贬值压力。(完)
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="Attribution_container"&gt;
  &lt;div class="Attribution_attribution"&gt;
   &lt;p class="Attribution_content"&gt;
    审校 屈桂娟
   &lt;/p&gt;
  &lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;div class="StandardArticleBody_trustBadgeContainer"&gt;
  &lt;span class="StandardArticleBody_trustBadgeTitle"&gt;
   我们的标准：
  &lt;/span&gt;
  &lt;span class="trustBadgeUrl"&gt;
   &lt;a href="https://www.thomsonreuters.cn/content/dam/openweb/documents/pdf/china/brochures/about-us-1.pdf"&gt;
    汤森路透“信任原则”
   &lt;/a&gt;
  &lt;/span&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Apr 2020 01:35:39 GMT</pubDate></item><item><title>汇市一周综述：经济纠结在收放之间 美元坐享避险优势</title><link>https://cn.reuters.com/article/weekly-wrapup-global-forex-0417-idCNKBS22001X?feedType=RSS&amp;feedName=CNAnalysesNews</link><description>&lt;div class="StandardArticleBody_body"&gt;
 &lt;p&gt;
  整理 李婷仪
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="PrimaryAsset_container"&gt;
  &lt;div class="Image_container" tabindex="-1"&gt;
   &lt;figure class="Image_zoom"&gt;
    &lt;img src="//s1.reutersmedia.net/resources/r/?m=02&amp;amp;d=20200418&amp;amp;t=2&amp;amp;i=1515560018&amp;amp;r=LYNXMPEG3H02A&amp;amp;w=800" /&gt;
   &lt;/figure&gt;
   &lt;figcaption&gt;
    &lt;div class="Image_caption"&gt;
     &lt;span&gt;
      资料图片：2015年3月，欧元和美元纸币。REUTERS/Dado Ruvic
     &lt;/span&gt;
    &lt;/div&gt;
   &lt;/figcaption&gt;
  &lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  路透4月17日 - 国际货币基金组织(IMF)本周与世界银行举行春季会议，并发表了多份悲观的全球经济报告，警惕世人新冠病毒对经济与公卫的双重伤害将是一场长期病痛，给世界秩序带来巨变。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  长时间的封闭措施，对经济和社会的深度破坏已经体现在数据上，但过快松懈对病毒的防范恐怕前功尽弃。如何拿捏经济活动的收与放是一门大学问。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  特朗普宣布美国将分三阶段解封，并授权各州自行决定。日本紧急状态扩大至全国，施行时间涵盖5月初黄金周假期。英国延长封锁措施三周时间；瑞士4月27日起分阶段松绑。中国中小企业复工率至15日为84%。各国解封进度不一，会否影响主要货币走势值得推敲。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美联储全面启动支持向小企业放贷的计划，给银行提供更多流动性，目前正待国会追加该计划的拨款，以便贷出更多资金解企业燃眉之急。但不仅仅小微企业，花旗、高盛、摩根大通、富国银行等几家大行季报获利皆锐减，高管看衰经济前景。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  医疗新闻网站STAT引述抗病毒药物瑞德西韦的疗效。这在疫情较早发生的亚洲已不是新闻，但正面消息推高风险偏好，稍稍缓和了美元一周来的涨势。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  20国集团(G20)同意全球最贫困国家年底前暂停偿付债务，数百家民间债权人随后也推出类似举措，可望为相关国家释放逾200亿美元资金，用于改善卫生系统和抗击疫情。中国财政部长刘昆表示，中国将予以支持，幷作出应有贡献。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  展望下周，美国、欧洲、英国、日本将公布制造业PMI数据。英、日、加拿大、新西兰发布CPI。这些数据的时间跨度涵盖经济封锁期，表现恐怕不太妙。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  投资者意识到，现在就乐观看待从冠状病毒危机中复苏还为时过早。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  国际货币基金组织(IMF)发布悲观的全球经济预测。IMF表示，由于冠状病毒疫情导致经济活动停摆，预计2020年全球经济将萎缩3.0%，这将是1930年代大萧条以来最严重的经济滑坡。该预测普遍降低了风险偏好，提振了美元作为避险货币的吸引力。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  德国商业银行高级外汇策略师表示:“国际货币基金组织提醒我们，情况可能比我们最近几十年看到的要糟糕得多。我认为，市场仍在努力探索这场危机对经济影响的严重程度。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美国经济令人更加担心，过去一个月美国申请失业金的人数达到创纪录的2,200万人，几乎抹去了自大衰退以来取得的所有就业增长。零售销售创纪录骤降、工业生産锐减、建筑业制造业崩溃，表明新冠疫情对经济造成深入、持久的破坏，这驱动投资者寻求避险。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “美元本周表现较好，因创纪录的疲弱数据暗示复苏之路更长、更不确定，前景更加黯淡，令对避险资産的胃纳增大，”Western Union Business Solutions高级市场分析师Joe Manimbo表示。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  虽然自美联储推出一系列支持经济的措施以来，美元已从3月下旬触及的高点回落。但投资者被其作为全球储备货币的安全性吸引，争相入手。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “风险偏好改善需要美元走软。但只要存在这些担忧和压力，人们就会继续涌向美元。我认为短期内很难看到美元走势出现大幅变动，”联博固定收益部门联席主管Scott DiMaggio表示。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **美联储资産负债表大幅膨胀**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  纽约联邦储备银行总裁威廉姆斯表示，美联储采取了“大胆的行动”来提振被冠状病毒疫情大流行扰乱的市场，且啓动空前规模的公开市场操作，但疫情对经济造成的全面损失仍是未知数。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “从目前的情况来看，我们的公开市场操作规模、乃至总资金规模比史上任何时候都更大，”威廉姆斯说。纽约联储负责执行美联储的公开操作。他表示，不确定性还没有结束，“我们的工作还没有完成。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美联储为了令市场维持顺利运行，动用几乎无限量的购买力来吸纳资産。这导致美联储的资産负债表规模本周增至创纪录的6.42万亿美元， 相当于危机重创前的美国经济规模的30%左右。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **欧元有赖欧洲央行加把劲**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  欧洲也是疫情重灾区，然相较于美国的财政及货币政策火速到位，欧洲就显得缓不济急。分析师称，欧元区上周达成的5,000亿欧元救助计划可能被证明不够，尤其是对于负债沉重的意大利而言。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “市场最终得出结论，欧元集团给出的方案不够，”德国商业银行外汇和大宗商品研究主管Ulrich Leuchtmann表示。“这表明要避免欧元区危机，还得靠欧洲央行，这个角色幷不好当。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  欧洲央行总裁拉加德表示，央行正准备应对欧元区经济出现“大幅萎缩”及通胀下滑的情况。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **中国首次出现负增长**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中国公布一季度国内生産总值同比下降6.8%，为1992年中国开始公布季度GDP数据以来首现负增长，但未影响人气，因投资者在工业生産反弹迹象寻找一綫希望。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  上海证券首席宏观分析师胡月晓分析，虽然3月份数据仍然呈现了萎缩状态，但下降幅度和2月份相比，明显收窄。中国不仅在疫情防控上给西方提供了有效经验，在宏观调控上也是如此。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  南半球方面，澳洲3月就业报告虽好于预期，但由于数据只涵盖抗疫封锁生效前的3月前两周，市场基本予以忽略，主要仍视其最大贸易伙伴中国的经济表现。新西兰元则因央行总裁称不排除负利率的讲话而起了波澜。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中国3月进出口未如许多人担心地那样疲弱，这在本周初始助澳新货币一臂之力。不过周五澳新货币对中国GDP数据反应甚微，市场更关注新冠药物进展。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “市场在寻找好消息--执着、盼望、祈祷，”西太平洋银行外汇分析师Imre Speizer表示，“人们只是想赶上积极的潮流。”(完)
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="Attribution_container"&gt;
  &lt;div class="Attribution_attribution"&gt;
   &lt;p class="Attribution_content"&gt;
    审校 屈桂娟
   &lt;/p&gt;
  &lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;div class="StandardArticleBody_trustBadgeContainer"&gt;
  &lt;span class="StandardArticleBody_trustBadgeTitle"&gt;
   我们的标准：
  &lt;/span&gt;
  &lt;span class="trustBadgeUrl"&gt;
   &lt;a href="https://www.thomsonreuters.cn/content/dam/openweb/documents/pdf/china/brochures/about-us-1.pdf"&gt;
    汤森路透“信任原则”
   &lt;/a&gt;
  &lt;/span&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sat, 18 Apr 2020 01:28:06 GMT</pubDate></item><item><title>汇市一周综述：美联储再次出手为经济兜底 美元汇率败退</title><link>https://cn.reuters.com/article/global-fx-market-weekly-wrapup-fed-0411-idCNKCS21T00S?feedType=RSS&amp;feedName=CNAnalysesNews</link><description>&lt;div class="StandardArticleBody_body"&gt;
 &lt;p&gt;
  整理 杜明霞
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="PrimaryAsset_container"&gt;
  &lt;div class="Image_container" tabindex="-1"&gt;
   &lt;figure class="Image_zoom"&gt;
    &lt;img src="//s3.reutersmedia.net/resources/r/?m=02&amp;amp;d=20200411&amp;amp;t=2&amp;amp;i=1514726459&amp;amp;r=LYNXNPEG3A00N&amp;amp;w=800" /&gt;
   &lt;/figure&gt;
   &lt;figcaption&gt;
    &lt;div class="Image_caption"&gt;
     &lt;span&gt;
      资料图片：2020年3月31日，美元纸币上华盛顿的头像戴上了打印的口罩。REUTERS/Dado Ruvic
     &lt;/span&gt;
    &lt;/div&gt;
   &lt;/figcaption&gt;
  &lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  路透4月10日 - 美联储加强紧急应对措施，推出一项覆盖范围广泛、规模达2.3万亿美元的救助计划。联储主席鲍威尔称，将继续使用所有可用手段，直到美国经济开始从新冠病毒疫情造成的伤害中全面复苏。有初步迹象显示，美欧重灾区疫情有所放缓，这促使本周风险偏好稳定改善。美元避险魅力失色，周线料下跌。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  英国首相约翰逊感染新冠病毒后病情恶化住院，周一转进ICU的消息打击英镑下跌，随后他的病情持续好转，周四转出ICU，令市场松了一口气。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  OPEC+周四达成史无前例的减产措施，但减产幅度可能不足以抵消疫情导致的全球需求降幅。产油国货币进一步上涨前景存疑。目前市场焦点转向周五的G20能源部长会议。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  未来一周，数据面可关注美国3月零售销售、工业生产、2月资本流动数据；中国一季度GDP，1-3月工业、消费和投资以及3月贸易收支数据；欧元区多国通胀数据。重要事件方面，加拿大央行将召开利率会议，美联储将公布经济褐皮书，多位联储官员将讲话。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **美联储再次出手**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  随着全球新冠疫情导致的衰退不断加剧，美联储周四推出一项覆盖范围广泛、规模达2.3万亿美元的救助计划，以支持处于抗疫前线的地方政府，并为中小企业纾困。这是美联储为保护美国经济免受新冠疫情冲击而采取的最新举措。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美联储主席鲍威尔表示，将继续使用所有可用手段，直到美国经济开始从新冠疫情造成的伤害中全面复苏，不过他承认美联储的能力有限。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美联储此前降息至近零水准，重启量化宽松，并增加美元供应以避免货币市场出现流动性短缺，这使得美元汇率节节败退。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美国疫情“震中”纽约州提供的新证据显示，疫情曲线正在趋于平缓。美欧重灾区疫情有所放缓的初步迹象，促使本周风险偏好稳定改善。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  市场乐观地认为，在经济遭受重创的地区，新冠疫情或接近见顶，拉低对避险美元的需求。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但部分分析师保持谨慎，因为人们对这种病毒所知甚少，很多国家继续苦苦应对疫情造成的严重经济损失。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美元周五开局走势踉跄，周线料将下跌。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “美联储采取了大量不同举措，但最终结果就是美元供应大增，”IG Securities资深外汇策略师Junichi Ishikawa表示。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “关于病毒的利好消息，使今年稍早那种慌忙回归美元的行为有所减少。最终结果就是美元逐渐下跌。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美元兑欧元报1.0930，周线料下滑1.2%。美元兑瑞郎报0.9660，周线约跌1%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美元兑日圆报108.51日圆，周线持平，对于感染病例增加和日本宣布进入紧急状态的担忧抵消了美元抛盘。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  对风险情绪高度敏感的澳元兑美元本周上涨了5.5%，突显全球市场面临的压力有所缓解。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **英国首相一度住进ICU**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  英镑兑美元及欧元上涨，英国首相约翰逊转出重症监护室(ICU)之后，市场松了口气。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  约翰逊周日因持续高烧和咳嗽住院，周一病情恶化住进ICU。这曾一度引发对英国领导层出现真空的担忧。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  英国首相办公室称，约翰逊的病情持续好转，周四晚间转出ICU。不过英国政府声明未详细说明约翰逊何时能恢复领导工作。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  英国央行亦加强紧急应对措施，同意在必要时向政府提供临时性资金，以协助庞大的疫情支出计划。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  英镑兑美元周五持稳于1.2465美元，本周上涨1.6%。英镑兑欧元有望连续第三周周线上涨。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **产油国货币前景存疑**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  产油国货币兑美元守住涨幅，但前景依然不确定。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在美国制裁威胁声中，沙特与俄罗斯周四同意史无前例的减产措施，OPEC+的减产幅度达到1,000万桶/日。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但减产的幅度可能不足以抵消全球需求的预期降幅。投资者抛售原油期货，对OPEC+新达成的减产协议做出负面反应。目前焦点转向周五召开的20国集团(G20)能源部长会议。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  加元、挪威克朗和俄罗斯卢布本周以来兑美元均上涨，但能否进一步上涨要打个问号。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  周五澳洲、香港、新加坡、英国和美国适逢耶稣受难日假期休市，市况料淡静。(完)
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="Attribution_container"&gt;
  &lt;div class="Attribution_attribution"&gt;
   &lt;p class="Attribution_content"&gt;
    审校 白云
   &lt;/p&gt;
  &lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;div class="StandardArticleBody_trustBadgeContainer"&gt;
  &lt;span class="StandardArticleBody_trustBadgeTitle"&gt;
   我们的标准：
  &lt;/span&gt;
  &lt;span class="trustBadgeUrl"&gt;
   &lt;a href="https://www.thomsonreuters.cn/content/dam/openweb/documents/pdf/china/brochures/about-us-1.pdf"&gt;
    汤森路透“信任原则”
   &lt;/a&gt;
  &lt;/span&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sat, 11 Apr 2020 01:19:30 GMT</pubDate></item><item><title>汇市一周综述：疫情全球肆虐 美元仍是避风港</title><link>https://cn.reuters.com/article/wrapup-global-fx-market-hea-dollar-0404-idCNKBS21M01B?feedType=RSS&amp;feedName=CNAnalysesNews</link><description>&lt;div class="StandardArticleBody_body"&gt;
 &lt;p&gt;
  整理 王颖
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="PrimaryAsset_container"&gt;
  &lt;div class="Image_container" tabindex="-1"&gt;
   &lt;figure class="Image_zoom"&gt;
    &lt;img src="//s2.reutersmedia.net/resources/r/?m=02&amp;amp;d=20200404&amp;amp;t=2&amp;amp;i=1512163886&amp;amp;r=LYNXMPEG3300H&amp;amp;w=800" /&gt;
   &lt;/figure&gt;
   &lt;figcaption&gt;
    &lt;div class="Image_caption"&gt;
     &lt;span&gt;
      资料图片：2017年6月22日，美元纸币。REUTERS/Thomas White
     &lt;/span&gt;
    &lt;/div&gt;
   &lt;/figcaption&gt;
  &lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  路透4月3日 - 新冠病毒疫情形势愈发严峻。全球确诊病例周四突破100万例，死亡超5.2万例。美国成重灾区， 纽约的医院和殡仪馆已不堪重负。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  受疫情打击，全球经济状况堪忧。美国过去两周初请失业金人数达到上千万。各国制造业PMI也触及多年低点，只有中国经济活动带来一抹亮色。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  为应对疫情，全球当局采取协同行动。美联储大放水之后美元荒得到缓解，但本周美元汇率仍在 避险情绪推动下反弹，料录得2%周线涨幅。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  本周美联储扩大了数十家外国央行在新冠病毒危 机期间获取美元的能力，允许它们将所持美国公 债换成隔夜美元贷款。此举提振了挪威克朗，该 货币周四兑欧元触及三周高点11.1820。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中国央行也有所行动，重启逆回购并下调公开市 场操作利率20个基点。分析认为4月降准降息料接 踵而至。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  纵观本周，各国当局开闸放水、协同采取政策行 动的力量不敌疫情惨烈的影响，汇市投资者仍对 美元趋之若鹜。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **疫火燎原，经济受创**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  新冠疫情野火在全球呈燎原之势，经济大面积停摆，衰退已无法避免。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  根据路透对官方数据的统计，随着美国疫情的进一步加剧以及西班牙和意大利死亡病例的攀升，全球新冠病毒确诊病例周四突破100万例，死亡病例超5.2万例。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  纽约市死亡病例将近1,400例，该市的医院和殡仪馆已被疫情压得喘不过气。纽约州州长库莫做出严峻预测，他认为美国其他地区很快会面临同样的痛苦。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  早前包括英国首相约翰逊在内的多国首脑确诊，美国总统特朗普“出于好奇”试用快速病毒检测法，结果与第一次检测一样呈阴性。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  全球各地为遏制疫情封国封城、实施居家令，导致经济活动急剧萎缩。美国上周初请失业金人数飙升至逾660万人的纪录高位，过去两周初请人数达千万级别。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  本周公布的数据显示，欧元区和美国制造业PMI分别跌至欧债危机和金融危机以来最低；日韩工厂活动也以逾10年最快速度萎缩。但中国3月制造业PMI改善明显，返回到荣枯线上方，惟新订单情况表明需求依然疲弱。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  资产管理公司贝莱德预计，受新冠疫情影响 ，2020年上半年全球经济可能萎缩11%，经济产出损失6万亿美元。高盛预测，第二季美国GDP环比年率将下降34%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  疫情严峻，经济惨淡，投资者争相避险。美元周五走高，本周料上涨近2%。从新兴市场几乎所有资产流出的资金继续流入美元，MSCI新兴市场货币指数距上个月触及的三年低点不远。印尼卢比自2月底累计下挫17%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “美国经济数据糟糕反而推动美元上涨，反映出美元作为反周期货币的地位，” 澳洲联邦银行汇市分析师Joe Capurso说。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **协同抗疫**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  地球村面临疫情大灾，各国意识到必须采取协同行动。上周全球央行总计降息逾300个基点，并打开资金闸门、注资近6万亿美元，20国集团(G20)领导人则承诺注资超过5万亿美元。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  本周美联储扩大了数十家外国央行在新冠病毒危机期间获取美元的能力，允许它们将所持美国公债换成隔夜美元贷款。此举缓解了美国以外的美元流动性紧缺问题。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美联储的这一努力提振了挪威克朗，该货币周四上涨，兑欧元触及三周高点11.1820。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中国央行重启逆回购操作，并下调操作利率20个基点，较上一次10个基点的下调幅度翻倍。此外，中国政府确定再提前下达一批地方政府专项债额度，并将进一步实施对中小银行定向降准。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  人民币兑美元即期周五早盘震荡上行，盘中一度升逾160点。交易员称，随着跨季影响的消退，国内美元紧张状况大幅缓解。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  另外需关注油市消息。美国总统特朗普称他已与俄罗斯和沙特达成共识，两国或将减产1,000万-1,500万桶/日。但市场对其可靠性存疑。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  下周澳洲央行和韩国央行召开议息会议，美联储发布会议记录，另有英国GDP和中国金融数据出炉。此外还需关注疫情在全球的发展以及各国的举措。(完)
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="Attribution_container"&gt;
  &lt;div class="Attribution_attribution"&gt;
   &lt;p class="Attribution_content"&gt;
    审校 屈桂娟
   &lt;/p&gt;
  &lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;div class="StandardArticleBody_trustBadgeContainer"&gt;
  &lt;span class="StandardArticleBody_trustBadgeTitle"&gt;
   我们的标准：
  &lt;/span&gt;
  &lt;span class="trustBadgeUrl"&gt;
   &lt;a href="https://www.thomsonreuters.cn/content/dam/openweb/documents/pdf/china/brochures/about-us-1.pdf"&gt;
    汤森路透“信任原则”
   &lt;/a&gt;
  &lt;/span&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sat, 04 Apr 2020 01:01:36 GMT</pubDate></item><item><title>汇市一周综述：央行撒钱见效 美元荒退散</title><link>https://cn.reuters.com/article/wrapup-global-fx-market-cen-liquidity-03-idCNKBS21F05W?feedType=RSS&amp;feedName=CNAnalysesNews</link><description>&lt;div class="StandardArticleBody_body"&gt;
 &lt;p&gt;
  整理 张明钧
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="PrimaryAsset_container"&gt;
  &lt;div class="Image_container" tabindex="-1"&gt;
   &lt;figure class="Image_zoom"&gt;
    &lt;img src="//s4.reutersmedia.net/resources/r/?m=02&amp;amp;d=20200328&amp;amp;t=2&amp;amp;i=1509191784&amp;amp;r=LYNXMPEG2R03W&amp;amp;w=800" /&gt;
   &lt;/figure&gt;
   &lt;figcaption&gt;
    &lt;div class="Image_caption"&gt;
     &lt;span&gt;
      资料图片：2017年4月，美元纸币。REUTERS/Dado Ruvic
     &lt;/span&gt;
    &lt;/div&gt;
   &lt;/figcaption&gt;
  &lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  路透3月27日 - 美元指数上周创下12年来最大升幅4.32%之后，本周累计已下跌3.1%，料创下逾十年来最大周线跌幅，因美国联邦储备委员会(FED/美联储)周一宣布实施无限量量化宽松，并通过各国央行的互换额度解决各地的美元供应短缺问题，抛售其他货币变现美元的需求不再如前一周殷切，市场恐慌情绪也有所缓解，美元因而遭到反手抛售。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  不过美元跌势也呼应美国经济数据表现欠佳的事实。在美国劳工部周四公布上周初请失业人数创下328万的惊人历史高位之前，商务部周二公布的2月核心资本财订单下滑0.8%，降幅比市场预期高出一倍，显示企业投资萎缩加剧，而新型冠状病毒疫情在美国迅速扩散，更是加深了对美国经济前景的疑虑。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  面对严峻的新冠病毒疫情，在全球央行几乎已经使出浑身解数的情形下，未来一周的观察重点将会放在各国的财政刺激措施上，最新的采购经理人(PMI)终值和美国3月就业数据，则是可以初窥此次疫情所造成经济衰退的深度及广度。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **无限量化宽松火箭炮**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美元指数上周大涨超过4%，创下金融危机以来单周最大涨幅，一方面凸显出市场恐慌心态，另一方面也显示美元流动性紧缺属于全球现象，为此美联储上周增强与加拿大、英国、日本、欧洲及英国等地央行的永久美元流动性互换额度操作，规模高达4,500亿美元，本周更是火力全开，推出一系列非常规计划，被外界视之为无限量量化宽松。终于本周市场恐慌情绪有所缓解，抛售资产转进美元的风潮转弱，美元也随之回跌，周线跌幅恐创下十年来之最。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  根据每周四公布的美联储一周资产负债表数据，其资产负债表整体规模在一周内暴增逾5,000亿美元，大约是2008年10月金融危机时创下的史上次高增幅的两倍；截至周三，美联储资产总额达到5.3万亿美元。美联储上周除了购买3,550亿美元美国公债和抵押支持债券，还通过所谓的外汇互换额度向其他国家央行提供逾2,000亿美元信贷。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在这些强力措施下，本周美元融资紧俏情形获得大幅度的缓解，货币基差互换息差，即投资者通过外币互换为美元融资所需支付的、高于银行间利率的息差，已大幅下降。例如美元/日圆三个月互换息差目前为40基点左右，上周高位为140基点左右。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  不过分析师认为，短期外汇市场将持续震荡，直到疫情高峰及相关效应消退为止。美国银行外汇分析师表示，“尽管美联储的最新举措帮助平息了市场波动，但只要新冠危机持续，全球经济活动实际上仍处于停止状态，我们预计市场仍将保持震荡走势。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  澳洲国民银行分析师则是指出，“我们完全可以相信，从现在到月底，外汇市场波动将极其剧烈...一些人还没有做出调整，一些人会发现自己目前的对冲不足，因为本周迄今股市已经出现重大逆转。还有一些人可能计划同时调整战略性对冲比率。做好准备吧。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **风雨生信心？**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美联储主席鲍威尔周四罕见接受电视采访，声称美国“很可能已经陷入衰退”，控制新冠病毒疫情扩散方面的进展速度，将决定何时能全面重启经济活动。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在鲍威尔访谈片段上线一个小时后，美国劳工部公布上周初请失业金人数飙升至创纪录的328万人，这表明为抗击疫情实施的“保持社交距离”措施的影响已经显现，美国此轮持续了逾十年的经济扩张周期可能已经结束。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  正当众多美国人待在家中，密切关注形势发展之际，鲍威尔选择在一档晨间电视节目接受采访，这本身就是他想传递的信息的一部分，即让人们准备好迎接即将出炉的低迷经济数据，劝诫人们保持耐心不要急于重返工作岗位，并保证美联储将“积极”采取行动，帮助企业和家庭度过难关。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  金融市场非但没有被美联储主席的悲观看法及凄惨就业数据给吓倒，反而是预期当局将会持续祭出强力措施以护持经济，美国股市本周二至周四连续三日大涨，较周一触及的低位上涨21%，进入牛市区域，显示市场恐慌情绪一扫而空。避险情绪消散也使美元避险买需随之转淡，美元指数周四重挫1.5%，创近四年来最大单日跌幅。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **数据仅供参考**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  下周将进入4月初，将是重要经济数据的密集发布期。本周公布的主要国家采购经理人指数(PMI)初值已经预示各地将陷入严重经济衰退，下周公布的终值数据预料也难见好转。本周公布的美国初请失业金人数则是已经预告下周的3月就业报告会有多么凄惨。在各界早已为经济数据笃定难看做好心理准备的情形下，各国刺激政策规模会有多大反而是更值得关注的正面因素。(完)
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="Attribution_container"&gt;
  &lt;div class="Attribution_attribution"&gt;
   &lt;p class="Attribution_content"&gt;
    审校 屈桂娟
   &lt;/p&gt;
  &lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;div class="StandardArticleBody_trustBadgeContainer"&gt;
  &lt;span class="StandardArticleBody_trustBadgeTitle"&gt;
   我们的标准：
  &lt;/span&gt;
  &lt;span class="trustBadgeUrl"&gt;
   &lt;a href="https://www.thomsonreuters.cn/content/dam/openweb/documents/pdf/china/brochures/about-us-1.pdf"&gt;
    汤森路透“信任原则”
   &lt;/a&gt;
  &lt;/span&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sat, 28 Mar 2020 03:17:51 GMT</pubDate></item><item><title>汇市一周综述：无差别抛售潮来袭 美元成唯一避险方舟</title><link>https://cn.reuters.com/article/wrapup-global-fx-market-dollar-0321-idCNKBS21806E?feedType=RSS&amp;feedName=CNAnalysesNews</link><description>&lt;div class="StandardArticleBody_body"&gt;
 &lt;p&gt;
  整理 白云
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="PrimaryAsset_container"&gt;
  &lt;div class="Image_container" tabindex="-1"&gt;
   &lt;figure class="Image_zoom"&gt;
    &lt;img src="//s2.reutersmedia.net/resources/r/?m=02&amp;amp;d=20200321&amp;amp;t=2&amp;amp;i=1506135149&amp;amp;r=LYNXMPEG2K05C&amp;amp;w=800" /&gt;
   &lt;/figure&gt;
   &lt;figcaption&gt;
    &lt;div class="Image_caption"&gt;
     &lt;span&gt;
      资料图片：2017年6月，美元纸币。REUTERS/Thomas White
     &lt;/span&gt;
    &lt;/div&gt;
   &lt;/figcaption&gt;
  &lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  路透3月21日 - 疫来如山倒。截至周四，全球新冠肺炎疫情已扩散至172个国家和地区，导致24.2万人感染，近1万人死亡，影响之大堪比二战、2008年金融危机以及1918年西班牙流感等非常时期。疫情引发严重的经济担忧，在金融市场掀起无差别抛售潮，股票、黄金、外汇、大宗商品、发达国家及新兴市场债券统统遭抛售。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美元是唯一的例外。它是流动性最佳的货币，是公认的最安全资产。抛压在市场掀起惊涛骇浪，为保存流动性的投资者竞相争夺美元，这导致美元本周强劲上扬，兑所有主要货币一路走高，美元指数创出接近103的三年新高，就连日圆和瑞郎这样的传统避险货币，也不敌美元强势，甘拜下风。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  疫情迫使全球进入战时状态，各大央行轮番紧急祭出火力最强的武器，迎战看不见的敌人，以确保银行体系流动性充裕，市场平稳运行。以美联储为首的各大央行不但各自迅速降息和扩大货币宽松，还携手展开联合行动，美联储先后共与14家央行建立互换额度，以缓解全球美元流动性短缺的问题。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  经此一“疫”，全球经济被推上衰退轨道，联合国秘书长古特雷斯警告称，全球衰退几乎是肯定的。美联储主席鲍威尔也表示，疫情将对经济产生“深远”影响。疫情最终蔓延情况高度不确定，经济前景每天都在变化，以至于美联储取消了原定于本周公布的季度经济预估，官方经济预估将推迟至6月发布。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  未来一周，多国将公布3月制造业和服务业采购经理人指数(PMI)、以及消费者和企业信心指数，数据料将反映更多疫情对经济的影响。对于央行，不妨做好继续迎接紧急举措的心理准备，主要央行近两周接二连三采取无预警行动就是最好例证。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美元本周全线上扬，兑数种主要货币触及多年高位。新冠疫情和多国的隔离封锁措施导致全球商业几乎陷入停滞，企业和投资者纷纷涌向堪称避险方舟的美元，引发对美元的巨大需求。各方对美元现金的疯狂追逐，一度令全球金融管道不堪重负，所幸美联储现已与14家央行建立互换额度，部分缓解了美元短缺问题，但整体压力犹存。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “如果说现金为王，那么美元现金现在是全球的总统，”伦敦ING的外汇策略主管Chris Turner在报告中写道。“所有能卖的，都被卖出套现，转而买入美元。如果认为这种情况很快会扭转，那就太傻了，这可能会一直持续到新冠疫情消退。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美元指数周五涨至102.99的三年新高点，本周迄今已上涨4.5%，为2008年以来最大周涨幅。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **美元是唯一例外**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美元兑欧元有望创下近10年来最大周线涨幅，兑其他大部分货币也可能实现2008年金融危机以来最大周线涨幅。美元兑澳元今年上涨近30%，周五亚洲时段报0.5860美元左右。美元兑挪威克朗在两周内劲扬了20%，迫使挪威央行考虑进行20多年来的首次干预，以支持本币。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  此前由于投资者疯抢美元，英镑兑美元周三重挫至1.1450美元。尽管周四英国央行再度紧急降息并加码宽松措施，给英镑带来提振，但周五亚洲时段英镑兑美元再创35年新低，低见1.1404。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “英镑遭抛售，因市场继续保持对美元的无尽需求。巨大的市场抛压引发对美元的争夺，尽管各国央行在努力抑制这个趋势，”Currencies Direct的首席市场分析师Phil McHugh表示。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  强势美元其实很令特朗普政府官员气馁，全世界其他地方也不乐见，因为美元上涨将导致进口物价上升、或者迫使利率调升以保护本国货币，这些都容易使金融条件趋紧。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “美国几乎使出了所有的工具，唯独没有干预汇率，美元越是走强，美国政府就越有可能考虑进行干预，”瑞银全球财富管理的汇市策略主管Thomas Flury表示。“以往的危机中，干预汇率通常不但有助于熨平汇市和股市走势，还能让信贷息差下滑，这是他们想做的一件事。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **新兴市场货币普跌**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美元紧缺以及随之而来的美元上涨，导致新兴市场货币大幅下跌。今年截至本周四，美元兑巴西雷亚尔上涨了27%，兑韩元和印尼卢比分别上涨约10%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  最新路透调查显示，投资人对所有亚洲货币采取做空，为逾一年来首见，因多数亚洲央行立场偏宽松，加上新冠疫情引发经济衰退的担忧升高，打击了风险偏好。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  调查显示印尼卢比空仓超过其他亚币，升至2018年10月以来最高。尽管印尼央行加强市场干预，以阻止资本外流，印尼卢比仍成为今年以来跌幅最大的亚币，兑美元周四跌至1998年以来最低位。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  路透调查还显示，投资者自去年10月以来首次转为看跌菲律宾披索。菲律宾股市周二起无限期关闭，汇市及债市则中止交易，成为全球首个因疫情而关闭金融市场的国家。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  面对美元强势，人民币被动贬值，一度跌至近五个月新低。周五早盘人民币兑美元由跌转升，不过中间价创逾12年新低。离岸人民币早盘也从7.1625元低点大幅反弹，因为美元流动性紧张暂时缓解，美元指数从三年高位回落。另外中国央行下周将在香港发行离岸央票，这对人民币空头多少有些影响。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “亚洲外汇市场遭遇抛售，美元流动性是最为关键的因素，然后才是基本面，”瑞穗银行亚洲首席策略师张建泰称，近期人民币贬值主要是受美元走强的推动，CFETS汇率指数上行也表明人民币不弱。(完)
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="Attribution_container"&gt;
  &lt;div class="Attribution_attribution"&gt;
   &lt;p class="Attribution_content"&gt;
    审校 屈桂娟
   &lt;/p&gt;
  &lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;div class="StandardArticleBody_trustBadgeContainer"&gt;
  &lt;span class="StandardArticleBody_trustBadgeTitle"&gt;
   我们的标准：
  &lt;/span&gt;
  &lt;span class="trustBadgeUrl"&gt;
   &lt;a href="https://www.thomsonreuters.cn/content/dam/openweb/documents/pdf/china/brochures/about-us-1.pdf"&gt;
    汤森路透“信任原则”
   &lt;/a&gt;
  &lt;/span&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sat, 21 Mar 2020 03:39:59 GMT</pubDate></item><item><title>汇市一周综述：疫情蔓延市场进入恐慌模式 美元成赢家</title><link>https://cn.reuters.com/article/weekly-global-fx-market-dollar-0314-idCNKBS211064?feedType=RSS&amp;feedName=CNAnalysesNews</link><description>&lt;div class="StandardArticleBody_body"&gt;
 &lt;p&gt;
  整理 王兴亚
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="PrimaryAsset_container"&gt;
  &lt;div class="Image_container" tabindex="-1"&gt;
   &lt;figure class="Image_zoom"&gt;
    &lt;img src="//s1.reutersmedia.net/resources/r/?m=02&amp;amp;d=20200314&amp;amp;t=2&amp;amp;i=1502967145&amp;amp;r=LYNXMPEG2D030&amp;amp;w=800" /&gt;
   &lt;/figure&gt;
   &lt;figcaption&gt;
    &lt;div class="Image_caption"&gt;
     &lt;span&gt;
      资料图片：2015年3月，欧元和美元纸币。REUTERS/Dado Ruvic
     &lt;/span&gt;
    &lt;/div&gt;
   &lt;/figcaption&gt;
  &lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  路透3月13日 - 本周全球金融市场可谓疾风骤雨不停歇。石油输出国组织(OPEC)与俄罗斯的磋商以失败告终，俄罗斯拒绝进一步减产，沙特以调降石油售价并增产反击，价格战正式开打。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  全球新型冠状病毒疫情愈演愈烈，在欧洲、北美和澳洲，学校关闭，公共聚集活动受限或被禁止，意大利更是全境封城。世界卫生组织将新冠疫情定性为“全球大流行”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美国总统特朗普终于不再嘴硬，放大招禁止欧洲26国民众在一个月内赴美旅行。英国央行无预警降息50基点，且政府在退欧后首份预算中祭出390亿美元的经济刺激计划。欧洲央行推出新一轮刺激措施，却出人意料地维持利率不变。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  也不是没有好消息，中国的“全民抗疫”战终于初战告捷，武汉所有方舱医院休舱，国家卫健委表示本轮疫情流行高峰已过。但海外疫情发展迅猛，打击全球股市周四录得创纪录跌幅。美国股市史上最长牛市嘎然而止，道指惨跌近10%，创下1987年10月“黑色星期一”以来的最大单日跌幅。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美联储下周料将继续大幅降息，很可能来到零水平，并就其将如何抗击疫情对经济的影响给予市场新的指引。此外日本央行等十余家央行将召开政策会议。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **金融市场剧震**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美元周五维持在高位，对新冠疫情的恐慌加剧促使投资者争相买入美元这一全球流动性最好的货币。美元兑多数货币维持涨势，利率交换价差扩大表明，随着股市因新冠疫情影响经济的担忧而暴跌，投资者面临美元短缺局面。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  由于各个不同市场皆出现金融压力迹象，纽约联邦储备银行周四表示，本周将推出1.5万亿美元的新回购操作，并开始购买一系列各年期美债。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  到目前为止，投资者对美国政府应对疫情的举措大失所望，交易员警告称，广泛的金融市场可能出现更大的动荡。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “以往避险情绪对日圆有益，但现在我们看到避险气氛支撑美元，”Gaitame.com Rese arch Institute驻东京的研究部总经理Takuya Kanda称。“我们处于恐慌之中，因为我们不知道股市会跌多少。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美元兑英镑周五亚洲盘持稳于1.2544美元，但此前创下2016年7月以来最大单日涨幅。美元兑英镑本周至今上涨3.8%，为2016年10月以来最佳周度表现。美元兑瑞郎也走强，周线有望涨0.9%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **美元先抑后扬**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  本周早些时候，美元兑日圆遭遇重挫，油价暴跌加上新冠病毒疫情担忧打压美国公债收益率降至以前无法想象的低位。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  沙特与俄罗斯展开价格战，宣布降低原油售价，并将向市场释放此前受限制的供应，油价重挫30%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  恐慌的投资人纷纷买入公债避险，推动30年期美国公债收益率和10年期美债收益率分别跌破1%和0.5%，曾经是美元最重要吸引力的因素消失殆尽。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美元兑日圆在热络交投中下跌3%至101.20日圆，创逾三年最低。美元兑日圆周五虽然反弹，但周线仍势将录得第三周下跌。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美国总统特朗普周三宣布禁止欧洲26国民众在一个月内赴美旅行，但与此同时拿出的新冠疫情应对方案缺乏细节，令市场感到失望。期货市场反应迅速，走势暗示交易员完全消化了美联储在下周政策会议上至少再降息75个基点的预期。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  Exchange Bank of Canada外汇策略部主管Erik Bregar表示，“看起来我们正朝着负利率的方向发展，”他补充称，美联储似乎已弹尽粮绝。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **欧洲央行的决定未能安抚市场**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  欧洲央行周四出台又一轮刺激举措，以缓解新冠病毒疫情的影响，但仍在使用工具方面有所保留，未像美联储和英国央行一样降息。那些原本预计欧洲央行至少降息10个基点，甚至可能降息更多的投资者大感失望。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  欧洲央行总裁拉加德的言论也加剧了市场抛售。她称，缩窄成员国之间借贷成本差距不是欧洲央行的工作。不过她后来试图收回这番言论。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  欧元在欧洲央行公布利率决定后下跌0.72%，本周或累计下跌0.9%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  加元兑美元小幅跌至1.3939加元，接近四年低点。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  加拿大总理特鲁多的发言人在推特声明中表示，总理夫人新冠病毒检测呈阳性，不过特鲁多本人健康情况良好，没有任何症状，但将自行隔离14天 。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **人民币创两周新低**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  人民币兑美元周四收盘下探近两周低点，夜盘离岸下跌带动在岸扩大跌幅，并很快跌破7元关口，周五早盘人民币中间价大跌至两周低点，人民币即期亦较昨日收盘大跌逾500点，不过随后结汇需求出手，人民币跌幅收窄。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  AxiCorp首席市场策略师Stephen Innes最新观点称，白宫实施旅行禁令完全是抱薪救火，市场迅速进入恐慌模式。全球供应链不再只是“中断”，而是正在彻底断裂。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  更令人担忧的是，决策者的反应总是落后于疫情的发展趋势。大量的美元需求也加剧了美元荒。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  人民币短期可能测试春节后7.05附近的低点，甚至可能更低一点，但要大幅下跌，甚至挑战中美贸易战巅峰时期创下的7.1854元低点可能性并不大。(完)
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="Attribution_container"&gt;
  &lt;div class="Attribution_attribution"&gt;
   &lt;p class="Attribution_content"&gt;
    审校 屈桂娟
   &lt;/p&gt;
  &lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;div class="StandardArticleBody_trustBadgeContainer"&gt;
  &lt;span class="StandardArticleBody_trustBadgeTitle"&gt;
   我们的标准：
  &lt;/span&gt;
  &lt;span class="trustBadgeUrl"&gt;
   &lt;a href="https://www.thomsonreuters.cn/content/dam/openweb/documents/pdf/china/brochures/about-us-1.pdf"&gt;
    汤森路透“信任原则”
   &lt;/a&gt;
  &lt;/span&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sat, 14 Mar 2020 03:23:08 GMT</pubDate></item><item><title>汇市一周综述：美联储紧急降息 美元无利率优势受重创</title><link>https://cn.reuters.com/article/weekly-wrapup-global-fx-market-fed-0306-idCNKBS20U02C?feedType=RSS&amp;feedName=CNAnalysesNews</link><description>&lt;div class="StandardArticleBody_body"&gt;
 &lt;p&gt;
  整理 李春喜
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="PrimaryAsset_container"&gt;
  &lt;div class="Image_container" tabindex="-1"&gt;
   &lt;figure class="Image_zoom"&gt;
    &lt;img src="//s1.reutersmedia.net/resources/r/?m=02&amp;amp;d=20200307&amp;amp;t=2&amp;amp;i=1499803921&amp;amp;r=LYNXMPEG26011&amp;amp;w=800" /&gt;
   &lt;/figure&gt;
   &lt;figcaption&gt;
    &lt;div class="Image_caption"&gt;
     &lt;span&gt;
      资料图片：2017年6月，美元纸币。REUTERS/Thomas White
     &lt;/span&gt;
    &lt;/div&gt;
   &lt;/figcaption&gt;
  &lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  路透3月6日 - 本周全球市场走势犹如过山车，随着新冠疫情在海外加速蔓延，美、澳、加及马来西亚四国央行紧急降息支撑经济，股市交替出现暴涨暴跌，汇市随避险情绪跌宕起伏。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  新冠疫情对中国经济的影响正在显现，中国2月官方和财新PMI均降至多年低点，反映出疫情对经济的冲击。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  为了应对冲击，美国、加拿大、澳洲、马来西亚四国央行纷纷降息以支撑经济。其中美联储在正常会议之外紧急大幅降息50个基点，掀起市场剧烈反应。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  国际金融协会(IIF)调降全球、美国及中国的经济增长预估，IMF也看法悲观，使今年强劲增长的希望落空。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美国周四至少新增57个确诊病例，三个州进入紧急状态，凸显出疫情在美国加快传播。周五晚美国将公布2月非农就业数据，但对疫情的担忧可能盖过就业市场的利好迹象。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  周六中国将公布1-2月进出口数据、周二公布CPI和PPI数据。下周四欧洲央行将做出利率决定，市场普遍预期将跟进美联储紧急降息，但消息人士称，该行在美联储降息后的会议上并未讨论此事。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **美联储急降息**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  周二美联储在例行会议前两周紧急降息50个基点，以抗击新冠疫情对经济的冲击。美国明尼亚波利斯联储总裁卡什卡利表示，“(紧急降息)是预防性举措，因为没人知道疫情会发展到哪种程度。” 他并称，如果疫情的影响比预期还要恶劣，美联储有可能会进一步降息。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  之后美元接连下跌。货币市场预计美联储将在3月18-19日会议上将目前1%-1.25%的利率目标区间再下调25个基点，4月前再进行一次50个基点的降息。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  Tempus Incd的策略师Juan Perez表示，“降息是紧急举措，所以值得思考的是，美联储会再次采取类似行动，还是会暗示将再次行动？他们似乎愿意随时提供帮助，因此对美元缺乏信心是可以理解的。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  周五美元兑日圆和欧元整理跌势，因美债收益率大跌至纪录低位，抹去了美元对投资者最大的吸引力。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  德意志银行的10国集团(G10)汇市策略全球负责人Alan Ruskin说，“美元已失去了支撑其高估值的一个最重要因素，即巨大的利差优势，”他并称，这可能会令美元自2018年中期以来的涨势结束。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美元兑日圆、瑞郎和欧元等货币悉数下跌，但兑新兴市场货币和大宗商品货币，受其避险优势支撑仍维持涨势。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  虽然市场预期美联储下次会议可能继续降息，但达拉斯联储总裁柯普朗表示，他关注的并非是周五公布的非农就业数据等传统指标，而是看疫情传播的范围和速度。他说新增感染病例数量 “至少是我将考虑的一个关键因素...”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **更多央行将采取宽松政策**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  周五亚洲开发银行发布预测称，新冠疫情可能使今年全球经济增长减至0.4% ，使中国经济增长率减少0.3-1.7个百分点，发展中亚洲经济体增长率减少0.2-0.5个百分点。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  市场预期将有更多国家央行采取行动支撑经济。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  路透引述消息人士报导，日本央行正在考虑利用现有贷款计划，或创建一个新的贷款计划，来激励金融机构向受疫情影响的中小企业发放贷款。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  此外，路透此前独家引述消息人士报导，欧洲央行正在研拟举措，向受新冠疫情造成的经济影响冲击的企业提供流动性。该行将在3月12日举行议息会议。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  根据最新的路透调查，分析师们认为中国央行政策宽松力度料将有增无减。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  他们认为，即使因需求不足中国央行没有马上在公开市场上有所动作，但后续很可能会跟进，3月中期借贷便利（MLF）利率和贷款市场报价利率（LPR）继续下调的概率非常大，甚至不排除调整存款基准利率的可能；流动性方面，如有必要则亦会再次下调存款准备金率。(完)
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="Attribution_container"&gt;
  &lt;div class="Attribution_attribution"&gt;
   &lt;p class="Attribution_content"&gt;
    审校 屈桂娟
   &lt;/p&gt;
  &lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;div class="StandardArticleBody_trustBadgeContainer"&gt;
  &lt;span class="StandardArticleBody_trustBadgeTitle"&gt;
   我们的标准：
  &lt;/span&gt;
  &lt;span class="trustBadgeUrl"&gt;
   &lt;a href="https://www.thomsonreuters.cn/content/dam/openweb/documents/pdf/china/brochures/about-us-1.pdf"&gt;
    汤森路透“信任原则”
   &lt;/a&gt;
  &lt;/span&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sat, 07 Mar 2020 01:28:28 GMT</pubDate></item><item><title>汇市一周综述：疫情快速蔓延全球严阵以待 降息预期升温美元魅力褪色</title><link>https://cn.reuters.com/article/wrapup-global-market-fx-health-coronavir-idCNKBS20N03L?feedType=RSS&amp;feedName=CNAnalysesNews</link><description>&lt;div class="StandardArticleBody_body"&gt;
 &lt;p&gt;
  整理 艾茂林
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="PrimaryAsset_container"&gt;
  &lt;div class="Image_container" tabindex="-1"&gt;
   &lt;figure class="Image_zoom"&gt;
    &lt;img src="//s2.reutersmedia.net/resources/r/?m=02&amp;amp;d=20200229&amp;amp;t=2&amp;amp;i=1496771466&amp;amp;r=LYNXMPEG1S02F&amp;amp;w=800" /&gt;
   &lt;/figure&gt;
   &lt;figcaption&gt;
    &lt;div class="Image_caption"&gt;
     &lt;span&gt;
      资料图片：2015年3月，欧元和美元纸币。REUTERS/Heinz-Peter Bader
     &lt;/span&gt;
    &lt;/div&gt;
   &lt;/figcaption&gt;
  &lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  路透北京2月28日 - 美元走势本周发生重大逆转，一改上周扬升走势掉头下跌，兑欧元跌幅超过1%。新冠病毒疫情在全球迅速扩散，严重干扰国际旅行和供应链，加剧了人们对美国和欧元区经济可能会走向衰退的担忧。市场加大押注美联储降息，美元魅力褪色。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  现在全球中国外每日新增病例已经超过国内，打破了将疫情控制在中国境内的希望。世界卫生组织(WHO)表示，在疫情面前没有哪国可独善其身。多国政府开始储备医疗设备，下令学校停课，幷取消大型集会、包括体育赛事，争分夺秒遏制疫情的蔓延。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  韩国是除中国外感染病例最多的国家，但韩国央行本周顶住压力幷未降息，强调刺激政策选项有限，呼吁政府出台更多措施应对经济放缓。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  目光投向英国，英国在与欧盟的谈判中走强硬路线，不愿为达成贸易协议而“放弃主权”，达不成协议的可能性上升。与此同时，英国新任财政大臣苏纳克可能推迟放松财政政策，英镑近来强势遭釜底抽薪。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  展望下周，中国、美国和欧洲国家将陆续公布PMI，欧元区将公布通胀数据，更有美国非农就业报告登场。重要事件方面，美联储将发布经济景气褐皮书，澳洲和加拿大利率决议出炉，还有美英央行多位重要官员发表讲话。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **美元命运大逆转**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  本周新冠病毒在全球范围内迅速传播，多国纷纷确诊病例，打破了将疫情控制在中国境内的希望。目前疫情已经造成逾2,700人死亡，各国政府开始储备医疗设备 。世界卫生组织(WHO)表示，任何国家都不应认为自己能躲过这场疫情。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  由于对疫情造成经济影响的担忧持续升温，市场预计美联储将大幅降息，这推动资金转向其他市场追求收益，美元兑欧元周四跌逾1%，遭遇近两年来最差单日表现。周五亚洲时段，美元兑欧元持稳于1.1001，仅略高于三周低位，料录得去年6月来最大周线跌幅。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  周四交易商预计，美联储最早下个月开始降息的可能性一度超过70%，幷在9月前可能大幅降息75个基点。期货定价显示，投资者目前预计美联储到年中时降息三次。美股连挫六日，道指狂泻逾千点创史上最大点数跌幅，加上美债收益率重挫，都削弱了美元的吸引力，投资者纷纷撤出。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “我们正看到美元的命运发生重大逆转，” Tempus, Inc.负责交易的副总裁John Doyle表示。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  由于美国利率远高于10国集团中的其他国家，相比之下有更大的降息空间。德国商业银行分析师Thu Lan Nguyen表示，"降息预期增强，美国利率预期降幅远高于欧元区。"Nguyen表示，美元是否进一步回落取决于冠状病毒疫情对中国以外地区的信心和贸易的影响在经济数据上的体现。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  货币市场的巨大变动也阻止了资金逃离亚洲及商品货币转投美元的势头。此前大跌的澳元和新西兰元周五企稳。今年澳新货币兑美元均下跌6%以上。澳元最新报0.6569美元，新西兰元报0.6292美元。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美元上周触及近三年高位，受助于其避险地位，以及投资者认为美国经济抵御冠状病毒疫情影响的能力相对较强。但自上周以来美元已累计下跌约1%，其避险吸引力已经消退。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “人们对于美元之前为何如此强劲有了更为清晰的认识，”澳洲国民银行(NAB)驻悉尼的外汇策略主管Ray Attrill表示。“那就是，美国股市强劲上涨，美国经济表现好于全球其他地区，而且美国收益率极具吸引力。而目前所有这些因素在一定程度上都存疑。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **英国强硬谈判路线连累英镑**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  英国本周四表示，希望在进入欧盟金融市场准入方面承担具有约束力的义务。伦敦是欧洲最大的金融中心，如果明年1月失去欧盟市场准入，它将面临被诸如银行、保险和资产管理等金融服务市场拒之门外的风险。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  不过，英国高级国务大臣Michael Gove向议会表示，英国不会为了与欧盟达成贸易协议而“放弃主权”。英镑兑美元下滑0.2%，至一周低点1.2860美元，尾盘持于该水准附近。英镑兑全线上涨的欧元下跌逾1%，至0.8543英镑，为一个多月来最低水平。英镑兑避险的日圆也跌至两个月低点141.50日圆。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “英镑逆转了早盘的上涨，因为政府坚定地将不达成协议的可能性重新提上议程，以迫使欧盟在自适应校正过程中屈从于他们的意愿。”经纪商Monex Europe的外汇分析师Simon Harvey表示。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  据英国《金融时报》报导，英国财政部官员告诉新任财政大臣苏纳克，他不能以首相约翰逊所希望的速度增加公共支出，同时保持低税收，幷遵守财政部只允许借贷用于资本投资的新规定。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  因此，苏纳克可能推迟放松财政政策，这给英镑带来了压力。增加支出的前景是最近几周英镑走强的主要原因，尽管有人担心英国可能不会在今年年底前与欧盟达成贸易协议。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  衡量英镑隐含波动率的市场指标，从一个月至一年选择权合约均升至其今年高位附近。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  货币市场已开始消化，如果经济数据恶化，且苏纳克不增加财政支出来刺激经济增长，英国央行为提振经济而降息的机率上升。市场已消化今年8月前利率从目前的0.75%下调25个基点的可能性。(完)
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="Attribution_container"&gt;
  &lt;div class="Attribution_attribution"&gt;
   &lt;p class="Attribution_content"&gt;
    审校 屈桂娟
   &lt;/p&gt;
  &lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;div class="StandardArticleBody_trustBadgeContainer"&gt;
  &lt;span class="StandardArticleBody_trustBadgeTitle"&gt;
   我们的标准：
  &lt;/span&gt;
  &lt;span class="trustBadgeUrl"&gt;
   &lt;a href="https://www.thomsonreuters.cn/content/dam/openweb/documents/pdf/china/brochures/about-us-1.pdf"&gt;
    汤森路透“信任原则”
   &lt;/a&gt;
  &lt;/span&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sat, 29 Feb 2020 02:23:12 GMT</pubDate></item><item><title>汇市一周综述：疫情放大镜下 美元成避险之王而日圆魅力不再</title><link>https://cn.reuters.com/article/wrapup-global-fx-market-dollar-0221-idCNKBS20G00L?feedType=RSS&amp;feedName=CNAnalysesNews</link><description>&lt;div class="StandardArticleBody_body"&gt;
 &lt;p&gt;
  整理 刘秀红
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="PrimaryAsset_container"&gt;
  &lt;div class="Image_container" tabindex="-1"&gt;
   &lt;figure class="Image_zoom"&gt;
    &lt;img src="//s2.reutersmedia.net/resources/r/?m=02&amp;amp;d=20200222&amp;amp;t=2&amp;amp;i=1493531079&amp;amp;r=LYNXMPEG1L00B&amp;amp;w=800" /&gt;
   &lt;/figure&gt;
   &lt;figcaption&gt;
    &lt;div class="Image_caption"&gt;
     &lt;span&gt;
      资料图片：2017年6月，美元纸币。REUTERS/Thomas White
     &lt;/span&gt;
    &lt;/div&gt;
   &lt;/figcaption&gt;
  &lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  路透2月21日 - 中国新增新型冠状病毒确诊病例数基本在持续下降。世卫组织称这令人鼓舞，但同时警告中国以外的疫情仍可能蔓延，没时间沾沾自喜。韩国出现境内首例感染新冠病毒的死亡病例；钻石公主号邮轮疫情导致日本的病例数超过中国以外地区全部确诊病例的一半，并为7月底举行的东京奥运会投下阴影。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  各方都在预测疫情可能带来的影响。国际货币基金组织(IMF)表示，新冠病毒疫情已经破坏了中国的经济增长，而进一步传播到其他国家，则可能会断送预期中的2020年全球经济“高度脆弱”的复苏，不过现在准确预测2020年中国和全球经济增长率还为时过早。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美联储副主席克拉里达对经济前景发表乐观评估，称美国经济没有显示出失去动能的迹象，对于此次新型冠状病毒疫情可能改变美联储的利率政策，他没有表现出多少警惕。美国财政部一位高级官员称，尽管疫情蔓延，但美国政府预计中国将履行在今年1月两国签署的贸易协议中增购美国商品的承诺。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  为2月22-23日举行的G20财金领导人会议准备的一份公报草案称，预计今明两年全球经济增长将温和回升，但将冠状病毒疫情视为一个下行风险。日本央行总裁黑田东彦称，新冠肺炎疫情可能成为周末G20财经首脑会议的最大议题，他表示现在还不是讨论针对病毒疫情推出特别货币政策的时候，但日本央行准备好在必要时采取额外措施。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  欧洲央行副总裁德金多斯表示，欧元区经济正处于温和增长的轨道上，但贸易疲弱和新型冠状病毒疫情使经济前景不确定。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  下周继续关注新冠疫情。重大数据方面，从德国2月Ifo企业景气指数、第四季GDP修正值及欧元区2月经济景气指数观测欧元区经济表现。美国1月耐用品订单、第四季GDP及PCE物价指数修正值，及中国2月官方PMI数据也备受关注。英国、美联储、日本、欧洲央行等多位央行官员将发表讲话。韩国央行公布利率决定。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **美元日圆两重天**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  对新冠病毒影响的担忧驱动资金流入美元，而从澳元到印度卢比等其他货币全都遭遇卖压。美元从强劲的美国数据和美国联邦储备委员会(美联储/FED)上次政策会议记录中获得支撑。兑一篮子主要货币迫近三年高位，100关口已近在咫尺。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  数据显示，美国1月房屋开工的降幅小于预期，建筑许可升至近13年高位，显示楼市持续走强。另有数据显示，美国1月最终需求生产者物价指数(PPI)跃升0.5%，创下2018年10月以来的最大涨幅。美联储会议记录显示，尽管决策者们承认新冠病毒疫情带来新的风险，但他们对今年保持利率稳定持谨慎乐观态度。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  日圆周三开始失宠，当天沉重而持续的抛压令日圆兑所有货币普跌，许多货币对还创下数月来的最大跌幅。日本传出一系列黯淡的经济消息，也搅动起市场传言，认为该国已经进入衰退，同时日本各大基金都在抛售本地资产，而买入美股和黄金。结果美元兑日圆冲破110.30附近自去年5月底以来一直固守的技术阻力位。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “需要了解的一个关键是，日圆疲软并非主要因‘冒险意愿’旺盛，推动行情的因素是日本资管经理纷纷退出东京市场，”AxiCorp亚太市场策略师Stephen Innes称，而“美元有大量资金持续流入，目前还不清楚，除了美国政府放话压低美元之外，还有什么能阻遏这一趋势。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **欧元节节败退**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  欧元三年来首次跌破1.08美元，这可能只是其下跌旅程的第一个里程碑，全球消息面、经济数据以及期权市场布仓情况似乎都在与欧元作对。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  数据显示德国经济在去年第四季停滞不前，民间消费和政府支出都失去了动能，加之2月投资者信心恶化程度远超预期，再次引发人们对德国经济可能陷入衰退的担忧，围绕欧洲经济增长疲弱的疑虑升温，并加剧人们对欧元区将在比此前预期更长时间内实施宽松货币政策的猜测。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  现在很多人认为，欧元距离2017年1月触及的17年低点1.0340美元可能已经不远。无论是否能够触及这一低点，市场人士都押注欧元将进一步下行。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  交易员表示，1.0775是最后一个大型下档障碍位，但每隔0.5美分可能也会存在障碍，只是规模没有这么大。欧元若跌破1.0700美元恐将进一步挫跌，因跌破重要期权水准之后，交易员往往会急着在现汇市场抛售。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **澳元内外交困**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  澳元本周压力山大，兑美元跌至近11年低点。周初澳洲央行会议记录显示央行官员考虑过放松政策，这已经对澳元人气构成冲击。而就业市场低迷又加大了降息可能。澳洲第四季薪资增长乏力，公共部门薪资增速为1997年以来最慢。1月失业率自九个月低位上升至5.3%，且升幅超出分析师预期，推升进一步实施货币政策刺激的预测。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “就业先行指标已经走软，活动数据继续描绘出民间需求疲软的局面，”澳洲联邦银行(CBA)资深分析师Gareth Aird说，“我们仍然预期澳洲央行将在2020年再度降息。4月看起来是最有可能降息25个基点的月份。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  澳元/美元技术面尤其偏空。除了0.6500的心理支撑之外，要来到0.6263才能找到下一道明显支撑，0.6263是从低点0.4775升至1.1081高点的76.4%费波纳奇回档位。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **人民币贬值压力**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  人民币兑美元即期大跌创逾两个月新低，中间价亦刷新两个月新低。交易员表示，美元指数节节上升，且短期仍可能持续偏强，另外肺炎疫情对中国经济冲击担忧也持续影响市场情绪，短期人民币仍有一定调整空间。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  他们并指出，汇价快速调整也导致部分止损盘涌出，这加剧了汇价短期波动；而中国货币政策宽松预期不减，亦可能外溢到汇市，这都可能施压人民币汇率。不过，市场料仍无法肆意推低人民币，中美贸易协议对汇率仍有一定要求。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “美指强势，疫情对经济的影响，调降LPR，都有影响，盘中还有止损，”一中资行交易员称，“短期会有反复吧，不会一路贬值。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  一外资行交易员称，应对经济下行压力，汇率适当贬一贬有利于促进出口；另外特朗普反对阻止飞机发动机和零部件产品出口给中国，这似乎和他之前的态度有些不一样，美国施压缓和，中国对人民币贬值的容忍度也会上升。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  花旗银行最新观点认为，考虑到肺炎疫情对中国经济的冲击和货币政策放松预期，预计美元兑人民币在三个月内将达到7.05元附近。(完)
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="Attribution_container"&gt;
  &lt;div class="Attribution_attribution"&gt;
   &lt;p class="Attribution_content"&gt;
    审校 屈桂娟
   &lt;/p&gt;
  &lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;div class="StandardArticleBody_trustBadgeContainer"&gt;
  &lt;span class="StandardArticleBody_trustBadgeTitle"&gt;
   我们的标准：
  &lt;/span&gt;
  &lt;span class="trustBadgeUrl"&gt;
   &lt;a href="https://www.thomsonreuters.cn/content/dam/openweb/documents/pdf/china/brochures/about-us-1.pdf"&gt;
    汤森路透“信任原则”
   &lt;/a&gt;
  &lt;/span&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sat, 22 Feb 2020 00:24:27 GMT</pubDate></item><item><title>汇市一周综述：疫情阴霾挥之不去 美元家底深厚欧元根基不足</title><link>https://cn.reuters.com/article/weekly-wrapup-global-fx-market-0214-idCNKBS20A06I?feedType=RSS&amp;feedName=CNAnalysesNews</link><description>&lt;div class="StandardArticleBody_body"&gt;
 &lt;p&gt;
  整理 李婷仪
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="PrimaryAsset_container"&gt;
  &lt;div class="Image_container" tabindex="-1"&gt;
   &lt;figure class="Image_zoom"&gt;
    &lt;img src="//s2.reutersmedia.net/resources/r/?m=02&amp;amp;d=20200216&amp;amp;t=2&amp;amp;i=1491011286&amp;amp;r=LYNXMPEG1F05B&amp;amp;w=800" /&gt;
   &lt;/figure&gt;
   &lt;figcaption&gt;
    &lt;div class="Image_caption"&gt;
     &lt;span&gt;
      资料图片：2015年3月，美元和欧元纸币。REUTERS/Heinz-Peter Bader
     &lt;/span&gt;
    &lt;/div&gt;
   &lt;/figcaption&gt;
  &lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  路透2月14日 - 新冠病毒疫情依然处于高峰期，在全球化潮流之下，小至个人，大至国家和经济体，无人敢断言自身绝对能够免疫，惟有冀望化危机为转机的智慧。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在短短19天之内，中国最高决策层--中央政治局常委会已经爲疫情防控召开了三次会议。疫情仍不容乐观，湖北省委书记被免，由上海市市长应勇出任。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  各国财经首长对经济的评析，也附带警告恐受新冠疫情威胁。国际货币基金组织(IMF)发言人赖斯表示，疫情存在太多不确定性，无法预测其对中国和全球经济的影响，但IMF希望下周末在沙特举行20国集团(G20)会议时能掌握更多情况。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美国联邦储备委员会(美联储/FED)主席鲍威尔在半年度国会作证中表示，美国经济前景相当乐观，鲍威尔暗示，他认爲没有理由调整美国利率，除非出现新情况，导致对当前的前景预估进行“实质性调整”。但他指出中国新冠病毒疫情对前景构成潜在威胁，且担忧经济的长期体质。本周几位联储官员的讲话，也暗示今年美联储政策不易发生变化。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  路透对经济分析师的一项调查显示，受到新冠病毒疫情打击，中国经济本季度增速将创下金融危机以来最慢。行业研究机构Counterpoint表示，疫情冲击中国智慧手机市场，华爲将是受冲击最严重的公司之一。此前，世界移动通信大会(MWC)因厂商纷纷退展已宣布取消。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  展望下周，数据面关注欧美制造业PMI，日本GDP与CPI、英国CPI、台湾外销订单。另外，美联储与澳洲央行将发布最近一次政策会议的纪录。多位央行官员发表讲话，以及周末的G20财长及央行官员会议。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  新冠肺炎疫情阴霾笼罩挥之不去，中国卫健委高级别专家组组长钟南山对疫情的看法在本周一度提振了市场信心，全球股市攀升至纪录高位，汇市也企稳，与贸易关联度较大的亚洲货币得到支撑。投资者重新开始追求收益，美元因相对较高的利率而从中受益。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但在中国把湖北的临床诊断病例数纳入确诊病例数进行公布后，湖北2月12日单日新增新冠肺炎病例猛增至14,840例，震惊全球金融市场。日圆兑美元自三周低位上涨，投资人如惊弓之鸟，回头拥抱避险资産。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “当你看到这样的数字，会不禁转向避险交易，也就是买日圆以及抛售股票，”三井住友信托银行市场策略师Ayako Sera说。“如果当局能够给出合理解释，市场可能会平静下来，但我预期避险趋势还将持续。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  世界卫生组织(WHO)突发卫生事件负责人Mike Ryan表示，中国报告确诊病例的大幅增加反映的是湖北省诊断标准的改变，幷不一定是疫情更广泛扩散的“冰山一角”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美联储主席鲍威尔在国会证词中表达对美国经济的信心称：“美国经济没有任何失常或不平衡的地方。”但他表示，预计新冠疫情给美国经济造成的拖累“很快”会显现。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  几位联储官员的讲话，也暗示今年美联储政策不易发生变化。旧金山联储总裁戴利表示，美国经济状况良好，能够抵御任何风暴。费城联储总裁哈克称，美联储应在一段时间内维持利率不变。纽约联储总裁威廉姆斯称他认爲经济“非常、非常好”，幷预计今年通胀将回升向接近2%的水准。圣路易斯联邦储备银行总裁布拉德表示，疫情将令中国首季经济明显放缓，幷影响全球债市。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **人民币没有恐慌添乱**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  湖北省新冠肺炎新增确诊病例猛增，市场短暂恐慌，但并未明显蔓延。自疫情蔓延以来，人民币汇率仅在春节后首日交易受到明显冲击，随后汇价基本维持在区间宽幅震荡，幷未出现恐慌走势。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  一外资行交易员表示，由于很多企业仅部分复工，短期内市场交投仍将清淡，各方亦会继续关注疫情发展，但估计汇率很难出方向。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  国际货币基金组织(IMF)表示，中国经济虽受疫情影响，但中长期仍具韧性。IMF发言人赖斯表示，现在预测疫情的影响还爲时过早，但显然更负面的情况或将影响全球供应链，幷推动一些美国公司分散供应管道。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美中贸易全国委员会(USCBC)会长Craig Allen称，尽管面临疫情危机，但相信中国将遵守首阶段协议采购承诺。“新冠疫情幷没改变采购规模，但可能影响到时间綫”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **欧洲风雨欲来**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  欧元兑美元和瑞郎徘徊在多年低点，因投资者对欧元区前景的看法愈发悲观。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “欧洲，特别是德国，与亚洲市场的贸易联系非常紧密，特别是与中国，”道明证券资深外汇策略师Mazen Issa表示:“今年初时，市场预期经济会温和反弹，虽然这在当时看起来是合理的，但眼下这些干扰将导致反弹推迟。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  信用评级机构标普全球表示，中国冠状病毒疫情可能把今年欧元区和英国经济增长各拉低0.1-0.2个百分点。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  英国首相约翰逊本周改组内阁，财政大臣贾伟德辞职走人。荷兰合作银行策略师Jane Foley指出，衆所周知，贾伟德在财政政策上比较保守，他与约翰逊的特别顾问卡明斯在支出计画上经常意见分歧。“这意味如果卡明斯更支援新财政大臣，预算计画将更具扩张性，那么英国央行降息的必要性就会降低。” Jane说。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  约翰逊已任命苏纳克(Rishi Sunak)为新任财政大臣。苏纳克是约翰逊的超级忠诚支持者，此前是财政部的二号人物，负责公共支出事务。他出任新财政大臣的消息发布后，英镑劲升，继此前受正面数据支撑后进一步走强。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **纽西兰央行意外转向鹰派**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  纽西兰央行维持利率不变，符合预期，但声明中却不再提必要时将进一步扩大货币刺激，而是提及新型冠状病毒所带来的风险，并称若疫情对经济的冲击大于预期，将有调整政策空间。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这一鹰派举措表明纽西兰宽松周期可能结束。市场迅速缩减押注，目前市场预期下次3月会议降息25个基点的机率不到10%。 (完)
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="Attribution_container"&gt;
  &lt;div class="Attribution_attribution"&gt;
   &lt;p class="Attribution_content"&gt;
    审校 屈桂娟
   &lt;/p&gt;
  &lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;div class="StandardArticleBody_trustBadgeContainer"&gt;
  &lt;span class="StandardArticleBody_trustBadgeTitle"&gt;
   我们的标准：
  &lt;/span&gt;
  &lt;span class="trustBadgeUrl"&gt;
   &lt;a href="https://www.thomsonreuters.cn/content/dam/openweb/documents/pdf/china/brochures/about-us-1.pdf"&gt;
    汤森路透“信任原则”
   &lt;/a&gt;
  &lt;/span&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sun, 16 Feb 2020 09:07:29 GMT</pubDate></item><item><title>汇市一周综述：肺炎疫情高烧不退 央行掏出宽松解药</title><link>https://cn.reuters.com/article/wrapup-global-fx-market-cen-hea-0207-idCNKCS202048?feedType=RSS&amp;feedName=CNAnalysesNews</link><description>&lt;div class="StandardArticleBody_body"&gt;
 &lt;p&gt;
  整理 王颖
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="PrimaryAsset_container"&gt;
  &lt;div class="Image_container" tabindex="-1"&gt;
   &lt;figure class="Image_zoom"&gt;
    &lt;img src="//s3.reutersmedia.net/resources/r/?m=02&amp;amp;d=20200208&amp;amp;t=2&amp;amp;i=1487346704&amp;amp;r=LYNXNPEG17046&amp;amp;w=800" /&gt;
   &lt;/figure&gt;
   &lt;figcaption&gt;
    &lt;div class="Image_caption"&gt;
     &lt;span&gt;
      资料图片：2016年1月，人民币和美元纸币。REUTERS/Jason Lee
     &lt;/span&gt;
    &lt;/div&gt;
   &lt;/figcaption&gt;
  &lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  路透2月7日 - 中国冠状病毒疫情形势严峻。 2月6日中国新增确诊病例3,143例， 累计确诊病例31,161例，新增死亡病例73例，累计死亡病例636例。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  被誉为此次疫情“吹哨人”发布早期预警的中国武汉中心医院眼科医生李文亮被这种病毒夺去了生命，令人悲痛不已。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  此次疫情已蔓延到至少20个其他国家。多国暂停飞往中国的航班并从武汉撤侨。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中国正在全力以赴抗击疫情 。中国国家主席习近平周五上午应约同美国总统特朗普通电话称，中国疫情防控有关工作正在逐步取得成效，完全有信心、有能力战胜疫情；中国经济长期向好发展的趋势不会改变。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  本周曾有消息称中国可能发现治疗新型冠状病毒的药物，但世界卫生组织(WHO)周三淡化了有关发现治疗新型冠状病毒感染者的“突破性”药物的报导。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  虽然对治肺炎的特效药尚未确定找到，但中国央行已拿出平复市场的宽松“解药”。央行周一、周二两日进行总计1.7万亿元人民币的天量逆回购，并加大中标利率下调幅度。这帮助股市扭转周一单日蒸发数千亿美元市值的局面，也给人民币汇率托了底。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  当前焦点转移至周五稍晚将公布的美国非农就业报告，预计数据将显示1月份就业岗位增长加速。下周关注重点是肺炎疫情状况、美联储主席鲍威尔半年度货币政策报告证词、中国金融数据以及德国和欧元区GDP数据等。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  围绕新型冠状病毒疫情的消息紧紧牵动每个人的神经。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中国卫健委公布，2月6日中国新增确诊病例3,143例，累计确诊病例31,161例，新增死亡病例73例，累计死亡病例636例。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  世界卫生组织周四表示，现在说中国的冠状病毒疫情已经见顶为时过早，但指出2月5日中国新增确诊病例日增量首次下降。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  周五，最早试图就出现新型冠状病毒发出警告的中国医生之一、年仅34岁的武汉中心医院眼科医生李文亮死于新冠病毒肺炎。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  疫情已蔓延至中国大陆以外多个国家和地区。在日本，钻石公主号邮轮约3,700名乘客面临健康筛查和在船上至少两周的隔离，目前该邮轮上共有61人确诊感染。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中国正在全力以赴抗击疫情 。国家主席习近平周五上午同美国总统特朗普通电话称，中国疫情防控有关工作正在逐步取得成效，我们完全有信心、有能力战胜疫情；中国经济长期向好发展的趋势不会改变。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中国国务院总理李克强周三主持召开国务院常务会议指出， 在前期针对疫情防控已出台措施基础上，再推出一批支持保供的财税金融政策。为集中收治患者，武汉市改建方舱医院，还火速修建了火神山、雷神山两家医院。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  不过市场人士对疫情会造成的经济影响忧心不已。在中国大陆，多个城市封闭管理、许多航班取消、多数工厂暂时关闭，切断了对国际企业至关重要的供应线。由于疫情形势严峻，亚洲20多个大型贸易博览会和行业会议被推迟。澳门周二宣布暂停赌场营运半个月。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  路透调查显示，投资者因疫情扩散忧虑转为看空多数亚币，且自2019年5月来首度看空泰铢。周五人民币兑美 元在岸市场汇率为6.9796。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **央行出手维稳**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  离岸人民币周五早盘报6.9790，本周料涨0.3%，受益于中国央行刺激举措以及中国意外调降部分美国商品关税。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中国央行周一、周二在公开市场进行总计1.7万亿元人民币的天量逆回购操作，并加大中标利率下调幅度。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  此外，为应对肺炎疫情冲击，中国三大政策性银行在春节后不到一周时间，就快速完成了抗疫情专题债的发行并受到市场追捧。国开行一年债利率刷新同期限品种历史新低，进出口行一年债利率为1.61%，低于1.62%的法定存款准备金利率，与农发行新债利率分别创下逾14年和近11年低点。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  东方金诚首席宏观分析师王青认为，在疫情影响背景下，央行货币政策正在量、价两方面同时发力，逆周期调节力度明显加大，“预示着本月20日一年期LPR报价恢复下行几乎已成定局，我们预计下调幅度也在10个基点左右。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中国央行周五表示，新冠肺炎疫情对中国经济的影响是暂时的，中国经济仍具韧性。 避险日圆与瑞郎原本因上月冠状病毒疫情爆发而上涨，不过两者本周皆转跌。瑞郎兑美元交投于0.9747，本周可能录得2019年8月以来最大单周跌幅。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  瑞士央行总裁乔丹说，冠状病毒疫情再次给瑞郎带来了上行压力，凸显出有必要实施扩张性货币政策来帮助避险货币瑞郎走软。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  本周澳洲央行维持利率不变，泰国和巴西央行分别降息25个基点。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **美元持坚，英镑下滑**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  近期美国经济数据改善：制造业活动意外反弹、初请失业金人数创九个月新低、劳动生产率上升。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “有一种观点认为，美国经济受疫情影响将小于中国或其他国家，这是美元强势的一个原因，”瑞穗证券首席外汇策略师山本雅文称。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美元兑日圆在周五亚洲盘报109.97日圆，仅略低于稍早所及的两周高位。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  而英镑兑美元报1.2932美元，接近12月25日以来低点，本周累计已下挫2%，受围绕英国和欧盟贸易谈判的持续担忧拖累。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  英镑投资者紧张不安，担心英国首相约翰逊在与欧盟的贸易谈判采取强硬立场。英欧得在年底前达成贸易协议，以避免双方贸易关系可能出现破坏性决裂。 (完)
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="Attribution_container"&gt;
  &lt;div class="Attribution_attribution"&gt;
   &lt;p class="Attribution_content"&gt;
    审校 屈桂娟
   &lt;/p&gt;
  &lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;div class="StandardArticleBody_trustBadgeContainer"&gt;
  &lt;span class="StandardArticleBody_trustBadgeTitle"&gt;
   我们的标准：
  &lt;/span&gt;
  &lt;span class="trustBadgeUrl"&gt;
   &lt;a href="https://www.thomsonreuters.cn/content/dam/openweb/documents/pdf/china/brochures/about-us-1.pdf"&gt;
    汤森路透“信任原则”
   &lt;/a&gt;
  &lt;/span&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sat, 08 Feb 2020 02:40:29 GMT</pubDate></item><item><title>汇市一周综述：肺炎疫情延烧 而金融市场风险灯号似乎由红转黄</title><link>https://cn.reuters.com/article/wrapup-global-fx-market-virus-0131-idCNKBS1ZV3BJ?feedType=RSS&amp;feedName=CNAnalysesNews</link><description>&lt;div class="StandardArticleBody_body"&gt;
 &lt;p&gt;
  整理 杜明霞
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="PrimaryAsset_container"&gt;
  &lt;div class="Image_container" tabindex="-1"&gt;
   &lt;figure class="Image_zoom"&gt;
    &lt;img src="//s2.reutersmedia.net/resources/r/?m=02&amp;amp;d=20200201&amp;amp;t=2&amp;amp;i=1484242732&amp;amp;r=LYNXMPEG102ME&amp;amp;w=800" /&gt;
   &lt;/figure&gt;
   &lt;figcaption&gt;
    &lt;div class="Image_caption"&gt;
     &lt;span&gt;
      资料图片：2017年6月，美元和日元纸币。REUTERS/Thomas White
     &lt;/span&gt;
    &lt;/div&gt;
   &lt;/figcaption&gt;
  &lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  路透1月31日 - 本周新型冠状病毒引发的肺炎疫情主导市场走势，日圆和美元等避险货币受到投资者青睐。周四出炉的美国经济增长数据不佳，一度令美元涨势停止。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中国周五公布乐观的PMI数据，帮助缓解市场担忧，亚币止住跌势。不过澳元和新西兰元最近饱受冲击，本周料创去年9月以来的最大单周跌幅，因这两种对出口敏感的货币在中国爆发肺炎疫情后首当其冲。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  英镑表现亮眼，英国央行维持利率不变令市场松了一口气，推动英镑涨至一周高点。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  未来一周，投资者关注焦点仍将是肺炎疫情的发展，以判断其可能造成的人力或经济上的损失。下周数据面重头戏是美国1月非农就业数据，另外中国将公布1月贸易收支，全球多个国家公布1月制造业和服务业PMI，可从中研判全球经济表现。澳洲央行、泰国央行和巴西央行将召开货币政策会议，欧洲央行总裁拉加德、美国亚特兰大联储总裁博斯蒂克与达拉斯联储总裁柯普朗将发表讲话。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  亚洲货币周五止住跌势，因世界卫生组织赞扬中国应对新型冠状病毒肺炎疫情的努力，同时中国公布乐观的PMI数据，帮助减轻了对于新增感染病例大幅增加的担忧。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  世卫组织周四宣布，中国新型冠状病毒疫情构成全球紧急公共卫生事件，但并不建议限制对中国的贸易或旅行，同时对中国政府应对疫情的努力和及时反应表示赞赏。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  世卫组织总干事谭德塞表示，中国正在采取的措施“相信将会扭转局势”。他这番评论令投资者感到鼓舞。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “目前市场上的风险灯号已从红色闪烁变为稳定的黄色。” AxiCorp亚太市场策略师Stephen Innes表示。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  投资者正在等待有关疫情的更多信息，以判断其可能造成的人力或经济上的损失。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  官方数据显示中国1月官方非制造业商务活动指数升至54.1，已足以阻止投资者抛盘。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **澳新货币饱受冲击**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中国公布服务业数据后，澳元与新西兰元反弹至持稳。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  离岸人民币/美元几无变动，报6.9793。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  最近澳洲和新西兰货币饱受打击，本周料创去年9月以来的最大单周跌幅，因投资者出脱会受到疫情影响的资产。澳元本月迄今下跌4.2%，如果跌势不变，本月将是2016年5月以来表现最糟的月份。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “如果你愿意的话，澳元和新西兰元就是我所说的代罪羔羊，表达了对疫情扩散及其对全球经济潜在影响的担忧，”澳洲国民银行(NAB)外汇策略主管Ray Attrill表示。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  数家航空公司已停止飞往中国大陆的航班，分析师调降对中国经济成长的预测。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **避险货币获青睐**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  日圆和美元一直是避险潮的受惠者。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  日圆兑美元周五早盘持稳在109.00日圆，美元兑欧元持稳在1.1030。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  自从肺炎疫情冲击市场以来，日圆兑澳元已经上涨了3.2%，日圆兑韩元已经上涨近4%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美元升势周四暂停，受美国经济在2019年录得三年来最慢的年增速和个人消费大幅放缓的消息拖累。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  根据芝加哥商业交易所集团的FedWatch工具，3月降息的预期从7.2%升至17.7%。7月份利率维持在1.5-1.75%的机率从44.3%降至37.2%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美联储周三宣布维持利率目标区间在1.5-1.75%不变。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “市场的问题是，由于相关不确定性，无法为风险定价，”墨尔本经纪商Pepperstone 研究部门负责人Chris Weston称。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “我们很可能在2月3-8日期间对疫情控制情况有个更清楚的界定。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  英镑表现最为亮眼，英国央行维持利率不变令市场松了一口气，推动英镑上涨0.7%至一周高点。由于1月31日是英国正式脱离欧盟的日子，英镑在这一时间持稳的表现令人意外。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但英国市场监管机构正在调查这一波动，因为涨势在央行宣布利率决定前就开始了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  泰铢本月下跌4%；中国民众观光在泰国经济占有不小比重。此前泰铢顽强抵御了央行数月来的口头干预和宽松政策的影响。 (完)
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="Attribution_container"&gt;
  &lt;div class="Attribution_attribution"&gt;
   &lt;p class="Attribution_content"&gt;
    审校 屈桂娟
   &lt;/p&gt;
  &lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;div class="StandardArticleBody_trustBadgeContainer"&gt;
  &lt;span class="StandardArticleBody_trustBadgeTitle"&gt;
   我们的标准：
  &lt;/span&gt;
  &lt;span class="trustBadgeUrl"&gt;
   &lt;a href="https://www.thomsonreuters.cn/content/dam/openweb/documents/pdf/china/brochures/about-us-1.pdf"&gt;
    汤森路透“信任原则”
   &lt;/a&gt;
  &lt;/span&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Feb 2020 03:00:44 GMT</pubDate></item></channel></rss>