<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>新冠疫情信息</title><link>http://www.gov.cn/fuwu/fwtj.htm</link><description>Yiqing News</description><lastBuildDate>Sat, 24 Dec 2022 10:40:27 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>截至12月23日24时新型冠状病毒肺炎疫情最新情况</title><link>http://www.gov.cn/fuwu/2022-12/24/content_5733356.htm</link><description>&lt;div class="pages_content" id="UCAP-CONTENT"&gt;
 &lt;p style="text-indent: 2em; font-family: 宋体; font-size: 12pt;"&gt;
  12月23日0—24时，31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告新增确诊病例4128例。其中境外输入病例25例（上海7例，广东6例，北京4例，黑龙江4例，四川3例，辽宁1例）；本土病例4103例（广东1737例，北京580例，福建338例，云南309例，重庆283例，湖北258例，湖南109例，四川94例，上海80例，山西52例，天津51例，陕西35例，河南33例，江西32例，山东31例，浙江30例，河北13例，广西10例，内蒙古9例，黑龙江9例，青海5例，海南2例，江苏1例，西藏1例，宁夏1例）。无新增死亡病例。新增疑似病例1例，为本土病例（在湖北）。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-indent: 2em; font-family: 宋体; font-size: 12pt;"&gt;
  当日新增治愈出院病例1760例，其中境外输入病例62例，本土病例1698例（广东829例，北京267例，福建91例，重庆85例，山西69例，四川46例，云南44例，天津42例，山东42例，上海35例，陕西33例，河北26例，河南24例，内蒙古21例，湖北14例，湖南11例，江苏7例，浙江7例，黑龙江3例，安徽1例，贵州1例），解除医学观察的密切接触者28865人，重症病例较前一日增加99例。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-indent: 2em; font-family: 宋体; font-size: 12pt;"&gt;
  境外输入现有确诊病例434例（无重症病例），无现有疑似病例。累计确诊病例28914例，累计治愈出院病例28480例，无死亡病例。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-indent: 2em; font-family: 宋体; font-size: 12pt;"&gt;
  截至12月23日24时，据31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告，现有确诊病例41699例（其中重症病例515例），累计治愈出院病例350117例，累计死亡病例5241例，累计报告确诊病例397195例，现有疑似病例24例。累计追踪到密切接触者15377952人，尚在医学观察的密切接触者147724人。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p style="text-indent: 2em; font-family: 宋体; font-size: 12pt;"&gt;
  累计收到港澳台地区通报确诊病例9161081例。其中，香港特别行政区495614例（出院108371例，死亡11373例），澳门特别行政区1851例（出院1521例，死亡19例），台湾地区8663616例（出院13742例，死亡15039例）。
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description><pubDate>Sat, 24 Dec 2022 02:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>截至12月22日24时新型冠状病毒肺炎疫情最新情况</title><link>http://www.gov.cn/fuwu/2022-12/23/content_5733218.htm</link><description>&lt;div class="pages_content" id="UCAP-CONTENT"&gt;
 &lt;p&gt;
  12月22日0—24时，31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告新增确诊病例3761例。其中境外输入病例65例（广东41例，上海8例，北京3例，内蒙古3例，辽宁2例，黑龙江2例，甘肃2例，天津1例，山东1例，四川1例，云南1例）；本土病例3696例（广东1599例，北京547例，福建310例，重庆271例，云南263例，湖北112例，四川110例，湖南93例，上海79例，天津57例，黑龙江41例，河南34例，浙江32例，陕西25例，江西23例，山东23例，山西18例，河北15例，广西15例，内蒙古13例，海南9例，江苏2例，青海2例，贵州1例，西藏1例，宁夏1例）。无新增死亡病例。新增疑似病例3例，均为本土病例（均在北京）。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  当日新增治愈出院病例2150例，其中境外输入病例69例，本土病例2081例（广东972例，北京272例，山西263例，重庆103例，福建91例，四川71例，山东54例，天津44例，河南42例，浙江26例，辽宁24例，云南24例，上海23例，吉林15例，黑龙江12例，江苏10例，湖北10例，河北7例，内蒙古6例，陕西5例，贵州2例，宁夏2例，安徽1例，江西1例，青海1例），解除医学观察的密切接触者50372人，重症病例较前一日增加42例。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  境外输入现有确诊病例471例（无重症病例），无现有疑似病例。累计确诊病例28889例，累计治愈出院病例28418例，无死亡病例。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  截至12月22日24时，据31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告，现有确诊病例39355例（其中重症病例416例），累计治愈出院病例348357例，累计死亡病例5241例，累计报告确诊病例393067例，现有疑似病例23例。累计追踪到密切接触者15369289人，尚在医学观察的密切接触者167935人。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  累计收到港澳台地区通报确诊病例9139608例。其中，香港特别行政区493234例（出院107869例，死亡11327例），澳门特别行政区1819例（出院1426例，死亡18例），台湾地区8644555例（出院13742例，死亡14999例）。
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Fri, 23 Dec 2022 02:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>截至12月21日24时新型冠状病毒肺炎疫情最新情况</title><link>http://www.gov.cn/fuwu/2022-12/22/content_5733049.htm</link><description>&lt;div class="pages_content" id="UCAP-CONTENT"&gt;
 &lt;p&gt;
  12月21日0—24时，31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告新增确诊病例3030例。其中境外输入病例64例（广东47例，四川7例，山东5例，辽宁2例，上海2例，黑龙江1例）本土病例2966例（广东1325例，北京471例，重庆209例，福建187例，云南157例，湖南115例，四川97例，天津77例，上海47例，山西46例，河南42例，江西40例，浙江37例，陕西31例，山东20例，黑龙江15例，河北14例，江苏13例，广西10例，青海6例，内蒙古5例，海南2例）。无新增死亡病例。新增疑似病例1例，为本土病例（在北京）。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  当日新增治愈出院病例2352例，其中境外输入病例64例，本土病例2288例（广东628例，北京464例，河南325例，山西295例，山东104例，贵州79例，福建78例，上海49例，重庆45例，辽宁30例，云南29例，四川27例，浙江20例，河北18例，湖北16例，青海15例，海南14例，内蒙古13例，黑龙江11例，陕西8例，天津7例，江苏5例，湖南4例，吉林2例，安徽1例，广西1例），解除医学观察的密切接触者56880人，重症病例较前一日增加45例。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  境外输入现有确诊病例475例（无重症病例），无现有疑似病例。累计确诊病例28824例，累计治愈出院病例28349例，无死亡病例。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  截至12月21日24时，据31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告，现有确诊病例37770例（其中重症病例374例），累计治愈出院病例346207例，累计死亡病例5241例，累计报告确诊病例389306例，现有疑似病例20例。累计追踪到密切接触者15360729人，尚在医学观察的密切接触者211122人。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  累计收到港澳台地区通报确诊病例9117589例。其中，香港特别行政区491154例（出院107302例，死亡11293例），澳门特别行政区1755例（出院1361例，死亡17例），台湾地区8624680例（出院13742例，死亡14958例）。
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Thu, 22 Dec 2022 01:14:00 GMT</pubDate></item><item><title>截至12月20日24时新型冠状病毒肺炎疫情最新情况</title><link>http://www.gov.cn/fuwu/2022-12/21/content_5732928.htm</link><description>&lt;div class="pages_content" id="UCAP-CONTENT"&gt;
 &lt;p&gt;
  12月20日0—24时，31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告新增确诊病例3101例。其中境外输入病例52例（广东18例，四川17例，黑龙江4例，上海4例，山东4例，辽宁3例，重庆1例，甘肃1例）；本土病例3049例（广东1171例，北京544例，江西245例，重庆204例，福建184例，云南127例，湖南119例，上海108例，四川86例，天津59例，浙江37例，河南36例，山西32例，陕西22例，山东17例，贵州16例，河北15例，江苏7例，黑龙江6例，青海5例，广西4例，内蒙古3例，海南2例）。无新增死亡病例。新增疑似病例12例，均为本土病例（均在上海）。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  当日新增治愈出院病例1953例，其中境外输入病例44例，本土病例1909例（广东993例，北京360例，云南127例，重庆76例，福建75例，四川72例，河南30例，贵州30例，湖北21例，陕西19例，辽宁15例，海南13例，黑龙江12例，上海10例，浙江10例，山东9例，内蒙古8例，江苏7例，河北6例，山西5例，湖南5例，天津3例，安徽1例，广西1例，青海1例），解除医学观察的密切接触者54918人，重症病例较前一日增加53例。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  境外输入现有确诊病例475例（无重症病例），无现有疑似病例。累计确诊病例28760例，累计治愈出院病例28285例，无死亡病例。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  截至12月20日24时，据31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告，现有确诊病例37111例（其中重症病例329例），累计治愈出院病例343855例，累计死亡病例5241例
  &lt;span style="vertical-align: super;"&gt;
   *
  &lt;/span&gt;
  ，累计报告确诊病例386276例，现有疑似病例31例。累计追踪到密切接触者15345209人，尚在医学观察的密切接触者252610人。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  累计收到港澳台地区通报确诊病例9096294例。其中，香港特别行政区489096例（出院106785例，死亡11243例），澳门特别行政区1659例（出院1270例，死亡16例），台湾地区8605539例（出院13742例，死亡14931例）。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  备注：
  &lt;span style="vertical-align: super;"&gt;
   *
  &lt;/span&gt;
  北京核减1例
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Wed, 21 Dec 2022 02:29:00 GMT</pubDate></item><item><title>截至12月19日24时新型冠状病毒肺炎疫情最新情况</title><link>http://www.gov.cn/fuwu/2022-12/20/content_5732727.htm</link><description>&lt;div class="pages_content" id="UCAP-CONTENT"&gt;
 &lt;p&gt;
  12月19日0—24时，31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告新增确诊病例2722例。其中境外输入病例66例（广东36例，四川10例，北京5例，上海5例，内蒙古3例，辽宁2例，山东2例，天津1例，黑龙江1例，陕西1例）；本土病例2656例（广东1075例，北京456例，重庆189例，江西137例，福建125例，湖南115例，上海106例，四川93例，云南85例，浙江47例，天津45例，河南45例，山东32例，陕西26例，内蒙古21例，黑龙江17例，山西13例，河北12例，吉林5例，江苏4例，海南4例，广西3例，贵州1例）。新增死亡病例5例，均为本土病例，在北京；无新增疑似病例。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  当日新增治愈出院病例2017例，其中境外输入病例89例，本土病例1928例（广东917例，北京288例，云南191例，重庆93例，辽宁67例，福建62例，四川59例，浙江36例，陕西32例，内蒙古29例，黑龙江29例，山东29例，河南21例，海南15例，江苏11例，河北8例，贵州7例，天津6例，山西6例，上海4例，湖北4例，湖南4例，西藏4例，青海3例，吉林2例，新疆1例），解除医学观察的密切接触者61019人，重症病例较前一日增加23例。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  境外输入现有确诊病例467例（无重症病例），无现有疑似病例。累计确诊病例28708例，累计治愈出院病例28241例，无死亡病例。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  截至12月19日24时，据31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告，现有确诊病例35976例（其中重症病例276例），累计治愈出院病例341902例，累计死亡病例5242例，累计报告确诊病例383175例，现有疑似病例19例。累计追踪到密切接触者15329166人，尚在医学观察的密切接触者291547人。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  累计收到港澳台地区通报确诊病例9077536例。其中，香港特别行政区487553例（出院106301例，死亡11210例），澳门特别行政区1569例（出院1115例，死亡13例），台湾地区8588414例（出院13742例，死亡14913例）。
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Tue, 20 Dec 2022 01:36:00 GMT</pubDate></item><item><title>截至12月18日24时新型冠状病毒肺炎疫情最新情况</title><link>http://www.gov.cn/fuwu/2022-12/19/content_5732635.htm</link><description>&lt;div class="pages_content" id="UCAP-CONTENT"&gt;
 &lt;p&gt;
  12月18日0—24时，31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告新增确诊病例1995例。其中境外输入病例77例（广东31例，四川14例，北京7例，山东6例，黑龙江5例，内蒙古4例，辽宁3例，上海2例，福建2例，天津1例，陕西1例，甘肃1例）；本土病例1918例（广东846例，北京314例，重庆198例，湖南93例，福建87例，云南74例，四川65例，浙江40例，天津39例，河南39例，山东33例，内蒙古23例，上海23例，陕西15例，河北11例，黑龙江6例，山西4例，海南3例，江苏2例，青海2例，安徽1例）。新增死亡病例2例，均为本土病例，在北京；新增疑似病例1例，为本土病例（在福建）。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  当日新增治愈出院病例1344例，其中境外输入病例47例，本土病例1297例（广东606例，北京251例，重庆113例，福建75例，浙江72例，黑龙江34例，山东22例，河南18例，河北15例，辽宁12例，贵州12例，江苏11例，内蒙古9例，上海8例，四川7例，陕西7例，湖北6例，山西5例，云南3例，新疆3例，天津2例，湖南2例，广西2例，安徽1例，宁夏1例），解除医学观察的密切接触者60777人，重症病例较前一日增加11例。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  境外输入现有确诊病例490例（无重症病例），无现有疑似病例。累计确诊病例28642例，累计治愈出院病例28152例，无死亡病例。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  截至12月18日24时，据31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告，现有确诊病例35298例（其中重症病例253例），累计治愈出院病例339885例，累计死亡病例5237例，累计报告确诊病例380453例，现有疑似病例20例。累计追踪到密切接触者15302649人，尚在医学观察的密切接触者326119人。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  累计收到港澳台地区通报确诊病例9065551例。其中，香港特别行政区486026例（出院106038例，死亡11171例），澳门特别行政区1472例（出院975例，死亡11例），台湾地区8578053例（出院13742例，死亡14890例）。
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Mon, 19 Dec 2022 01:10:00 GMT</pubDate></item><item><title>截至12月17日24时新型冠状病毒肺炎疫情最新情况</title><link>http://www.gov.cn/fuwu/2022-12/18/content_5732579.htm</link><description>&lt;div class="pages_content" id="UCAP-CONTENT"&gt;
 &lt;p&gt;
  12月17日0—24时，31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告新增确诊病例2097例。其中境外输入病例69例（四川18例，广东17例，辽宁10例，北京9例，上海7例，福建5例，天津1例，黑龙江1例，重庆1例）；本土病例2028例（广东915例，北京394例，重庆183例，福建99例，湖南79例，四川56例，云南55例，浙江45例，天津41例，山东33例，河南30例，内蒙古17例，上海17例，河北14例，江苏13例，陕西13例，山西9例，黑龙江5例，青海5例，海南3例，广西2例）。无新增死亡病例。无新增疑似病例。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  当日新增治愈出院病例1773例，其中境外输入病例55例，本土病例1718例（广东769例，北京378例，重庆109例，福建100例，云南53例，辽宁48例，山东43例，黑龙江39例，内蒙古27例，浙江21例，陕西21例，上海20例，河南19例，四川17例，河北12例，江苏12例，贵州9例，湖北7例，新疆5例，山西4例，天津2例，广西2例，湖南1例），解除医学观察的密切接触者68159人，重症病例较前一日增加15例。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  境外输入现有确诊病例460例（无重症病例），无现有疑似病例。累计确诊病例28565例，累计治愈出院病例28105例，无死亡病例。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  截至12月17日24时，据31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告，现有确诊病例34653例（其中重症病例242例），累计治愈出院病例338541例，累计死亡病例5235例，累计报告确诊病例378458例，现有疑似病例19例。累计追踪到密切接触者15274221人，尚在医学观察的密切接触者358786人。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  累计收到港澳台地区通报确诊病例9048578例。其中，香港特别行政区484239例（出院105586例，死亡11131例），澳门特别行政区1408例（出院884例，死亡9例），台湾地区8562931例（出院13742例，死亡14860例）。
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sun, 18 Dec 2022 01:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>截至12月16日24时新型冠状病毒肺炎疫情最新情况</title><link>http://www.gov.cn/fuwu/2022-12/17/content_5732450.htm</link><description>&lt;div class="pages_content" id="UCAP-CONTENT"&gt;
 &lt;p&gt;
  12月16日0—24时，31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告新增确诊病例2286例。其中境外输入病例57例（广东13例，北京9例，辽宁7例，四川6例，内蒙古5例，上海5例，福建4例，山东4例，陕西3例，黑龙江1例）；本土病例2229例（广东990例，北京444例，重庆178例，福建110例，四川97例，上海55例，山东54例，浙江52例，云南43例，河南42例，湖南41例，天津29例，内蒙古21例，陕西14例，河北13例，黑龙江11例，山西10例，江苏7例，贵州7例，辽宁5例，青海3例，吉林2例，安徽1例）。无新增死亡病例。新增疑似病例1例，为本土病例（在北京）。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  当日新增治愈出院病例2649例，其中境外输入病例35例，本土病例2614例（北京1018例，广东822例，福建133例，重庆121例，云南91例，陕西86例，浙江54例，海南45例，四川37例，内蒙古29例，黑龙江26例，山西24例，江苏24例，辽宁21例，河南19例，贵州16例，上海9例，湖北8例，湖南8例，河北7例，新疆5例，天津4例，安徽4例，吉林1例，山东1例，青海1例），解除医学观察的密切接触者87964人，重症病例较前一日增加34例。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  境外输入现有确诊病例446例（无重症病例），无现有疑似病例。累计确诊病例28496例，累计治愈出院病例28050例，无死亡病例。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  截至12月16日24时，据31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告，现有确诊病例34334例（其中重症病例227例），累计治愈出院病例336768例，累计死亡病例5235例，累计报告确诊病例376361例，现有疑似病例19例。累计追踪到密切接触者15241484人，尚在医学观察的密切接触者394758人。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  累计收到港澳台地区通报确诊病例9031558例。其中，香港特别行政区482878例（出院105143例，死亡11107例），澳门特别行政区1365例（出院884例，死亡7例），台湾地区8547315例（出院13742例，死亡14820例）。
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sat, 17 Dec 2022 02:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>截至12月15日24时新型冠状病毒肺炎疫情最新情况</title><link>http://www.gov.cn/fuwu/2022-12/16/content_5732367.htm</link><description>&lt;div class="pages_content" id="UCAP-CONTENT"&gt;
 &lt;p&gt;
  12月15日0—24时，31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告新增确诊病例2157例。其中境外输入病例66例（广东17例，北京14例，四川11例，黑龙江6例，上海6例，山东3例，天津2例，内蒙古2例，云南2例，辽宁1例，浙江1例，福建1例）；本土病例2091例（广东1065例，北京428例，重庆154例，福建62例，四川61例，浙江43例，山东39例，上海36例，云南31例，河南30例，内蒙古27例，天津23例，山西16例，辽宁14例，河北13例，青海11例，江苏10例，贵州8例，黑龙江7例，广西4例，陕西3例，宁夏3例，海南2例，西藏1例）。无新增死亡病例。新增疑似病例2例，均为本土病例（北京1例，重庆1例）。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  当日新增治愈出院病例2145例，其中境外输入病例54例，本土病例2091例（广东858例，北京262例，四川180例，福建141例，云南97例，陕西75例，山东73例，河南68例，重庆55例，黑龙江44例，内蒙古40例，山西31例，浙江31例，江苏30例，贵州27例，甘肃17例，河北16例，辽宁14例，上海11例，湖南7例，安徽5例，新疆4例，江西1例，湖北1例，西藏1例，青海1例，宁夏1例），解除医学观察的密切接触者116701人，重症病例较前一日增加26例。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  境外输入现有确诊病例424例（无重症病例），无现有疑似病例。累计确诊病例28439例，累计治愈出院病例28015例，无死亡病例。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  截至12月15日24时，据31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告，现有确诊病例34707例（其中重症病例193例），累计治愈出院病例334119例，累计死亡病例5235例，累计报告确诊病例374075例，现有疑似病例19例。累计追踪到密切接触者15205242人，尚在医学观察的密切接触者446786人。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  累计收到港澳台地区通报确诊病例9014564例。其中，香港特别行政区481354例（出院104617例，死亡11075例），澳门特别行政区1299例（出院874例，死亡7例），台湾地区8531911例（出院13742例，死亡14796例）。
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Fri, 16 Dec 2022 01:36:00 GMT</pubDate></item><item><title>截至12月14日24时新型冠状病毒肺炎疫情最新情况</title><link>http://www.gov.cn/fuwu/2022-12/15/content_5732102.htm</link><description>&lt;div class="pages_content" id="UCAP-CONTENT"&gt;
 &lt;p&gt;
  12月14日0—24时，31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告新增确诊病例2000例。其中境外输入病例56例（广东17例，北京15例，四川6例，内蒙古5例，上海3例，辽宁2例，黑龙江2例，山东2例，陕西2例，天津1例，江西1例）；本土病例1944例（广东857例，北京494例，重庆143例，河南67例，四川67例，浙江61例，福建61例，海南23例，上海22例，内蒙古21例，辽宁20例，云南20例，山东17例，天津16例，黑龙江15例，河北12例，江苏10例，陕西8例，安徽4例，山西3例，贵州2例，广西1例）。无新增死亡病例。新增疑似病例4例，均为本土病例（北京3例，重庆1例）。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  当日新增治愈出院病例2565例，其中境外输入病例88例，本土病例2477例（广东1228例，北京213例，福建191例，山东109例，河南99例，山西87例，四川84例，黑龙江74例，云南63例，贵州54例，重庆51例，浙江44例，江苏41例，内蒙古39例，辽宁28例，陕西25例，上海20例，湖南8例，新疆7例，河北6例，安徽3例，湖北2例，甘肃1例），解除医学观察的密切接触者127440人，重症病例较前一日增加17例。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  境外输入现有确诊病例412例（无重症病例），无现有疑似病例。累计确诊病例28373例，累计治愈出院病例27961例，无死亡病例。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  截至12月14日24时，据31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告，现有确诊病例34700例（其中重症病例167例），累计治愈出院病例331974例，累计死亡病例5235例，累计报告确诊病例371918例，现有疑似病例17例。累计追踪到密切接触者15160319人，尚在医学观察的密切接触者519749人。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  累计收到港澳台地区通报确诊病例8996858例。其中，香港特别行政区479771例（出院104126例，死亡11056例），澳门特别行政区1254例（出院854例，死亡7例），台湾地区8515833例（出院13742例，死亡14759例）。
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Thu, 15 Dec 2022 01:49:00 GMT</pubDate></item><item><title>截至12月13日24时新型冠状病毒肺炎疫情最新情况</title><link>http://www.gov.cn/fuwu/2022-12/14/content_5731892.htm</link><description>&lt;div class="pages_content" id="UCAP-CONTENT"&gt;
 &lt;p&gt;
  12月13日0—24时，31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告新增确诊病例2291例。其中境外输入病例42例（福建8例，山东8例，北京6例，广东5例，上海4例，陕西4例，四川3例，内蒙古2例，黑龙江1例，江苏1例）；本土病例2249例（广东1044例，北京476例，重庆179例，海南112例，浙江90例，四川73例，福建70例，河南66例，辽宁20例，山东20例，陕西19例，上海16例，云南16例，内蒙古13例，江苏12例，黑龙江11例，贵州4例，湖北2例，广西2例，天津1例，河北1例，山西1例，湖南1例）。无新增死亡病例。新增疑似病例7例，均为本土病例（北京6例，重庆1例）。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  当日新增治愈出院病例3357例，其中境外输入病例89例，本土病例3268例（广东1800例，北京295例，重庆177例，福建168例，山西132例，山东102例，黑龙江79例，云南72例，内蒙古67例，河南61例，浙江57例，江苏45例，四川41例，贵州37例，陕西34例，辽宁25例，上海22例，湖南14例，新疆9例，安徽8例，河北7例，广西5例，湖北2例，西藏2例，甘肃2例，青海2例，天津1例，吉林1例，江西1例），解除医学观察的密切接触者232391人，重症病例较前一日增加3例。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  境外输入现有确诊病例444例（无重症病例），现有疑似病例1例。累计确诊病例28317例，累计治愈出院病例27873例，无死亡病例。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  截至12月13日24时，据31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告，现有确诊病例35274例（其中重症病例150例），累计治愈出院病例329409例，累计死亡病例5235例，累计报告确诊病例369918例，现有疑似病例14例。累计追踪到密切接触者15109273人，尚在医学观察的密切接触者596873人。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  累计收到港澳台地区通报确诊病例8977357例。其中，香港特别行政区478020例（出院103631例，死亡11021例），澳门特别行政区1142例（出院804例，死亡6例），台湾地区8498195例（出院13742例，死亡14722例）。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  说明：当前，新冠肺炎核酸检测实行愿检尽检的策略，许多无症状感染者不再参加核酸检测，无法准确掌握无症状感染者的实际数量，从今天（2022年12月14日）起不再公布无症状感染者数据。
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Wed, 14 Dec 2022 02:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>截至12月12日24时新型冠状病毒肺炎疫情最新情况</title><link>http://www.gov.cn/fuwu/2022-12/13/content_5731660.htm</link><description>&lt;div class="pages_content" id="UCAP-CONTENT"&gt;
 &lt;p&gt;
  12月12日0—24时，31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告新增确诊病例2315例。其中境外输入病例45例（广东22例，北京8例，上海8例，浙江2例，天津1例，福建1例，山东1例，湖北1例，陕西1例），含2例由无症状感染者转为确诊病例（均在浙江）；本土病例2270例（广东775例，北京559例，浙江243例，海南186例，重庆180例，河南74例，四川71例，福建29例，山东28例，黑龙江20例，云南16例，辽宁14例，上海14例，山西12例，湖南9例，陕西8例，内蒙古7例，安徽6例，江苏4例，湖北4例，天津3例，河北2例，江西2例，广西1例，贵州1例，西藏1例，宁夏1例），含153例由无症状感染者转为确诊病例（广东107例，重庆26例，福建11例，浙江3例，山东2例，北京1例，江苏1例，安徽1例，宁夏1例）。无新增死亡病例。新增疑似病例12例，其中境外输入病例1例（在上海），本土病例11例（均在北京）。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  当日新增治愈出院病例3943例，其中境外输入病例61例，本土病例3882例（广东1802例，北京473例，四川341例，重庆216例，福建142例，云南133例，浙江108例，黑龙江91例，河南83例，内蒙古74例，辽宁65例，山西50例，陕西50例，江苏49例，湖南39例，山东38例，贵州37例，上海31例，河北13例，湖北11例，新疆10例，安徽6例，海南6例，青海5例，西藏4例，广西2例，天津1例，江西1例，甘肃1例），解除医学观察的密切接触者195613人，重症病例较前一日增加6例。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  境外输入现有确诊病例491例（无重症病例），现有疑似病例1例。累计确诊病例28275例，累计治愈出院病例27784例，无死亡病例。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  截至12月12日24时，据31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告，现有确诊病例36340例（其中重症病例147例），累计治愈出院病例326052例，累计死亡病例5235例，累计报告确诊病例367627例，现有疑似病例18例。累计追踪到密切接触者15057211人，尚在医学观察的密切接触者777516人。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告新增无症状感染者5364例，其中境外输入183例，本土5181例（重庆1398例，广东1264例，北京468例，山西231例，黑龙江214例，天津213例，山东199例，青海127例，河北125例，上海115例，陕西106例，湖北102例，河南82例，云南80例，江苏76例，海南64例，浙江57例，吉林45例，四川42例，广西39例，辽宁36例，福建35例，宁夏25例，安徽17例，内蒙古5例，西藏4例，新疆4例，甘肃3例，兵团3例，江西1例，湖南1例）。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  当日解除医学观察的无症状感染者25685例，其中境外输入176例，本土25509例（广东4732例，重庆3996例，四川2233例，甘肃2143例，山西1480例，北京1414例，河南970例，云南823例，新疆802例，湖北684例，山东626例，黑龙江613例，江苏608例，辽宁397例，天津362例，内蒙古353例，吉林337例，浙江335例，湖南321例，陕西296例，福建286例，安徽265例，青海246例，贵州229例，广西225例，河北212例，上海198例，宁夏162例，江西117例，西藏24例，海南16例，兵团4例）；当日转为确诊病例155例（境外输入2例）；尚在医学观察的无症状感染者230346例（境外输入1659例）。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  累计收到港澳台地区通报确诊病例8958677例。其中，香港特别行政区476597例（出院103196例，死亡10984例），澳门特别行政区1040例（出院801例，死亡6例），台湾地区8481040例（出院13742例，死亡14710例）。
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Tue, 13 Dec 2022 01:52:00 GMT</pubDate></item><item><title>截至12月11日24时新型冠状病毒肺炎疫情最新情况</title><link>http://www.gov.cn/fuwu/2022-12/12/content_5731442.htm</link><description>&lt;div class="pages_content" id="UCAP-CONTENT"&gt;
 &lt;p&gt;
  12月11日0—24时，31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告新增确诊病例2240例。其中境外输入病例69例（广东21例，内蒙古10例，四川10例，上海7例，湖北6例，北京5例，天津3例，山东2例，重庆2例，辽宁1例，福建1例，陕西1例），含1例由无症状感染者转为确诊病例（在辽宁）；本土病例2171例（广东879例，北京528例，海南207例，浙江106例，重庆101例，四川96例，河南80例，福建41例，辽宁29例，云南19例，黑龙江13例，山东12例，内蒙古11例，上海11例，江苏10例，湖南7例，山西4例，湖北4例，陕西4例，河北2例，广西2例，贵州2例，天津1例，安徽1例，西藏1例），含65例由无症状感染者转为确诊病例（广东36例，福建9例，重庆8例，北京4例，浙江3例，黑龙江1例，江苏1例，山东1例，海南1例，四川1例）。无新增死亡病例。新增疑似病例5例，均为本土病例（均在北京）。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  当日新增治愈出院病例3663例，其中境外输入病例50例，本土病例3613例（广东1736例，北京522例，重庆222例，四川196例，黑龙江191例，云南147例，福建105例，内蒙古75例，河南72例，山西61例，浙江54例，贵州47例，江苏43例，山东25例，湖南14例，陕西14例，辽宁13例，上海13例，新疆13例，湖北12例，海南10例，河北6例，安徽6例，广西4例，青海4例，吉林3例，天津2例，江西2例，甘肃1例），解除医学观察的密切接触者203892人，重症病例较前一日减少14例。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  境外输入现有确诊病例507例（无重症病例），无现有疑似病例。累计确诊病例28230例，累计治愈出院病例27723例，无死亡病例。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  截至12月11日24时，据31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告，现有确诊病例37968例（其中重症病例141例），累计治愈出院病例322109例，累计死亡病例5235例，累计报告确诊病例365312例，现有疑似病例6例。累计追踪到密切接触者14996305人，尚在医学观察的密切接触者913759人。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告新增无症状感染者6598例，其中境外输入143例，本土6455例（重庆1744例，广东1468例，北京609例，山西292例，黑龙江286例，天津253例，山东242例，青海172例，湖北154例，陕西139例，河北125例，上海120例，海南117例，江苏99例，云南82例，福建76例，河南75例，浙江68例，吉林60例，四川53例，辽宁43例，宁夏41例，广西37例，甘肃31例，内蒙古26例，安徽16例，湖南9例，西藏9例，江西3例，贵州3例，新疆3例）。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  当日解除医学观察的无症状感染者29843例，其中境外输入113例，本土29730例（重庆7112例，广东5168例，甘肃3087例，北京2055例，四川1307例，山西1249例，河南1153例，青海1100例，新疆842例，云南752例，江苏680例，黑龙江619例，天津470例，山东453例，宁夏399例，吉林379例，辽宁333例，广西309例，贵州306例，湖北264例，陕西253例，内蒙古246例，福建240例，河北227例，上海207例，安徽206例，湖南118例，江西96例，浙江86例，西藏8例，海南4例，兵团2例）；当日转为确诊病例66例（境外输入1例）；尚在医学观察的无症状感染者250822例（境外输入1654例）。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  累计收到港澳台地区通报确诊病例8946179例。其中，香港特别行政区475036例（出院102909例，死亡10959例），澳门特别行政区956例（出院797例，死亡6例），台湾地区8470187例（出院13742例，死亡14679例）。
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Mon, 12 Dec 2022 02:08:00 GMT</pubDate></item><item><title>截至12月10日24时新型冠状病毒肺炎疫情最新情况</title><link>http://www.gov.cn/fuwu/2022-12/11/content_5731342.htm</link><description>&lt;div class="pages_content" id="UCAP-CONTENT"&gt;
 &lt;p&gt;
  12月10日0—24时，31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告新增确诊病例2338例。其中境外输入病例68例（广东27例，湖北13例，重庆5例，北京4例，上海4例，内蒙古3例，辽宁3例，山东3例，四川2例，天津1例，江苏1例，福建1例，陕西1例），含2例由无症状感染者转为确诊病例（内蒙古1例，辽宁1例）；本土病例2270例（北京784例，广东735例，海南163例，重庆141例，浙江106例，四川77例，河南44例，福建41例，辽宁27例，黑龙江25例，江苏22例，云南21例，内蒙古20例，陕西17例，山东14例，湖南13例，湖北5例，山西4例，上海4例，河北3例，贵州2例，天津1例，安徽1例），含83例由无症状感染者转为确诊病例（广东34例，北京10例，福建10例，浙江8例，重庆4例，四川4例，河南3例，陕西3例，湖南2例，黑龙江1例，山东1例，海南1例，贵州1例，云南1例）。无新增死亡病例。无新增疑似病例。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  当日新增治愈出院病例4506例，其中境外输入病例74例，本土病例4432例（广东1980例，北京515例，四川270例，重庆246例，云南206例，浙江188例，黑龙江150例，贵州130例，山西95例，河南92例，内蒙古85例，福建60例，江苏58例，海南46例，辽宁44例，陕西43例，山东35例，新疆35例，上海33例，湖南33例，青海31例，吉林16例，湖北16例，河北13例，安徽5例，广西3例，天津2例，江西1例，西藏1例），解除医学观察的密切接触者228737人，重症病例较前一日减少4例。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  境外输入现有确诊病例488例（无重症病例），无现有疑似病例。累计确诊病例28161例，累计治愈出院病例27673例，无死亡病例。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  截至12月10日24时，据31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告，现有确诊病例39391例（其中重症病例155例），累计治愈出院病例318446例，累计死亡病例5235例，累计报告确诊病例363072例，现有疑似病例1例。累计追踪到密切接触者14936673人，尚在医学观察的密切接触者1060781人。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告新增无症状感染者8477例，其中境外输入150例，本土8327例（重庆1846例，广东1791例，北京877例，黑龙江625例，山西429例，山东333例，天津278例，陕西253例，湖北220例，上海197例，青海193例，江苏162例，河北124例，海南124例，云南123例，吉林107例，福建107例，四川89例，广西70例，辽宁69例，浙江62例，宁夏57例，内蒙古41例，河南39例，安徽25例，甘肃25例，湖南22例，西藏16例，贵州12例，新疆10例，江西1例）。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  当日解除医学观察的无症状感染者30898例，其中境外输入228例，本土30670例（广东5838例，重庆4124例，北京2993例，山西2317例，四川1482例，新疆1214例，甘肃1042例，黑龙江954例，天津932例，云南910例，河南882例，宁夏788例，青海730例，吉林676例，江苏643例，辽宁599例，湖北597例，内蒙古527例，广西511例，山东490例，陕西392例，贵州361例，河北315例，上海295例，安徽231例，浙江226例，湖南224例，福建162例，江西104例，海南75例，西藏28例，兵团8例）；当日转为确诊病例85例（境外输入2例）；尚在医学观察的无症状感染者274133例（境外输入1625例）。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  累计收到港澳台地区通报确诊病例8930363例。其中，香港特别行政区473347例（出院102457例，死亡10935例），澳门特别行政区912例（出院794例，死亡6例），台湾地区8456104例（出院13742例，死亡14641例）。
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sun, 11 Dec 2022 01:09:00 GMT</pubDate></item><item><title>截至12月9日24时新型冠状病毒肺炎疫情最新情况</title><link>http://www.gov.cn/fuwu/2022-12/10/content_5731218.htm</link><description>&lt;div class="pages_content" id="UCAP-CONTENT"&gt;
 &lt;p&gt;
  12月9日0—24时，31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告新增确诊病例3082例。其中境外输入病例48例（广东10例，福建6例，重庆6例，北京4例，辽宁4例，天津3例，上海3例，四川3例，内蒙古2例，山东2例，浙江1例，湖北1例，云南1例，陕西1例，甘肃1例），含4例由无症状感染者转为确诊病例（内蒙古1例，浙江1例，广东1例，云南1例）；本土病例3034例（广东1115例，北京924例，重庆240例，海南122例，河南104例，四川100例，福建80例，浙江71例，山东63例，云南39例，辽宁38例，内蒙古35例，黑龙江21例，陕西20例，贵州14例，上海13例，江苏12例，湖北11例，河北4例，山西4例，安徽2例，湖南1例，广西1例），含313例由无症状感染者转为确诊病例（重庆129例，广东122例，浙江17例，福建13例，北京9例，河南5例，山东4例，海南4例，四川3例，安徽2例，陕西2例，黑龙江1例，湖南1例，云南1例）。无新增死亡病例。无新增疑似病例。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  当日新增治愈出院病例4681例，其中境外输入病例72例，本土病例4609例（广东2013例，北京498例，四川351例，重庆220例，河南181例，山西171例，新疆158例，浙江132例，内蒙古116例，黑龙江114例，云南110例，山东91例，福建78例，辽宁77例，江苏55例，陕西48例，湖南44例，上海33例，贵州30例，安徽17例，河北16例，湖北14例，广西11例，青海10例，吉林8例，江西3例，海南3例，甘肃3例，天津2例，宁夏2例），解除医学观察的密切接触者318439人，重症病例较前一日增加16例。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  境外输入现有确诊病例494例（无重症病例），无现有疑似病例。累计确诊病例28093例，累计治愈出院病例27599例，无死亡病例。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  截至12月9日24时，据31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告，现有确诊病例41559例（其中重症病例159例），累计治愈出院病例313940例，累计死亡病例5235例，累计报告确诊病例360734例，现有疑似病例1例。累计追踪到密切接触者14876547人，尚在医学观察的密切接触者1230253人。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告新增无症状感染者10729例，其中境外输入178例，本土10551例（重庆2248例，广东1819例，北京1308例，黑龙江769例，山西643例，陕西452例，山东396例，天津291例，上海259例，江苏237例，湖北235例，云南228例，吉林173例，青海170例，四川158例，河北132例，浙江127例，宁夏124例，辽宁115例，福建106例，海南103例，广西101例，贵州58例，内蒙古57例，安徽56例，甘肃56例，河南51例，江西27例，新疆21例，湖南17例，西藏14例）。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  当日解除医学观察的无症状感染者35815例，其中境外输入193例，本土35622例（广东6704例，重庆5917例，甘肃2432例，北京2278例，青海1916例，山西1870例，吉林1599例，四川1535例，新疆1238例，河南1141例，湖北973例，广西881例，山东838例，天津783例，辽宁665例，江苏643例，内蒙古514例，宁夏461例，安徽448例，黑龙江414例，云南413例，湖南387例，河北368例，上海313例，陕西232例，贵州188例，江西151例，福建145例，浙江144例，西藏16例，海南11例，兵团4例）；当日转为确诊病例317例（境外输入4例）；尚在医学观察的无症状感染者296639例（境外输入1705例）。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  累计收到港澳台地区通报确诊病例8914325例。其中，香港特别行政区471619例（出院102052例，死亡10914例），澳门特别行政区878例（出院791例，死亡6例），台湾地区8441828例（出院13742例，死亡14617例）。
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sat, 10 Dec 2022 01:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>截至12月8日24时新型冠状病毒肺炎疫情最新情况</title><link>http://www.gov.cn/fuwu/2022-12/09/content_5730943.htm</link><description>&lt;div class="pages_content" id="UCAP-CONTENT"&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  12月8日0—24时，31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告新增确诊病例3637例。其中境外输入病例49例（广东12例，湖北11例，北京7例，上海5例，辽宁4例，四川3例，陕西2例，内蒙古1例，江苏1例，江西1例，山东1例，重庆1例），含3例由无症状感染者转为确诊病例（均在辽宁）；本土病例3588例（广东1391例，北京1185例，河南198例，重庆111例，福建96例，浙江73例，海南67例，四川67例，山东64例，辽宁52例，黑龙江48例，云南45例，内蒙古31例，贵州30例，上海28例，江苏25例，陕西19例，湖南14例，山西13例，青海11例，湖北10例，天津2例，河北2例，广西2例，新疆2例，安徽1例，西藏1例），含229例由无症状感染者转为确诊病例（广东135例，浙江20例，北京19例，重庆15例，黑龙江11例，福建10例，青海7例，山东4例，四川2例，云南2例，山西1例，内蒙古1例，河南1例，海南1例）。无新增死亡病例。新增疑似病例2例，其中境外输入病例1例（在上海），本土病例1例（在北京）。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  当日新增治愈出院病例3743例，其中境外输入病例73例，本土病例3670例（广东1600例，北京394例，重庆278例，黑龙江187例，四川151例，新疆146例，河南139例，山西125例，山东109例，内蒙古85例，福建68例，浙江64例，云南54例，辽宁42例，江苏34例，贵州34例，吉林32例，湖南29例，上海27例，陕西18例，河北17例，海南9例，安徽8例，湖北7例，青海5例，天津2例，江西2例，甘肃2例，广西1例，宁夏1例），解除医学观察的密切接触者384691人，重症病例较前一日增加5例。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  境外输入现有确诊病例518例（无重症病例），现有疑似病例1例。累计确诊病例28045例，累计治愈出院病例27527例，无死亡病例。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  截至12月8日24时，据31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告，现有确诊病例43158例*（其中重症病例143例），累计治愈出院病例309259例，累计死亡病例5235例，累计报告确诊病例357652例*，现有疑似病例2例。累计追踪到密切接触者14786543人，尚在医学观察的密切接触者1459212人。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告新增无症状感染者13160例，其中境外输入156例，本土13004例（重庆2656例，广东1989例，北京1488例，山西1060例，黑龙江717例，陕西590例，山东428例，天津327例，贵州320例，上海303例，云南285例，四川281例，江苏271例，湖北260例，福建213例，河南206例，宁夏194例，浙江167例，吉林161例，辽宁157例，海南155例，青海147例，河北134例，广西99例，甘肃92例，内蒙古77例，安徽72例，湖南55例，新疆48例，江西35例，西藏13例，兵团4例）。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  当日解除医学观察的无症状感染者33048例，其中境外输入199例，本土32849例（广东8342例，重庆6507例，四川1730例，北京1516例，吉林1510例，新疆1434例，山西1321例，青海1098例，山东1094例，河南959例，黑龙江924例，天津676例，甘肃663例，内蒙古615例，江苏580例，广西579例，湖北521例，宁夏418例，云南387例，辽宁365例，河北321例，安徽277例，陕西234例，上海210例，湖南192例，贵州128例，福建90例，江西71例，浙江55例，海南26例，兵团5例，西藏1例）；当日转为确诊病例232例（境外输入3例）；尚在医学观察的无症状感染者322042例（境外输入1724例）。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  累计收到港澳台地区通报确诊病例8898272例。其中，香港特别行政区469948例（出院101657例，死亡10891例），澳门特别行政区851例（出院791例，死亡6例），台湾地区8427473例（出院13742例，死亡14585例）。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  备注：*北京核减2例
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Fri, 09 Dec 2022 02:10:00 GMT</pubDate></item><item><title>截至12月7日24时新型冠状病毒肺炎疫情最新情况</title><link>http://www.gov.cn/fuwu/2022-12/08/content_5730644.htm</link><description>&lt;div class="pages_content" id="UCAP-CONTENT"&gt;
 &lt;p&gt;
  12月7日0—24时，31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告新增确诊病例4079例。其中境外输入病例48例（广东14例，上海9例，北京8例，湖北6例，四川5例，福建2例，内蒙古1例，辽宁1例，陕西1例，甘肃1例），含2例由无症状感染者转为确诊病例（均在广东）；本土病例4031例（广东1437例，北京1168例，贵州212例，河南161例，重庆155例，四川139例，福建126例，黑龙江94例，浙江89例，海南89例，云南56例，内蒙古51例，山东50例，江苏41例，上海39例，辽宁34例，陕西27例，山西18例，湖北12例，青海10例，安徽8例，湖南7例，新疆4例，宁夏2例，江西1例，西藏1例），含368例由无症状感染者转为确诊病例（广东186例，重庆31例，浙江28例，四川26例，福建22例，黑龙江17例，北京14例，河南12例，青海10例，山东7例，山西2例，内蒙古2例，江苏2例，安徽2例，云南2例，湖南1例，海南1例，贵州1例，陕西1例，宁夏1例）。无新增死亡病例。无新增疑似病例。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  当日新增治愈出院病例3767例，其中境外输入病例95例，本土病例3672例（广东1428例，北京501例，重庆299例，河南228例，山西213例，四川186例，新疆176例，黑龙江173例，浙江66例，山东63例，内蒙古62例，辽宁39例，福建39例，云南28例，上海24例，陕西22例，河北19例，安徽17例，贵州17例，湖北14例，江苏13例，青海9例，吉林8例，广西7例，湖南6例，西藏6例，海南4例，天津2例，江西2例，宁夏1例），解除医学观察的密切接触者306770人，重症病例较前一日增加10例。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  境外输入现有确诊病例542例（无重症病例），无现有疑似病例。累计确诊病例27996例，累计治愈出院病例27454例，无死亡病例。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  截至12月7日24时，据31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告，现有确诊病例43266例*（其中重症病例138例），累计治愈出院病例305516例**，累计死亡病例5235例，累计报告确诊病例354017例，无现有疑似病例。累计追踪到密切接触者14652740人，尚在医学观察的密切接触者1711455人。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告新增无症状感染者17360例，其中境外输入226例，本土17134例（重庆3006例，广东2713例，北京2194例，山西1109例，黑龙江869例，陕西848例，四川591例，福建474例，贵州474例，山东425例，云南391例，天津365例，江苏338例，上海327例，湖北299例，河南269例，辽宁255例，新疆228例，浙江218例，宁夏217例，海南202例，吉林194例，广西194例，青海169例，安徽159例，河北149例，内蒙古149例，湖南129例，甘肃112例，江西43例，西藏19例，兵团5例）。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  当日解除医学观察的无症状感染者31455例，其中境外输入191例，本土31264例（广东7133例，重庆6804例，北京2218例，山西2166例，四川1347例，黑龙江1340例，新疆1051例，河南1047例，吉林979例，甘肃932例，青海908例，山东657例，湖北556例，江苏496例，宁夏433例，天津397例，广西382例，内蒙古373例，陕西348例，辽宁325例，河北265例，上海221例，安徽211例，云南187例，湖南185例，江西106例，浙江82例，贵州62例，福建30例，海南8例，兵团8例，西藏7例）；当日转为确诊病例370例（境外输入2例）；尚在医学观察的无症状感染者342162例（境外输入1770例）。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  累计收到港澳台地区通报确诊病例8881303例。其中，香港特别行政区468264例（出院101251例，死亡10864例），澳门特别行政区839例（出院791例，死亡6例），台湾地区8412200例（出院13742例，死亡14548例）。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  备注：*广东核减1例；**广东核增1例
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Thu, 08 Dec 2022 01:12:00 GMT</pubDate></item><item><title>截至12月6日24时新型冠状病毒肺炎疫情最新情况</title><link>http://www.gov.cn/fuwu/2022-12/07/content_5730382.htm</link><description>&lt;div class="pages_content" id="UCAP-CONTENT"&gt;
 &lt;p&gt;
  12月6日0—24时，31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告新增确诊病例4409例。其中境外输入病例58例（广东18例，北京14例，上海9例，辽宁7例，浙江5例，天津1例，江苏1例，福建1例，四川1例，陕西1例），含8例由无症状感染者转为确诊病例（浙江4例，广东3例，辽宁1例）；本土病例4351例（广东1719例，北京1170例，四川214例，重庆184例，福建154例，河南154例，黑龙江118例，浙江94例，海南85例，贵州80例，内蒙古77例，辽宁51例，云南43例，陕西42例，江苏40例，山东31例，上海24例，湖北18例，山西17例，湖南14例，新疆6例，安徽5例，青海5例，河北2例，西藏2例，吉林1例，广西1例），含675例由无症状感染者转为确诊病例（广东433例，重庆56例，黑龙江55例，北京36例，浙江36例，福建22例，四川16例，山西7例，青海5例，山东3例，河南2例，辽宁1例，安徽1例，广西1例，云南1例）。无新增死亡病例。无新增疑似病例。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  当日新增治愈出院病例3935例，其中境外输入病例68例，本土病例3867例（广东1354例，北京692例，河南482例，重庆283例，山西168例，四川165例，内蒙古115例，辽宁76例，山东76例，黑龙江64例，云南57例，浙江44例，江苏39例，河北37例，甘肃32例，贵州30例，福建28例，陕西23例，新疆21例，湖南14例，上海12例，湖北12例，吉林11例，天津10例，安徽9例，青海6例，江西3例，海南3例，广西1例），解除医学观察的密切接触者271217人，重症病例与前一日持平。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  境外输入现有确诊病例589例（无重症病例），无现有疑似病例。累计确诊病例27948例，累计治愈出院病例27359例，无死亡病例。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  截至12月6日24时，据31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告，现有确诊病例42955例（其中重症病例128例），累计治愈出院病例301748例，累计死亡病例5235例，累计报告确诊病例349938例，无现有疑似病例。累计追踪到密切接触者14464177人，尚在医学观察的密切接触者1831208人。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告新增无症状感染者20912例，其中境外输入148例，本土20764例（重庆3581例，广东3200例，北京2804例，山西1386例，黑龙江1068例，陕西1027例，四川786例，贵州483例，山东468例，上海454例，福建448例，湖北431例，天津411例，云南411例，江苏400例，新疆400例，广西317例，宁夏247例，辽宁240例，安徽240例，青海239例，内蒙古235例，湖南234例，浙江229例，吉林222例，河南216例，海南168例，河北152例，甘肃147例，江西78例，西藏32例，兵团10例）。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  当日解除医学观察的无症状感染者34742例，其中境外输入186例，本土34556例（广东9421例，重庆8221例，北京2413例，山西2293例，河南1463例，新疆1194例，四川1056例，辽宁992例，山东912例，吉林811例，甘肃791例，天津601例，青海570例，江苏425例，湖北420例，河北400例，宁夏368例，内蒙古312例，陕西291例，黑龙江281例，广西263例，安徽252例，湖南197例，云南169例，上海115例，江西98例，贵州88例，浙江57例，福建44例，海南20例，西藏17例，兵团1例）；当日转为确诊病例683例（境外输入8例）；尚在医学观察的无症状感染者356627例（境外输入1737例）。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  累计收到港澳台地区通报确诊病例8862813例。其中，香港特别行政区466509例（出院100900例，死亡10842例），澳门特别行政区827例（出院791例，死亡6例），台湾地区8395477例（出院13742例，死亡14522例）。
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Wed, 07 Dec 2022 01:33:00 GMT</pubDate></item><item><title>截至12月5日24时新型冠状病毒肺炎疫情最新情况</title><link>http://www.gov.cn/fuwu/2022-12/06/content_5730299.htm</link><description>&lt;div class="pages_content" id="UCAP-CONTENT"&gt;
 &lt;p&gt;
  12月5日0—24时，31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告新增确诊病例5046例。其中境外输入病例58例（广东15例，上海8例，福建8例，湖北8例，重庆4例，江苏3例，北京2例，内蒙古2例，浙江2例，四川2例，天津1例，辽宁1例，山东1例，陕西1例），含3例由无症状感染者转为确诊病例（浙江2例，福建1例）；本土病例4988例（广东2120例，北京1163例，重庆460例，四川259例，河南163例，福建122例，黑龙江106例，浙江84例，海南70例，山西55例，云南53例，陕西44例，内蒙古43例，上海41例，辽宁35例，贵州30例，江苏27例，山东26例，湖北23例，青海23例，湖南11例，吉林7例，安徽7例，新疆7例，河北4例，江西3例，天津2例），含683例由无症状感染者转为确诊病例（广东431例，重庆84例，浙江36例，北京29例，青海23例，福建20例，黑龙江19例，四川13例，河南6例，贵州5例，云南4例，江苏3例，安徽3例，海南3例，陕西2例，山西1例，山东1例）。无新增死亡病例。无新增疑似病例。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  当日新增治愈出院病例3198例，其中境外输入病例84例，本土病例3114例（广东1158例，北京476例，重庆326例，河南274例，山西237例，四川102例，内蒙古77例，黑龙江70例，山东70例，云南46例，浙江37例，福建28例，河北26例，辽宁26例，陕西25例，江苏22例，新疆19例，湖南18例，吉林13例，海南10例，贵州9例，青海9例，安徽8例，西藏8例，上海6例，湖北5例，广西4例，天津2例，宁夏2例，江西1例），解除医学观察的密切接触者295532人，重症病例较前一日增加22例。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  境外输入现有确诊病例599例（无重症病例），无现有疑似病例。累计确诊病例27890例，累计治愈出院病例27291例，无死亡病例。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  截至12月5日24时，据31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告，现有确诊病例42481例（其中重症病例128例），累计治愈出院病例297813例，累计死亡病例5235例，累计报告确诊病例345529例，无现有疑似病例。累计追踪到密切接触者14268918人，尚在医学观察的密切接触者1908640人。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告新增无症状感染者23016例，其中境外输入157例，本土22859例（重庆3708例，北京3503例，广东3421例，山西1569例，黑龙江1241例，陕西999例，四川882例，山东542例，上海536例，新疆533例，江苏473例，天津449例，云南441例，湖北415例，福建356例，贵州355例，青海348例，广西304例，内蒙古302例，辽宁289例，湖南279例，宁夏270例，浙江263例，吉林262例，安徽254例，河南194例，甘肃193例，河北180例，海南144例，江西98例，西藏35例，兵团21例）。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  当日解除医学观察的无症状感染者35485例，其中境外输入154例，本土35331例（重庆14447例，广东6462例，北京1994例，河南1773例，吉林1369例，山西1148例，新疆1148例，甘肃773例，山东725例，四川654例，广西616例，天津520例，辽宁470例，江苏452例，河北385例，黑龙江309例，内蒙古302例，陕西287例，湖北285例，宁夏268例，青海194例，湖南133例，安徽132例，云南113例，江西93例，贵州81例，上海64例，浙江56例，海南36例，福建23例，西藏17例，兵团2例）；当日转为确诊病例686例（境外输入3例）；尚在医学观察的无症状感染者371140例（境外输入1783例）。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  累计收到港澳台地区通报确诊病例8845392例。其中，香港特别行政区465099例（出院100599例，死亡10826例），澳门特别行政区826例（出院791例，死亡6例），台湾地区8379467例（出院13742例，死亡14500例）。
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Tue, 06 Dec 2022 06:20:00 GMT</pubDate></item><item><title>截至12月4日24时新型冠状病毒肺炎疫情最新情况</title><link>http://www.gov.cn/fuwu/2022-12/05/content_5730156.htm</link><description>&lt;div class="pages_content" id="UCAP-CONTENT"&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  12月4日0—24时，31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告新增确诊病例4318例。其中境外输入病例71例（广东17例，北京10例，福建9例，甘肃8例，上海5例，浙江4例，重庆4例，辽宁3例，四川3例，江苏2例，湖北2例，天津1例，内蒙古1例，云南1例，陕西1例），含12例由无症状感染者转为确诊病例（广东6例，浙江4例，福建1例，云南1例）；本土病例4247例（广东1686例，北京1021例，重庆247例，四川182例，浙江180例，河南120例，黑龙江117例，福建94例，云南88例，湖南83例，内蒙古65例，海南59例，山西58例，辽宁55例，上海41例，陕西34例，江苏29例，山东23例，安徽14例，新疆12例，湖北11例，吉林9例，贵州9例，广西5例，江西2例，天津1例，河北1例，宁夏1例），含553例由无症状感染者转为确诊病例（广东318例，浙江83例，重庆48例，黑龙江21例，湖南15例，北京14例，福建11例，河南10例，四川10例，山西8例，广西5例，云南5例，陕西2例，山东1例，贵州1例，宁夏1例）。无新增死亡病例。无新增疑似病例。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  当日新增治愈出院病例3913例，其中境外输入病例103例，本土病例3810例（广东1649例，北京674例，重庆272例，山西269例，河南236例，四川170例，内蒙古95例，黑龙江80例，山东54例，江苏44例，云南43例，河北38例，辽宁30例，浙江27例，新疆21例，福建18例，贵州18例，安徽10例，湖北9例，青海9例，天津8例，陕西8例，甘肃8例，吉林7例，湖南7例，上海6例），解除医学观察的密切接触者281917人，重症病例较前一日减少5例。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  境外输入现有确诊病例625例（无重症病例），无现有疑似病例。累计确诊病例27832例，累计治愈出院病例27207例，无死亡病例。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  截至12月4日24时，据31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告，现有确诊病例40633例（其中重症病例106例），累计治愈出院病例294615例，累计死亡病例5235例，累计报告确诊病例340483例，无现有疑似病例。累计追踪到密切接触者14041128人，尚在医学观察的密切接触者1979618人。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告新增无症状感染者25696例，其中境外输入219例，本土25477例（广东4816例，重庆4575例，北京2731例，山西1361例，黑龙江1167例，陕西1009例，四川879例，云南708例，新疆625例，山东623例，江苏546例，上海524例，天津496例，青海481例，湖南452例，浙江408例，湖北387例，内蒙古380例，广西378例，吉林353例，辽宁335例，宁夏328例，安徽317例，福建312例，甘肃232例，贵州229例，河南222例，河北195例，海南172例，江西170例，兵团39例，西藏27例）。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  当日解除医学观察的无症状感染者31878例，其中境外输入202例，本土31676例（重庆10542例，广东9583例，北京2455例，新疆972例，山西867例，四川844例，河南630例，山东550例，甘肃511例，河北501例，江苏480例，吉林479例，内蒙古413例，天津408例，青海367例，陕西292例，宁夏265例，湖北249例，辽宁240例，黑龙江235例，安徽206例，云南113例，贵州106例，上海91例，湖南77例，江西68例，广西52例，福建37例，浙江28例，西藏10例，兵团4例，海南1例）；当日转为确诊病例565例（境外输入12例）；尚在医学观察的无症状感染者384295例（境外输入1783例）。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  累计收到港澳台地区通报确诊病例8834022例。其中，香港特别行政区463977例（出院100251例，死亡10806例），澳门特别行政区819例（出院791例，死亡6例），台湾地区8369226例（出院13742例，死亡14478例）。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Mon, 05 Dec 2022 01:53:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>