<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>澎湃号Kindle阅读合集</title><link>https://www.thepaper.cn/</link><description>PengPai News</description><lastBuildDate>Wed, 02 Aug 2023 12:20:52 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>远川研究所 | 上大学变贵了吗？</title><link>https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_24072280</link><description>&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;
 &lt;p&gt;
  原创 张泽一/李康平 有数DataVision
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="578" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/263/842/578.jpg" width="759"/&gt;
 &lt;br/&gt;
 &lt;p&gt;
  2013年5月，南宁举办了一场听证会，主题是：广西的大学学费该不该涨价。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  与会者包括大学管理人、政府、学生和学生家长，虽然只有几十个人，但花钱的、收钱的和管钱的基本都到了。经过激烈的讨论，大家达成了一致的共识：
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  是该涨涨了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  1999年大学扩招后，学费连年上涨，国务院在2007年5月不得不下达一份限制令：除国家另有规定外，今后5年各类学校学费、住宿费标准不得高于2006年秋季相关标准。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  五年后，自禁令取消的2013年开始，各个省份的大学就陆续开始涨价，这个话题之所以在今年高考结束后受到热议，是因为今年迎来了大学涨价高峰，据不完全统计，已有九个省份的多所大学上调了不同比例的大学学费。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  家长们的感受是没错的，上大学的确越来越贵了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  01
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  不是今年开始贵的
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  关于大学学费收费标准，中国至今仍在沿用一条铁律：高等学校学费占年生均教育培养成本的比例，最高不得超过25%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “生均教育培养成本”这一指标如何计算，目前没有公开资料可查。但就各个大学的表态来看，即便涨价后，学费依旧远低于25%的警戒线。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  通常，学生每年缴纳的费用分为学费和杂费两部分，前者相对限制较多，但构成并不清晰；后者则包括书本费、住宿费在内，基本都是明码标价。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  对于绝大多数大学而言，自2007年限价令以来，基本只上调过一次。但随着每年总有部分学校调价，全国人均学费从2002年的4720元，一路上涨至2020年的8839元，涨幅达到87%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  杂费的主要构成则是住宿费，一直按照人均面积和人数明码标价，划分出了具体等级的收费标准。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  当然，由于民办学校的数据并不透明，各类统计的范围往往只有“公立院校”。本文的所有数据和讨论，也都在“公立院校”这个语境下。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  02
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  大学是怎么赚钱的
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  大学收入通常分为这几个部分：
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  1、事业收入：主要包含学费和科研收入两部分，科研收入则以专利授权和项目经费为代表。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2、财政拨款：这个大家都理解。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  3、附属单位收入：比如校办企业，最典型的就是清华同方、北大方正。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  4、校友捐赠、教育基金等收入。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  对于绝大多数学校而言，财政拨款和事业收入是主要收入构成来源，尤其是科研能力相对较弱的院校，就更需要通过学费来弥补，毕竟财政拨款也得看当地政府有没有钱。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  同时，清华附中或复旦大学附属华山医院这类企业，也不是一般学校能够创办的。与之类似，教育基金的资金来源通常都是校友捐赠，比如清华校友们一年捐140多个亿，显然不是每个大学都能培养出来的。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在各大公立学校披露的报表中，其总收入又被称为“经费收入”，中国大学收入从2002年的1.47万亿元，上涨至2022年的14万亿元。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  03
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  财政拨款是主力
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  大学毕竟也算是公益机构，与图书馆、地铁公交等类似，为维持其运营财政拨款必不可少。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但不同层次学校之间的拨款额度大相径庭，也就是说，大学内部的“贫富差距”也是比较尖锐的。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  譬如985等高层次大学由于直属上级单位级别较高，且自身科研教学实力过硬，得到的财政拨款往往较为稳定且远高于一般院校，而普通双非院校能拿多少钱还得看当年地方财政的收支情况。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  以湖北省为例，2021年作为985的武汉大学仅有5.9万名在校大学生，但其财政拨款收入为33亿元。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  而作为211的武汉理工大学则拥有近14万名在校大学生，其拨款仅有21亿元。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这种现象并非湖北地区独有，在福建省也是如此，厦门大学的财政拨款一骑绝尘。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  同省份之间的差异，来自于财政对于不同档次学校的补助力度不同。而同样档次的院校，又会由于所在地区不同而产生明显差异，这与不同地区的财政水平高度相关。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  另一方面，拿多少拨款有时也不单看大学的级别，也得看和当地政府的关系。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  比如同样是广东省985院校中山大学，其经费比双非的广州大学还要低，可能是因为前者属于“地方和中央”双重领导，而广州大学却是广东直接管辖，待遇自然不可同日而语。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  又比如北邮地属北京，但经费却还不如贵州大学，可能是因为北京的985实在太多，贵州大学确实当地独苗的缘故。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  04
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  第二支柱：事业收入
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  事业收入包含学费和科研项目拨款、转让技术专利共同构成，后者也可以视作一所大学科研成果产业化的能力。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  因此，事业收入占比越高，可以在一定程度上代表学校自身学术能力过硬。比如清华大学的事业收入占比就一路走高。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  当然也有例外，比如复旦大学事业收入占比逐渐降低，倒不是科研水平不行，而是校办企业经营有方，赚的钱太多，挤压了其他类目的占比。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  05
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  来自校友的支持
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  曾有学者表示：“校友捐赠是对大学的教育成果和是否关爱师生的重要检验，已成为评价大学和检验校长执行力的重要标准，也是检验一所大学校友商业成就、校友慈善意识和对母校认同度的重要标志。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  从接受捐赠额排名来看，复旦交大的校友们可能还得再努努力。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  另一方面，架不住校友太有钱，其捐赠款项数额过大，学校往往一时间也不知道拿来做什么，就会成立校友基金并进行理财。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美国大学相对来说走在了前面，普林斯顿大学拥有总额2600多亿元的校友基金，其光靠理财收益就足以维持大学的日常支出。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  国内清华大学接受捐赠数额历年霸榜，截至2021年底其基金规模达到168.46亿，而且年度回报率为6.62%，远超同期公募基金的平均水平。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  06
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  隐藏的巨头：校办企业
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  虽说校办企业收入也是高校收入的来源之一，但学校并不会具体披露其收入，同时学校还会以投资的形式入股企业，这部分收益也未必体现在报表上，比如清华同方、北大方正。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  总体而言，我国高校收入来源看似多样，但科研成果、校友捐款、教育基金、校办企业其实都只是极少数院校的“特权”。对绝大多数高校来说，其收入都依赖财政拨款和学费。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在财政拨款本就不如顶尖院校的情况下，为了维持自身运营，可能就只好涨一涨学费了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="257" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/263/842/579.jpg" width="1080"/&gt;
 &lt;br/&gt;
 &lt;p&gt;
  [1] 各大学历年决算公告
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [2] 各地方政府历年政策文件
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [3] 中国高等教育成本分担的理论与实践 北大教育经济研究
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  原标题：《上大学变贵了吗？》
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;a href="http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzUyMTk1ODkwOQ==&amp;amp;mid=2247496331&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=63fd7b06ad1fa3ba929c9537a2f37bb2" target="_blank"&gt;
   阅读原文
  &lt;/a&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description><pubDate>Wed, 02 Aug 2023 04:16:00 GMT</pubDate></item><item><title>远川研究所 | 制造《芭比》：美泰的翻盘游戏</title><link>https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_24051044</link><description>&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;
 &lt;p&gt;
  原创 杨典/胡晓琪 远川研究所
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="786" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/263/596/218.jpg" width="1080" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  好莱坞和全球影迷们都没有想到，在这个迪士尼和阿汤哥接连扑街的夏天，60多岁的芭比掀起了一场席卷全球的粉色风暴。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在海外，《芭比》未映先火。因为装潢片场，芭比“用光了世界上所有粉红色”，让粉色颜料供不应求[1]，还把包括GAP、Burger King在内的100多个品牌涂成了粉红色[2]。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但在中国，芭比娃娃的粉丝基础显然不如漫威英雄、汤姆·克鲁斯。中国影迷们大多不看好《芭比》电影，影院经理也是这么想的。上映首日，《芭比》仅获得2.4%排片率，而有沈腾背书的《超能一家人》排片率是38%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  然而，随着口碑发酵，《芭比》排片率逆势上扬，截止7月27日，《芭比》以10.2%的排片率反超《超能一家人》，成为了引进片里的黑马。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="1083" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/263/596/221.jpg" width="1080" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  《芭比》由美国玩具公司美泰和好莱坞巨头华纳兄弟合作拍摄，华纳兄弟贡献创意团队，美泰公司贡献芭比IP。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  作为一家成立于1945年的老牌玩具厂商，芭比是美泰赖以生存的核心资产，为其贡献了近三成的营收[3]。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  随着电影的火爆，芭比不单单是给全世界带来了一场粉色震撼，也让美泰公司在纳斯达克扬眉吐气了一回：美泰股价从今年3月的低点上涨了33%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  对于芭比娃娃和它身后的美泰来说，这场热闹才刚刚开始。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  制造芭比
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  世界上第一个芭比娃娃的诞生，正如它在电影开头所描绘的那样：其他娃娃都是教会小女孩如何当妈，但是芭比让小女孩知道“女孩也可以成为妈妈之外的任何人（Barbie can be everything）”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这个开场致敬了《2001太空漫游》里人类文明诞生的著名片段，事实上，芭比娃娃在全球玩具产业里的意义也不亚于此：它的横空出世，直接催生了一个新的品类，并开辟了一个数十亿美元的庞大市场。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="2270" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/263/596/223.jpg" width="1080" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  上个世纪五十年代，大多数玩具都是为男孩而生，且颇具战后色彩。在美泰公司的产品线里，卖的最好的是儿童尤克里里和一把塑料枪。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  女孩们的玩具大多是过家家的厨具和婴儿娃娃。但Ruth Handler观察到，她的女儿并不喜欢玩市面上流行的儿童娃娃，反而对具有成人特征且穿着时尚的“莉莉”娃娃更感兴趣。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  1959年，Ruth推出了一个具有成人特征的娃娃并用女儿的名字命名——芭比。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="563" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/263/596/226.jpg" width="1000" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  Ruth and Barbie
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  起初，美泰的执行委员会并不看好芭比娃娃，他们认为有胸部的芭比制造成本更高，且“没有小孩愿意玩”[5]。更关键的是，妈妈们也不愿意让小孩玩具有成人特征的娃娃，而她们才是真正为玩具付费的人。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  因而，如何说服女孩缠着妈妈购买这款娃娃，成了美泰的头等大事。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美泰的经营策略可谓苦心积虑：先用广告狂轰滥炸，给女孩们洗脑；再通过买娃娃搭售周边的方式，提高客单价。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  彼时，玩具商们普遍依赖经销商的橱窗来展示商品，而美泰是第一家在电视广告上花钱的玩具公司。早在1955年，Ruth Handler就决定斥资50万美元（几乎是美泰当时全部的净资产）购买米老鼠俱乐部15分钟的广告[6]。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  芭比诞生之后，美泰的广告营销更是无孔不入。到1962年，美泰的广告预算增长了十倍多，达到570万美元[7]，那时候的美国小孩一打开电视就能接受广告歌的洗礼：“芭比，美丽的芭比，我会让你相信我就是你。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  1950年代，仅有9%的美国家庭拥有电视，十年后，美国电视机普及率就达到了90%以上[8]。搭上电视“黄金年代”的列车，芭比娃娃成了每个美国小女孩梦寐以求的玩具。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但光是靠卖一个玩偶娃娃，并不足以实现美泰的野心。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美泰最赚钱的不是芭比娃娃，而是芭比娃娃的一系列配件：一个芭比娃娃售价3美元，芭比的服装售价约为1-5美元不等，芭比的房子Dreamhouse（一个带电梯、螺旋楼梯、滑梯的豪华别墅）售价约为8美元[9]。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="720" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/263/596/228.jpg" width="1080" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  Dreamhouse作为芭比人设的重要背景板，完整了人们对芭比的想象，更使得芭比宇宙的魅力经久不衰。芭比产品组合的全球主管曾透露，“拥有Dreamhouse的芭比玩家，他们拥有的芭比娃娃数量是普通玩家的两倍[10]”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这种靠配件拉高复购和客单价的商业模式，让公司赚得盆满钵满。根据《芭比编年史》1999年报道[11]，如果只算芭比的服装销售额，美泰能跻身全美第四大服装制造商。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  芭比娃娃对孩子们的吸引力如此巨大，她在问世的第一年就卖出了35万个的惊人销量；第二年，芭比娃娃直接把美泰公司送上市，此后美泰的业绩一路扶摇直上，成为了全球最大的玩具公司。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  巅峰时期，每个3-10岁的美国女孩平均拥有八个芭比娃娃[12]。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  千禧年后，正当野心勃勃的美泰准备将手伸向中国小孩时，美泰高速增长的神话却戛然而止了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “芭比娃娃死了吗？”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2009年，瞄准中国冉冉升起的中产消费者们，美泰耗资2000万美元，在上海打造了一幢高6层、零售面积约4000平方的旗舰店，售卖芭比品牌的服装、化妆品、酒精饮料，整栋大楼涂上了标志的芭比粉。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  仅两年后，这家全球最大的旗舰店就关门大吉，芭比娃娃也被认为“在中国水土不服”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2016年后，美泰先后被乐高、孩之宝赶超。美泰业绩糟糕的时候，英国一家报纸毫不留情地发问：“芭比娃娃死了吗[3]？”
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="771" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/263/596/230.jpg" width="1080" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  芭比娃娃沦陷生存危机，这固然与美泰的经营不善脱不了干系。但更为重要的是，面对汹涌而来的互联网时代，芭比娃娃难以招架。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  过去半个世纪里，美泰向全球儿童卖出10亿多个芭比娃娃，而以玩具反斗城、塔吉特、沃尔玛为代表的玩具分销渠道居功至伟，每年几乎贡献了美泰近一半的销售额。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  玩具分销商和品牌往往相互成就。就在玩具反斗城从美泰和孩之宝低价进购芭比娃娃、毛绒玩具，并卖向全球的同时，美国玩具产业也从1950年的5亿美元飙升至1990年的120亿美元。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  然而，线上渠道的崛起给了传统分销渠道致命一击。2010年后，美泰在大客户端的销售额逐年下降，玩具反斗城于2017年不堪重负申请破产。美泰则是连续亏了三年，直到2020年入驻亚马逊才扭亏为盈。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="819" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/263/596/232.jpg" width="1080" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  互联网改变的不只是玩具销售渠道，也让玩具商们面临着电子产品的降维打击。2014年，电子游戏机LeapFrog和三星儿童平板销量首次超过了芭比[13]，全球玩具行业的零售额则在2012年达到800亿美元的顶峰后，停滞不前。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美泰慌不择路地推出了许多“高科技”玩具。比如带有WiFi功能、会说话的芭比娃娃，以及会用摇篮曲回应婴儿哭声的人工智能设备，但都因为太过诡异并未受到家长青睐[14]。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  更糟糕的是，芭比娃娃本身面临的处境要比小汽车和毛绒玩具困难得多。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  芭比娃娃有着超级完美的身材，丰胸、翘臀、细腰，还有一双完美适配高跟鞋的脚。批评者们认为，芭比娃娃的出现并不是一种进步，反而让无数女性陷入了身材焦虑。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  按照芭比的身材比例，芭比的脖子根本支撑不住头的重量，甚至没有月经所需要的体脂[15]，而芭比永远无法落地的脚可能是患有马蹄足病的症状[16]。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="608" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/263/596/233.jpg" width="1080" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  关于芭比的质疑和攻讦从未停止过。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  70年代，女权主义者举着“我不是芭比娃娃”牌子上街游行；90年代，一个直呼“数学课太难”的芭比娃娃，因其强化刻板印象而成了人们痛骂的对象；2000年后，讨厌芭比的人更多了，人们纷纷给芭比贴上“脱节”“物化女性”“审美单一”的标签。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  人们不想再为芭比买单了。2012年到2015年，芭比娃娃销量逐年下降，从1997年巅峰时期的18亿跌至一半[14]。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但美泰显然还不想认输。四年间，美泰轮番换了四个CEO来挽救业绩，却未能如愿翻身。甚至还一度陷入卖身传闻：阿波罗全球资产管理公司和LVMH旗下的消费基金L Catterton都曾和美泰洽谈过收购事宜。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  转机发生在2018年，新的救世主出现了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  芭比不肯退场
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2018年，Kreiz接手美泰时，公司亏损了3.43亿美元，市值不足50亿美元。华尔街认为，美泰失去了产品创新的能力，而这是公司自上而下的一种体制僵化造成的。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这位新任CEO曾是YouTube上最大MCN内容公司Maker Studios的老板，熟知漫威、孩之宝等公司如何成功开发IP，他背负了美泰翻盘的全部希望。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  Kreiz的美泰振兴计划包括裁员减产、赢回和迪士尼数亿美元的玩具制造合约等等，但其中最为重要的是他提出的IP战略——打造一个“美泰宇宙”。就像漫威那样，从一个经营不善的漫画出版商变成好莱坞巨头。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  迪士尼的生产流程是让动画人物从银幕走向货架，而美泰作为一个传统的玩具制造商，它与迪士尼走出了相反的方向——让玩具从货架走向银幕。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  相比迪士尼从内容走向产品的顺理成章，美泰的“逆行”要困难得多。一方面，美泰手里IP本就不多，还几乎都是面向儿童的IP，这就导致了美泰做内容生产的容错率很低。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="503" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/263/596/234.jpg" width="1080" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  美泰的“玩具箱”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  此外，对于手握庞大IP库的迪士尼来说，一部电影没拍好可能只是没有新的增长曲线。但芭比娃娃如果拍砸了，别说没有增长曲线，娃娃还会更难卖。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  过去20年里，美泰只能眼睁睁地看着同行们搭上了IP变现的快车：华纳兄弟和乐高集团合拍的大电影票房近5亿；派拉蒙则和孩之宝则将变形金刚打造成价值50亿美元的系列电影。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  保守的美泰却在小心翼翼中错过了无数个机会。纽约时报发文讽刺道，“考虑到其他玩具公司在好莱坞的成功，这真是一种耻辱”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美泰也不是没有努力过。它曾在2013年推出了Playground Productions工作室，学着漫威拍起超级英雄片，但扑的无声无息，只得在2016年关了工作室。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2018年，玛格丽特·罗比（芭比扮演者）找上门来，主动请缨希望接手芭比电影项目，这与Kreiz的IP战略不谋而合。于是，华纳兄弟、LuckyChap（罗比的公司）还有被誉为“全美最会拍电影的女导演”格蕾塔·葛韦格，因为芭比娃娃走到了一起。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="1439" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/263/596/235.jpg" width="1080" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  在换了200多种职业、屡次打破职场天花板之后，芭比在2023年完成了她漫长生命里最为重要的角色转变：从玩偶，到真人电影的女主角。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  一同被改写的还有美泰公司的命运。根据Stifel分析师估计，《芭比》电影将为美泰公司带来1亿美元的收入，其中包括7500万美元玩具销售额、1300万美元产品授权费和1100万美元电影收入[17]。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  光看数据，美泰从电影中获得的收入刚好能和《芭比》电影本身的预算打平。但这部电影无疑为“美泰宇宙”打开了想象空间，接下来，美泰至少有45部根据玩具产品改编的新电影在开发，《纽约客》将其形容为“美泰正在洗劫其整个玩具箱”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  《芭比》大获成功，不光靠美泰和罗比的努力，更重要的是赶上了平权主义的热潮。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  把握社会情绪的变化，这正是美泰擅长的事。自1959年第一个芭比诞生开始，美泰陆续推出过宇航员芭比、总统芭比、Dreamhouse，在大多数地球女性拥有信用卡之前，芭比就已经去过太空、拥有自己的房子。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美泰一共推出过35种肤色、97种发型、9种体型的芭比娃娃[10]，每一款都是对当下社会议题的投射：当人们开始厌恶瘦弱芭比带来的“病态美学”，美泰就推出不同尺码的娃娃；当人们质疑芭比加深性别刻板印象，中性娃娃就诞生了......
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这才是芭比娃娃能够比肩Nike、可口可乐，成为全球文化符号的秘密所在。随着女孩儿们长大，芭比也在不断地更新她的内涵。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  如今，芭比终于走出美泰的玩具箱，走向银幕，走进现实。首映当日，《芭比》在北美以1.62亿美元的票房，拿下了今年首映票房的冠军。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  一切如美泰所愿，世界又变成粉红色了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="536" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/263/596/236.jpg" width="1080" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  参考资料
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [1] ‘Barbie’ production emptied a company’s worldwide supply of pink paint, Los Angeles Times
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [2] The Summer of ‘Barbie’ Has Only Just Begun, WSJ
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [3] Barbie, the money-making machine, elpais
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [4] Isaac Heller, Co-Founder of Remco and Toymaker to a Generation, Dies at 88, The New York Times
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [5] A Cultural History of Barbie, Smithsonian Magzine
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [6] Who Was the Real Ruth Handler From Barbie? vulture
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [7] Barbie and California’s Toy Empire: How Mattel Made Kids’ Toys an Economic Force in the State, Californialocal
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [8]《美国增长起落》
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [9] 60 Years Later, Barbie is Still Living the Dream in Her Dreamhouse, Antiquetrader
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [10] Barbie, Her House and the American Dream, The New York Times
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [11] How a stylish doll became a head-turning classic and put a pair of fledgling entrepreneurs in play , money.cnn
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [12]《Dream Doll: The Ruth Handler Story》
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [13] 芭比娃娃这个玩具界的偶像是如何老去的，好奇心日报
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [14] Barbie Goes to the Movies, bloomberg
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [15] Dying to be Barbie | Eating Disorders in Pursuit of the Impossible, American Addiction Centers
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [16] Barbie: A Visual Dictionary, The New York Times
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [17] Mattel’s shares have soared 33% in the run up to ‘Barbie.’ But the doll’s new Hollywood stardom isn’t expected to lift the company’s sales until later this year, FORTUNE
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  原标题：《制造《芭比》：美泰的翻盘游戏》
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;a href="http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzIwMDY2NTgwMA==&amp;amp;mid=2247517211&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=932cf09ab9675cf95d6183672ff16fc6" target="_blank"&gt;
   阅读原文
  &lt;/a&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Mon, 31 Jul 2023 02:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>团长说心理 | 内心成熟的人，都是怎样经营关系的？</title><link>https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_23970393</link><description>&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;
 &lt;p&gt;
  原创 团长和他的主创团 黄启团
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  热门直播
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="711" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/262/660/922.jpg" width="1080" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  小晨
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  遇到指责型的老公怎么办？还有，要怎么和另外几个应对姿态的人相处呢？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  你好，小晨，在回答你的问题之前，我们先给大家科普一下心理学家萨提亚女士所说的应对姿态。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  应对姿态就是一个人面对外界压力时的惯性反应，常见的应对姿态有以下四种：
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  第一种是指责。这种应对姿态的人，总是把责任推给对方，所有的错都是别人的错，在强势地维护自己利益时，忽略别人的感受，总认为自己是对的，别人是错的，该改变的是你而不是我。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  第二种叫讨好。这种应对姿态的人，总是感觉自己不好，或者一旦出现问题，就会觉得是自己的错，对别人总是和颜悦色，希望每个人都对自己满意，也时常会牺牲自己，满足他人。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  第三种是超理智。这种人很少会触碰到情感部分，他们会引经据典，罗列数据来证明自己的观点是对的。超理智的人往往比较沉闷，不通人情，给人的感觉可能会比较冷漠。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  第四种是打岔。打岔的人和超理智的人正好相反，在他们的世界里没有什么道理。打岔的人给人感觉是快乐和乐观的，他们很讨人喜欢，因为他们的出现，会打破很多僵持或者不愉快的状况，但他们会惯性地逃避压力和责任。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  我曾经学萨提亚参加考试时，老师说：
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “如果明天你的案主是指责型的，恭喜你，你通过了，如果他是讨好型的，恭喜你，你也通过了。如果他是超理智的，那就有点难度哦，不过你努力下还是可以的。但如果你明天的案主是打岔的，不好意思，明年再来补考吧。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  从这个玩笑中，你就能看出，其实“指责型”的人是很好相处的，最难相处的是“打岔型”的人。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  指责型的人，情感是打开的，一个人的情感打开，你就很容易和他发生链接。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  指责的人虽然一根手指指向别人，但其实另一只手是藏起来的，是在“求”你的，他是对你有需求的。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  和这样的人相处，你不要总看到他指责你的手，你尝试去看看另一只手，那只需求的手，看看他有什么没被满足的需求。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  比如，他指责“老婆，你都不爱我了！”你不要去和他对抗“我怎么不爱你了，我明明很爱你啊。”而是直接看到他的需求，对他说：“好的，我现在就好好爱你，我抱抱你。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  比如他说：“你又迟到！！！”如果你说：“堵车啊，又不是我故意的。”两个人就会吵起来。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  当他指责你迟到时，其实他的期待是“你可以早点来吗？”你说“好，我下次一定早点来！”他还有什么好指责的呢？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  没有完美的人，如果你的丈夫不是指责型，那他也许就是讨好型、打岔型，你又有其他的苦恼了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  那怎么应对其他型的人呢？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “讨好型”的人也是比较好相处的。但是要注意，如果他讨好你，为你服务，但你不肯定他，他对你会有很多抱怨的，但他却不说，想想还是挺怕怕的。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  他们童年时就要通过讨好获得生存的机会，所以，对他们，要对他的付出表达感恩，他会成为你非常好的闺蜜、朋友、家人。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  超理智型的人，他们有很多的观点和道理，还总认为自己是对的。所以，你不用同意他的道理，你听到就好了。比如，当他对你说什么大道理时，你只用回应一句：“哦~原来你是这样想的。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  你看，这句话我没有同意他，也没有和他争辩，既不会引起“战争”，也不会委屈自己。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “打岔型”的人，不太会和别人“深交”，但是他和大家看起来又关系很好，总是逗别人玩、逗别人笑，很乐观的样子。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但其实他们把自己关得很紧，他们通常童年过得比较苦，但他不敢感受自己的感受，所以就把自己关闭起来，装作很乐观。他们是离生命最远的一群人。和他们保持一个友好的距离就好了。如果他是你的伴侣，你别绑住他就好，你越想绑住他，他就会越挣扎。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  不说别人了，来说说自己吧。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  很多人问我怎么判断自己是哪种应对姿态呢？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  很简单，你可以看看自己压力状态下容易呈现什么样的姿态，那就是你的模式。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  当然，不管是哪一种，最好的方式还是疗愈自己，因为这四种都是不太健康的应对方式。团长以前就是超理智的人，就是因为学习了心理学，才打开了我的心门，不管是和家人的感情还是经营企业都能做得越来越好。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  希望帮到你，周末愉快！
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="715" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/262/660/928.jpg" width="1080" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  站点
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  团长，我也想“圈层突破”，但我该怎么样从“知道”到“做到”呢？……
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  王阳明是心学大师，他说“知而不行，只因未知。”意思是知行是合一的，如果一个人知道一定会去行动，如果没有行动，那就是“知”的还不够透彻。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  就像我告诉你“楼下电梯口有100万”，你知道了吗？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  你不知道。你要是知道的话，你早就冲出去拿了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  很多东西你觉得自己“知道”了，听了那么多的道理，可是其实你对这些观点是怀疑的，所以没有行动。就像你听我这么说，一边说“好，我知道了，有一百万。”但同时，你也会想：真的吗？怎么可能？如果有团长怎么不去拿？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  那怎么做到呢？可以在小的地方先试试，如果你有了体验，你就能迈向更深的知。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  拿圈层突破来说，不妨试试如下一些小突破：
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  1、从视觉上突破：试试去穿一些平时无法接受款式的衣服；换一个与过往风格完全不一样的发型；去看一些你并不喜欢的电影（当然要选择那些名片，不要把时间浪费在那些粗制滥造的次品上）……
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2、从听觉上突破：试试去听听那些你平时并不喜欢的音乐类型，比如交响乐，不要急于下一个不好听的结论，那些著名音乐大师的作品之所以会受到那么多人追捧，一定有其原因；去听听那些与你不同的观点，不要急于反对，带着好奇，你也许会发现别人的观点也有很多很有趣的地方……
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  3、从味觉上突破：去尝尝那些你以前所不能接受的食物，比如榴莲、臭豆腐、日本纳豆等，这些食物有那么多人喜爱，总有其特别的地方……
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  4、从行为上突破：去做一些以前没做过的事，当然是在合法合理不伤害他人的前提下；去世界各地走走，了解不同地方，不同民族的文化，打开自己的视野，内心的世界自然跟着打开……
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这就像我们去买东西，别人吹得再好，我们也未必会买，但如果有试吃装，你吃过觉得好吃，你就会买了一样。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这是我们人类共同的功课，我自己也不例外，让我们一起努力！
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;a href="http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5MDA0Njk2MA==&amp;amp;mid=2692097459&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=12af9403e5fe5c7f99c4e1fb5a93ac18" target="_blank"&gt;
   阅读原文
  &lt;/a&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Tue, 25 Jul 2023 08:05:00 GMT</pubDate></item><item><title>团长说心理 | 为啥现在的孩子抑郁症这么多？这篇漫画真相了</title><link>https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_23963696</link><description>&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;
 &lt;p&gt;
  作者 | 牛妈彭小蹦
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  来源 | 牛妈彭小蹦
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  （ID：pengxiaobeng）
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  编者按：当今的孩子，生存环境与以往明显不同，面对的挑战和压力也是之前无法想象的。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  父母要多站在孩子的角度，给予他们更多的理解和支持，千万不要用指责和打骂把孩子逼得抑郁。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  常常有人说，现在的孩子为什么这么脆弱，我只觉得：让我来做我的孩子，我未必有他做得好！
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  我说一个情况，可能你没想过。我们生活在一个日新月异的时代，而我们的父辈，我们的祖辈，他们在人生漫长的时间里，生活都没啥变化。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  木心先生在《从前慢》写的那些片段，我们80后90后这代在小时候，尚且有那么点感受，可是我们的孩子，就只能全凭想象了。（没有经历怎么想？）
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这个快节奏的时代，你可能无法感同身受孩子的感受，但你不能假装不知道，你可以不懂他们，但不要随意指责他们脆弱。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="332" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/262/587/593.jpg" width="677" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img alt="" height="759" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/262/587/594.jpg" width="677" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img alt="" height="574" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/262/587/597.jpg" width="677" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img alt="" height="757" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/262/587/599.jpg" width="677" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img alt="" height="581" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/262/587/601.jpg" width="677" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img alt="" height="760" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/262/587/603.jpg" width="677" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img alt="" height="573" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/262/587/605.jpg" width="677" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img alt="" height="751" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/262/587/607.jpg" width="677" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img alt="" height="577" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/262/587/610.jpg" width="677" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img alt="" height="753" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/262/587/613.jpg" width="677" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img alt="" height="570" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/262/587/615.jpg" width="677" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img alt="" height="756" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/262/587/617.jpg" width="677" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img alt="" height="574" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/262/587/618.jpg" width="677" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img alt="" height="752" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/262/587/619.jpg" width="677" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img alt="" height="574" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/262/587/620.jpg" width="677" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img alt="" height="748" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/262/587/621.jpg" width="677" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img alt="" height="577" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/262/587/622.jpg" width="677" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img alt="" height="752" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/262/587/624.jpg" width="677" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img alt="" height="574" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/262/587/627.jpg" width="677" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img alt="" height="755" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/262/587/628.jpg" width="677" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img alt="" height="575" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/262/587/629.jpg" width="677" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img alt="" height="748" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/262/587/631.jpg" width="677" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img alt="" height="575" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/262/587/632.jpg" width="677" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img alt="" height="755" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/262/587/635.jpg" width="677" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img alt="" height="576" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/262/587/637.jpg" width="677" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img alt="" height="757" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/262/587/638.jpg" width="677" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img alt="" height="577" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/262/587/639.jpg" width="677" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  到2023年了，竟然还有很多人说，现在的孩子矫情脆弱。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  如果这世界对抑郁症重视一些，理解一些，接纳一些，就不会有这么多问题了，这本身并不是什么大事啊！
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  当然，抑郁情绪不等于抑郁症，这一点要确定。但是抑郁情绪累积之后，可能发展成抑郁症。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这才是我们要理解孩子，要学会沟通、应对的原因。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  实际上，一旦忧郁症患者告白，那就是在做最后的求助和挣扎，一定要重视。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  *来源：牛妈彭小蹦（ID：pengxiaobeng）。作者：牛妈彭小蹦，两个孩子的妈妈，阿德勒学派心理咨询师，中国家庭教育学会家校社共育专业理事，出版育儿漫画集《成长，不慌张》入选全国家庭类亲子阅读书目。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;a href="http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5MDA0Njk2MA==&amp;amp;mid=2692097456&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=71e4fc98363463d055450c3a7cd8aeeb" target="_blank"&gt;
   阅读原文
  &lt;/a&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Mon, 24 Jul 2023 03:53:00 GMT</pubDate></item><item><title>团长说心理 | 沉迷“垃圾快乐”的孩子，大脑严重受损：真正要警惕的，不是上瘾本身</title><link>https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_23919502</link><description>&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;
 &lt;img alt="" height="720" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/262/62/517.jpg" width="1080" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  编者按：美国国家卫生研究院一项研究显示，每天看电子屏幕超两小时的儿童，在思维和语言测试中得分较低。而每天使用电子屏幕超过7个小时的儿童的大脑皮层，则显著的出现变薄的现象。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  如何才能从上瘾中抽身而出，听听黄启团老师怎么说。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  最近，公众号后台有粉丝和我诉苦：“团长，我女儿才两岁，但是每天都要让我给她打开手机，她想看抖音，我觉得那么小就有网瘾，她长大怕是要废了。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但我们都知道，何止是孩子，不管是在餐厅、车站、公司、家里，甚至在一些聚会场合，有几个人不在刷手机？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  以前老师和家长会声讨“王者农药”，现在是全民声讨“抖音”，说它是另一个让人上瘾的“农药”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  可是，我的看法却不太一样。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  今天想从心理学的角度跟大家聊聊这个问题。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="90" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/262/62/519.jpg" width="600" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  上瘾的背后
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  让人上瘾的APP背后是一整个团队在冥思苦想后设计出来的“套路”，他们不断优化各式人机交互细节，完美地绕过大脑中的“厌恶机制”，才能让你刷个不停，逐渐“上瘾”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  可是我们该怎么办呢？难道真的让自己成为短视频的“奴隶”吗？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  当然不是，这个问题可以从鸡和鹰，狗和狼的身上找答案。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="721" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/262/62/520.jpg" width="1080" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  其实，会上瘾的东西不是今天才出现，在动物的进化史上早就存在了。我们看看现代的家禽就知道了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  鸡原来跟鹰一样，是会飞的，狗跟狼一样，是有能力在野外生存的......可是，今天它们为什么变成人类的盘中餐和宠物了呢？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  因为当年人类就像今天的各种APP研发者一样，研究了它们的习性之后，采用各种策略，通过投食的方式，喂养了它们。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  人类在一遍遍的食物投放中，让它们轻易就能获得食物，再也不用像以前那样要辛苦捕猎了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  最后，它们“上瘾”了！不仅是一两只鸡、狗上瘾，而是整个物种！
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  渐渐地，它们忘了自己还有捕猎的能力或飞翔的技巧，变得无法离开人类而活。一代又一代，随着时间的洗礼，整个族群直接一出生就丧失了捕猎的能力，最终只能依赖人类喂养。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  于是，鸡成了人类的盘中餐；狗成了人类的宠物……
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这，就是上瘾的代价！
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  而今天，刷短视频停不下来的我们，何尝不是一个被“喂养”的对象呢？这样被喂养的后果会如何呢？这个问题想想都后背发凉！
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  那怎么办？难道我们真的只能走向不敢想象的宿命吗？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  当然不是，你看看天空中翱翔的鹰就知道了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="82" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/262/62/521.jpg" width="547" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  摆脱上瘾的出路：
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  目的论！
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  虽然人类用了各种方法喂养它们，希望把它们变成鸡，但至今它们还在自由地翱翔。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  决定鸡和鹰命运的并不是人类投放的食物，而是它们的选择。同样，今天决定你命运的也不是抖音、快手和短视频，而是你的选择。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  抖音是不是“DU品”，并不由抖音说了算，而是取决于你如何运用它。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  如果你甘愿被推送，很可能它会成为让你上瘾的“DU品”；但如果你选择使用它，用它来搜索，赚钱，它就是你的工具、资源。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  面对同一个软件，为什么会出现两种不同的结果呢？造成两种不同后果的差别是“被动”和“主动”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  只有主动选择的人, 才能获得自由。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  你的人生是被动的还是主动的，取决于你的人生是否有明确的目标。著名心理学家阿德勒提出过一个理论——“目的论”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  目的论认为，目标一旦确立，人们不管是情感还是肉体，都会全力配合目标。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  我的老师张国维博士说过一句很有哲理的话：一艘没有目标的船，海上吹什么风都不是顺风。这充分说明了目标对一个人的重要性。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  以我学古琴为例，因为我有明确的目标——学习古琴，所以我打开抖音不是等它推送，而是输入“古琴”搜索，于是我从抖音里获得了很多免费的学习资料。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  因为我曾经多次搜索过“古琴”这个关键词，就算我平时随时打开抖音，它还是会源源不断地推送相关的学习资料给我，这样，这个软件就等于被我驯化了，它仅仅是我的工具之一。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  因此，像抖音这些推送类的软件，对你来说是“ DU品”还是宝贝，取决于你的人生是否有明确的目标。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  所以说，真正要警惕的，不是上瘾本身，而是你是否有清晰的目标。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  只有带着明确的目标，你才能从被动的“被喂养者”成为主动的“搜索者”，才能把一切变成自己的资源，不管是短视频还是别的其他东西，你都能保持清醒的头脑，驾驭自己的人生。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="720" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/262/62/522.jpg" width="1080" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img alt="" height="82" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/262/62/523.jpg" width="547" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  请你这样告诉孩子
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  阴中有阳，阳中有阴。万事万物有其阴阳互补的两面，只有能洞释现象背后的规律，我们才能变废为宝，成为生命的主人。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  因为这个世界是平衡的，想要获得，通常会需要同等的付出，那些不需要付出的诱惑背后，往往躲藏着带着明确目的的投食者。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  如果你迷失于眼前的便利，贪图那些不需要付出的获得，你可要小心了，当你贪得无厌地着迷其中时，你很可能正是那只被养得肥美的鸡。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  最后也请你告诉孩子：
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但如果你觉得生而为人，你永远不想放弃掌握自己的命运，请保持对自己的觉知，时刻记得自己的目标，掌握主动搜索的能力，这种能力就像动物的捕猎能力一样重要，是自由生存的根本。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  END
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  •作者简介：黄启团，心理作家，26年心理学导师
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;a href="http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5MDA0Njk2MA==&amp;amp;mid=2692097149&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=1adbbe2f2d2ecde92b6f2f90e4589e1e" target="_blank"&gt;
   阅读原文
  &lt;/a&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Thu, 20 Jul 2023 05:25:00 GMT</pubDate></item><item><title>团长说心理 | 想要打好原生家庭烂牌，你必须知道这一点</title><link>https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_23894033</link><description>&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;
 &lt;p&gt;
  原创 团长和他的主创团 黄启团
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="416" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/261/764/933.jpg" width="1080" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  作者：黄启团
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  (nlpteam)
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  前言：老康
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="192" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/261/764/935.jpg" width="958" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  《八角笼中》暴露了
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  王宝强的逆袭真相
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  六年磨一剑，
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  王宝强作为导演兼演员的《八角笼中》上映仅仅10多天，总票房就突破了15亿。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  赞誉之声，不绝于耳。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  就连一向低调的周星驰，也罕见在社交平台上掉泪，说王宝强是他见过的最优秀的演员之一，更是最优秀的导演。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="1524" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/261/764/937.jpg" width="1024" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  这是王宝强的第二部电影，第一部电影《大闹天竺》播出后，他便获得了一个大奖《金扫帚奖》，也称“年度最差华语电影奖项”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  网上也是一片热骂和质疑，“宝强还是好好演戏，不要做导演了”
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="589" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/261/764/938.jpg" width="1080" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  没人想到，王宝强竟真的去领扫帚奖了，这也是这个奖项成立9年来第一个登台领奖的明星。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="426" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/261/764/940.jpg" width="640" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  他向观众坦诚道歉，
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “我知道这不是一个特别光彩的奖项，但它可以鞭策我进步。相信经过努力，我一定会成为大家心中合格的导演。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="1029" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/261/764/942.jpg" width="1080" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  《八角笼中》播出后，“金扫帚奖”创始人程青松再也坐不住了，连忙发文点赞：这是王导演真正意义的代表作，王导演我要收回你的金扫帚！
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  就这样，他从无人知晓的农村男孩，到跑龙套。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  从男主一直演到导演，
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  从被千万人嘲笑，一直走到票房巅峰。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  一位网友点评说，“看向腾辉让我有种错觉，仿佛是不惑之年的王宝强将人生阅历镌刻到银幕上，描绘了一幕小人物的命运史诗。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="162" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/261/764/943.gif" width="400" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  是的，在电影中， 向腾辉（王宝强饰）为了让山区的孩子们冲破命运之笼，带着孩子们练格斗，屡挫屡战。不正像王宝强对命运的抗争？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  从少林寺出来后，王开始北漂，他想当演员。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  没人相信他能成功。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  一位导演当着他的面说，你连普通话都说不好，你这样子，你这身高，想当演员？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  我想起了《八角笼中》，一个小孩无奈地说，“你打过水漂不？我们就是那块石头，不管你怎么用力甩，最终都会沉下去，这就是我们的命。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  王宝强不认命，他要走出命运八角笼。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  所谓八角笼，是一个由铁丝网围成的八边形封闭大铁笼，是格斗的竞技场。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在里边，你只有学会各项格斗技能，强大自己，用尽全力把对手打扒，才能走出笼中。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="454" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/261/764/946.jpg" width="1080" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  王宝强也不认输，每一次失败，都让他更强大。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  没读过书，导演瞧不上，他走到哪都带字典，不断读书，恶补缺失的文化知识。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  《大闹天竺》的失败，更让他学到了很多。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在六年时间里，他推掉大多数的电影，四处找导演学习，学习如何做一部好电影。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  比如如何写剧本，如何剪，如何管理片场。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="508" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/261/764/949.jpg" width="1080" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  王宝强对失败的态度，让我想起了黄启团的观点：
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “一帆风顺的人生总是少数，大多数人的一生都要经历各种风浪。但事情的失败，它只是暂时的，只是“一件事情”的失败。没有任何事情可以等同于你作为“人”的价值，因为生而为人本身就是一件有价值的事情。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  "人的一生会做很多事，失败的只是其中的一件。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  下边，也给大家分享一篇黄启团老师的观点解读，一起学习如何用心理学，像王宝强一样，打好人生烂牌，逆袭命运。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="192" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/261/764/952.jpg" width="958" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  为什么总有些人
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  能触底反弹
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  困难人人都有，不同的是，面对困难时，不同的人有不同的选择。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  面对挫折，为什么有人能“V型”反转？而有人却万劫不复？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  我们通常称那些抗挫折能力强的人为“逆商”高的人，他们跟众多能“V型”反转的人一样，都有一个共同的特点，他们不会把事情的失败等同个人的失败。因为事情是暂时的，阶段性的，而人是活的，是会变化和成长的。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  困难之所以是困难，是因为你的能力暂时无法应对它，但不要忘记，困难是不会变的，而人的能力是会提升的，当能力提高后，原来的困难就不再是困难。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  就像一名小学生面对自己的功课时，觉得很难，但当他成为中学生时，能力提升了，原来的功课自然变得轻而易举。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  可惜的是，绝大多数人并不明白这一点，他们往往把自己所做的“事”等同于“人”的价值，我做的事失败了，我的生命就失败了。这样复合等同的后果，轻则影响情绪，重则放弃生命。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  事实上，没有任何事情可以等同于你作为“人”的价值，因为生而为人本身就是一件有价值的事情。也就是说，事情的失败，它只是暂时的，只是“一件事情”的失败。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  另外，所谓的“失败”，只不过是事情没有达到期望的效果而已。假如还有明天，事情还没有结束，一切皆有可能，谈何失败？
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="666" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/261/764/954.jpg" width="1000" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img alt="" height="109" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/261/764/956.jpg" width="546" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  父母这个做法
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  会把孩子打入深渊
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  那为什么人们总是会把“事情”的失败等同于自己“人”的失败呢?
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  因为有些人在成长的过程中被内置了一个病毒程序，形成了一种固有的模式。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  什么是“模式”？我在以前的文章里提过，
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “模式”就是一个人的人格，或者叫性格，是指一个人独特的处事模式、思想模式和情绪反应的总称，也是一个人区别于他人的重要特征之一，它是决定一个人做或者不做一件事的关键，也是人生的基石。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  心理学研究发现，那些婚姻失败、家庭破碎的人，通常都有某种性格缺陷，而这些性格上的缺陷由三大病毒性信念所致，这三大病毒性的信念就是：无助、无望、和无价值。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “无价值”就是前面问题的答案。物有价，人无价。可惜的是，在生活中我们经常会看到人们用一个人所做的事情来衡量一个人的价值。当一个人事业有成时，人们会对他仰视，当一个人暂时没有取得成绩时，人们就会认为他一无是处。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  于是，人间惨剧就这样一幕幕地呈现在我们眼前：某研究生因为毕业论文暂时没有通过而选择了轻生；某老板因为一次生意上的失败而放弃生命；某年轻人因为失恋而割腕……
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="675" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/261/764/957.jpg" width="1080" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  这些悲剧的发生，只因人的价值轻如鸿毛。因为人没有价值，所以只能依赖他所做的事情来能体现自己的价值，这样的结果就是，一旦事情失败了，就意味着人也失败了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这种内置程序和我们小时候的家庭教育关系很大，一般的父母是如何对待孩子的呢？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  孩子做了优秀的事情就奖励他，成绩好才能被夸奖；相反，一旦成绩不好，或者做错了一些事情，整个人都会被父母完全否定，于是在潜移默化中，孩子就会收到一个信息：他个人的价值取决于自己做的事情。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  一个学过心理学的父母会告诉自己的孩子：
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  事情是暂时的，一个人的价值并不等同于他所做的事。孩子取得成绩时需要肯定，孩子遭遇挫折时，更需要肯定。因为他们知道，并不是孩子优秀才爱孩子，而是爱才能让孩子变得优秀。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="720" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/261/764/959.jpg" width="1080" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img alt="" height="109" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/261/764/961.jpg" width="546" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  暴风雨来时
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  希望你能记住这三点
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  一帆风顺的人生总是少数，大多数人的一生都要经历各种风浪。但愿暴风雨来临时，你还能记得如下几点：
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  1、把人和事分开，事情可能会失败，人不会，因为还有明天；
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2、困难是暂时的，人是会成长的；
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  3、人的一生会做很多事，失败的只是其中的一件。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  泰戈尔在《飞鸟集》中写到：
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  我相信，在群星之中，总有一颗星星，引领我的灵魂，穿过未知的黑暗。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  我想，这颗星星，其实就是你自己。只有看到你自己的价值，你才能带领自己穿过茫茫长夜，迎来旭日初升。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  电影《无问西东》曾触动了很多人的内心，团长也借其中的一段话送给大家：
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “愿你在被打击时，记起你的珍贵，抵抗恶意；愿你在迷茫时，坚信你的珍贵，爱你所爱，行你所行；听从你心，无问西东。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  END
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  简介：黄启团，心理作家，26年心理学导师，拥有超3000万用户的心理学知识平台壹心理联合创始人。著有《别人怎么对你，都是你教的》等心理学读物。本文首发于微信公众号：黄启团，ID：nlpteam
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;a href="http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5MDA0Njk2MA==&amp;amp;mid=2692097135&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=43bf6bb2c993d94fd6c63c464c5c0c20" target="_blank"&gt;
   阅读原文
  &lt;/a&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Wed, 19 Jul 2023 04:20:00 GMT</pubDate></item><item><title>远川研究所 | 谁造成了Tiktok的商业化困局？</title><link>https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_23888676</link><description>&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;
 &lt;p&gt;
  原创 郑鹏飞/任彤瑶 远川研究所
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="794" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/261/706/127.jpg" width="1080" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  TikTok在全球获得的难以想象的成功，让人忽略了它正在面对商业化困境。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  从用户体量来说，TikTok是中国互联网出海最成功的产品。就算放到全球范围内，TikTok也是迄今为止最快达到10亿月活的社交媒体产品——达到这个数字，Instagram花了7年，YouTube用了8年，而Facebook则用了9年。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  考虑到TikTok诞生时市场的激烈程度，能达到如此的成绩，TikTok势必是一款“几乎做对了所有事情”的互联网产品。但考虑到它今时今日的体量，它却面临一个尴尬的处境。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在用户规模上，TikTok复制了抖音的势如破竹，商业化变现上却相形见绌：如今TikTok坐拥近15亿用户，几乎是抖音的两倍，商业化收入却在2022年仅有100亿美元，只占字节跳动收入的八分之一。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="1009" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/261/706/132.jpg" width="1080" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  “单列、上下滑”的短视频产品，一度被认为是内容类产品中最具商业化效率的模式。抖音正是借此一举破除了内容类产品难赚钱的迷思，超越了微博、豆瓣等一众元老，也力压小红书、快手等诸多新锐，迅速成为中国最大的互联网广告平台[7]。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但问题是：这条铁律为什么作用到TikTok身上却失效了？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  01 广告：棋逢敌手
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  TikTok商业化受阻背后，除了起步晚、备受关注的地缘风险，还有一个被人们忽视的重要原因——时代赋予了抖音和TikTok截然不同的竞争烈度。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  抖音在中国的迅速崛起，常常被认为得益于同行不够争气。早在抖音上线之前，市场上就有一系列短视频产品：小咖秀、秒拍短暂爆红后便光速过气；快手倒是深耕基层群众，但在商业化上一路佛系到了2020年。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  观望中的巨头，则不觉得短视频是一场非打不可的仗。腾讯在2013年推出微视，日活一度达到4500万，但此后几年一直在停更和改版之间反复横跳。等到腾讯在2020年终于咬牙押宝视频号时，同年的抖音日活已经超过6亿，营收也超过了2千亿元，不动声色地来到了腾讯同期的一半。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  同样是应对短视频的侵袭，TikTok的美国竞争者们动作则要迅速得多。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  TikTok在进入美国市场时已经足够低调。为了躲开Facebook的眼线，TikTok一度特意将投放主阵地从Facebook转向Google和Snapchat[1]。但TikTok的暗度陈仓并没有成功，2018年8月，TikTok才和Musical.ly正式合并，3个月后，Meta就迅速上线了同类短视频应用Lasso。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  只是Lasso远未达到阻击TikTok的目标。从2018年11月到2019年10月，Lasso下载量仅42.5万次，同一时期TikTok下载量为6.4亿次[2]。而到了疫情期间，TikTok用户数几乎同比翻倍，姊妹应用抖音则在中国线上广告市场跻身国内第二，看得海外巨头们心惊肉跳。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  最终Meta决定启用Instagram和Facebook，亲身下场肉搏。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2019年11月，Instagram在巴西上线了内置的短视频新功能Reels，随后这项功能在印度和美国上线。到2021年9月，Facebook也推出了Reels功能。而Reels与TikTok一样，都使用了推荐算法以及单列全屏的观看模式。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  Reels，虽然功能不及TikTok全面，但背靠庞大基数增长立竿见影。到2022年初，Instagram用户观看Reels总时长占比已经超过了20%。同样上线了短视频模块Shorts的YouTube亦是如此，上线2年间，登录用户就已经来到了15亿，与TikTok持平。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  杀进短视频赛道，对于Meta和YouTube最重要的意义在于：成功阻止了用户向TikTok进一步流失。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2021年初，TikTok的美国用户规模就已经超越了Instagram。但在2年后的2023年6月，TikTok的美国月活数量为1.48亿，Instagram为1.34亿[3]，差距并没有被拉大。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  巨头的阻击给TikTok带来了两个后果：一是用户规模扩张延缓，二是用户群体扩圈艰难。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在国内，抖音从潮流男女一路泛化扩圈到村头爷叔，TikTok努力多年，却似乎依旧是那个“白人小孩的玩具”，一如当年的musical.ly。直到2022年，TikTok在全球仍有近半数用户的年龄徘徊在13-24岁之间[16]。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="958" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/261/706/136.jpg" width="1000" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  相比之下，YouTube用户有2.63亿（全美也只有近3亿网民），Facebook坐拥2.57亿用户，范围覆盖全年龄段，更像是抖音在中国的定位——真正的全民APP。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  拥有众多空闲时间的年轻人，为TikTok贡献了节节攀升的用户时长，但这种年轻人群占50%的用户结构，却让TikTok在美国（最重要的海外市场）遇到了跟B站类似的商业化难题。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="892" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/261/706/138.jpg" width="1080" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  在广告主最看重的转化率上，TikTok官方给出的数据为0.7%~3%，而Facebook的平均广告转化率可以达到9.21%[4]。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  两者转化率的悬殊，既是因为Facebook积累了更多的用户数据，能实现更精准的匹配，但也是因为——TikTok上的年轻人们无法、也不想在平台上花钱。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  用户不花钱，广告主自然也不愿意掏钱。TikTok视频广告的千展成本，几乎只有Instagram Reels的一半，甚至比Twitter还便宜1/3[4]。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  背靠诸多发达地区的TikTok，用户价值甚至比不过快手老铁。2021年，TikTok的ARPU（每用户平均收入）仅为4.18美元，快手的数值则是TikTok的2.3倍[5]。虽然背后有快手商业化运营起步更早，变现方式更成熟的原因，但这样的差距依然令人错愕。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  而孜孜不倦抄袭TikTok的巨头们，在TikTok的地缘风险中，也成为了最大的受益者。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在2020年遭到印度当局封禁之后，Instagram在印度大力推广Reels，到2023年初，Instagram在印度的用户群已攀升至2.3亿，成为了全球最大的用户群体。堪称“TikTok跌倒、meta吃饱”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  善于举一反三的meta，也开始在美国国内制造声势，推动封禁TikTok。Meta不仅请来了政治顾问发表专栏文章，专门写TikTok的黑稿；甚至还通过中间公司，在媒体上散布TikTok上线“打老师挑战”的谣言[6]。Meta为还在抢公章的中国互联网同行，亲身演绎了什么才是高端商战。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  除了对手的快速阻截，这块大洋彼岸的陌生市场，同样存在着重重迷雾。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  02 电商：南橘北枳
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2020年6月，抖音成立了电商部门，正式下场做电商。次年，抖音电商成交额达到8000多亿，成为当时中国增长速度最快的电商平台。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  TikTok被期待复制相似的战绩。2021年4月，TikTok以印尼、英国为起点开启电商业务，定下了5年内3万亿元GMV的激进目标[7]。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  然而运作了一年后，TikTok电商收获GMV60亿人民币[10]，仅仅是抖音电商首年的1%——距离完成3万亿任务还差99.8%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  作为对比，此时TikTok的月活用户数已经超过10亿，而抖音的月活用户数量为6.8亿。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  按理来说，相比于国内电商卷生卷死的严酷战场，TikTok在电商发展阶段相对落后的海外，有更多施展拳脚、创造奇迹的空间。但事实表明，正是这种阶段差异，让TikTok不能事事如意。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  回溯抖音决定做直播的2020年，它在国内正处于一个这样的环境：
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  一方面，直播电商这一新玩法的有效性已经得到验证。在2018年爆发后，经过两年发展，2020年淘宝诞生了33个成交额亿元以上的直播间，李佳琦和薇娅如日中天。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  另一方面，抖音已经在广告业务上成功证明了自己。这年字节的广告收入在国内仅次于阿里，达1831亿元，抖音贡献了其中的六成[8]。无论是大中小品牌，都已经认可短视频的引流能力，把抖音作为重要的投放渠道。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  对消费者来说，他们愿意在直播间火热的吆喝中，为最低价疯狂下单。而在流量焦虑的厂家/品牌方看来，短视频这个新渠道，同样散发着“先到先得”的诱人气息。买家感兴趣，卖家有需求，带动抖音电商顺利起飞。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  然而，TikTok面对的状况截然不同。首先，大部分海外买家还没培养起看视频顺手买东西的习惯。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  据Coresight Research的调查，2022年74%的中国消费者在直播里下过单，而在美国，还有78%的人没进过购物直播间[9]。上亚马逊、逛独立站是为了买东西，上TikTok是为了寻开心——几乎和工作和生活一样泾渭分明。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  另外相比抖音，TikTok的购物推荐精度更低。抖音几乎是把广告业务做到尽，才开始做电商。有了丰富的品牌投放数据积累，让抖音清楚用户偏好什么广告、有可能为什么商品下单。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  而欧美品牌/卖家也早就有了岁月静好的阵地，进入TikTok的热情并没有中国商家高。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  以TikTok看重的北美市场为例，2019年，美国前五大电商网站的市占率，加起来还没阿里一家在中国的市占率高；相比起中国品牌快速抛弃线下、跃入平台电商，许多欧美头部品牌已经在成熟的线下零售里运筹多年，构筑起森严的价格体系。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="646" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/261/706/139.jpg" width="1080" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  知名歌手蕾哈娜创立的网红化妆品牌FentyBeauty，估值27亿美元，约等于七个完美日记。Fenty在2019年进军中国市场，很快就在淘宝上线了官方店铺。反观在美国大本营，Fenty至今都没沾亚马逊，靠品牌官网卖货就有稳稳的幸福，上线半年就稳稳入账1亿美刀。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  商业模式发展的阶段差异，最终导致TikTok并不能将抖音模式轻松移植欧美。而TikTok电商最早见效的领域，恰恰就是发展阶段与中国有很多相似的东南亚。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="397" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/261/706/140.jpg" width="489" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  东南亚的TikTok直播间
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2021年，英国TikTok一天的GMV体量只够得上国内一个中型直播间时，印尼为TikTok电商贡献了超过70%的GMV。2022年的TikTok直播电商白皮书显示，东南亚大部分站点上线还未满一年，GMV增长已经接近三倍，达到44亿美元，直播带货时长雄踞所有地区榜首。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在这背后，则是整个东南亚市场的各个要素，几乎如同过去中国的翻版：
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  东南亚人口平均年龄不到29岁，60％在35岁以下，65岁以上的人口仅占7％——这个下宽上窄的人口结构我们曾无比熟悉。它意味着新的产业链、高速变换的制造业态、一路飘红的GDP、快速分层的消费群体和多样的物质需求。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这是个人努力与时代进程需要紧密匹配的典型案例。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  03 世界：潮起潮落
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  1995年初秋，第一个商业化浏览器Netscape（网景）在美国上市，股价腾飞的速度震惊了华尔街的老古董们。《华尔街日报》锐评：“通用动力公司用了43年才在股票市场上值27亿美元，而网景花了大约一分钟。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在网络基建和个人电脑普及的先发优势下，互联网公司最早的神话从美国开启：1994年贝索斯创立亚马逊，1998年谷歌成立，2004年扎克伯格在哈佛宿舍做出Facebook。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这些野心勃勃的BigTech不仅创立了一套围绕广告、电商变现的线上商业模式，还将这一模式推向了全球。在互联网这个维度，一切都是全新的——纸媒电视不知所措，互联网公司几乎没有真正敌手，每前进一步，脚下都是没人挖掘过的线上金矿。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="676" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/261/706/141.jpg" width="1080" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  扎克伯格与全球版图
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  而FAAMG们留给后来者的，不再是轻松的矿藏，而是边界被严防死守的红海。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2012年，微信在中国以惊人的速度突破了两亿月活，全球化扩张策略也迅速起步。多语言版本上线，市场营销团队奔向不同国家。彼时在巴萨“梦三”队内如日中天的梅西，也出现在海报上为微信的全球化口号代言：“我们热爱，我们分享，我们微信（Welove， Weshare， WeChat）”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="362" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/261/706/142.jpg" width="640" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  Wechat投放的广告
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2013年财报显示，因为WeChat，腾讯当年的销售及市场推广开支相比上一年接近翻倍。然而结果并不如人意，微信一度在巴西等几个国家冲上下载榜，但很快失去后劲。如今，微信全球化几乎不再被提起。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  原因在于，当时在中国之外，全球即时通讯市场基各有山头。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在美国，WhatsApp已经面世3年，市占率难以撼动。此后它被Facebook抢在腾讯出手前收购，和Facebook APP，Facebook Messenger一起排名印度安卓应用下载前三。在印尼，最受欢迎的即时通讯APP甚至是黑莓做的，当时黑莓手机很受捧。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这些先发者看守着用户，受到威胁不会坐以待毙。扎克伯格一直被调侃，通过“抄抄抄+买买买”扼杀竞争对手。成熟的技术团队意味着可以快速复制，抄不了还可以发动收购，把对手并入自己的产品版图。毕竟用户已经在那了，迁移成本更低。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中国互联网公司带着自己的产品走向全球时，除了遭遇已有山头的顽强阻击之外，还面临着一个逐渐显现的隐忧：地缘博弈正在取代初代的地球村理想，为后来者画下了耐人寻味的界限。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  谷歌前CEO埃里克·施密特，曾一度盛赞互联网自由流动的力量：“过去信息是由精英、政府、小团体控制的，而现在每个人都可以获取信息[14]。”当时还没输给特朗普的时任美国国务卿希拉里，也在宣言中强调：“美国代表连接的自由。政府不应阻止人们连接到网络、网站、以及彼此。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  然而借由社交媒体迅速爆发的阿拉伯之春、沿着网线不断汇聚在中东的isis圣战分子、疫情期间荒诞却飞速传播的疫苗谣言，让政治实体们感受到了互联网的负外部性。而未曾设想的强力竞争者们的出现，更是让大公司坐立难安。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  风向迅速转变。2014年谷歌首次超越高盛，成为最大的政治捐款支出方。五年后，美国5家大型科技公司的游说总支出已增至6400万美元[15]。同年，白宫也转换了话术，特朗普伸出手指说道，“5G是一场美国必须赢得胜利的竞赛”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  塑造壁垒的不仅是美国。当影响大选的剑桥分析门事件后，印度通信部长Aruna Sundararajan声称，“我们不想建墙，但同时我们明确认识到，数据是战略性资产[11]。”2016年，欧盟推出了规范公民数据隐私与保护的《通用资料保护条例》，亦即著名的GDPR。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  时间来到2023年，周受资在白宫听证会上语塞仿佛还在昨日，微软等公司和紧急补课大模型知识的议员们，已经迅速坐到了为AI立法的谈判席上。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  TikTok们要面对的挑战，显然比任何前人都复杂难明。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  尾声
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2014年秋天，31岁的张一鸣跑到Facebook总部参加了一场名为“中美技术：比较与对话”的研讨会。会后张一鸣参观了特斯拉和Airbnb等硅谷公司，发现不少Facebook和Twitter的员工都在用小米手机，而彼时阿里巴巴在美股的IPO，也正是风靡硅谷的热点话题。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  张一鸣眼中形势一片大好，回国后他在兴奋之余，迅速在文章中写道：“中国科技公司的黄金时代正在来临[12]。”这时距离TikTok上线还有3年。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2016年，黄峥做客央视财经《对话》节目，被问及“如果你是张一鸣，面对BAT等巨头的时候你会做什么选择？”黄铮当时给出的答案是“更加激进地推进全球化”，6年后，Temu正式上线，给老外带来一些前所未有的中国震撼。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  黄铮比张一鸣大三岁，而这批80后在进入大学时，冷战余韵早已消散，取而代之的则是加入WTO的号角；当他们创业时，硅谷巨头送来了商业模式和OKR等管理方式的启迪，大洋彼岸的绿钞更是通过VC管道，源源不断地为他们提供燃料，全球化的宏大版图在他们面前徐徐展开。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  然而当这批中国互联网公司开始真正突破原有格局，诉诸更大的影响力时，过去秩序下的一切如倒带般轰然倒塌。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这样的故事一再上演：从贸易战到封杀华为、中兴，再到芯片半导体的围追堵截，自由市场的童话已然烟消云散，看得见的手则开始登堂入室。曾在美国安全委员会担任中国事务主任的伊万·卡纳帕提，直言在中西之间二选一已经成为了必选题：
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “全球科技公司如果想要中国市场，那就去中国。如果你想去西方，那就去西方。这就是我们的趋势。我毫不怀疑[14]。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  最终，这批拥有更全球化视野、更宏大事业版图的第二代互联网创业者，不仅要面临更激烈的市场竞争、更稀薄的行业红利，还要面对更为变幻莫测的宏观形势。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  作为兼具规模和效率的超大经济体，在中国这片热土上，必将不断涌现出新模式、新技术以及新选手。而如何顺利摆脱内卷宿命，到更广阔天地里大有所为，这是TikTok要走的路，也是日后众多中国企业的必由之路。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  需要解决这些问题的，TikTok不是第一个，也绝不是最后一个。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="498" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/261/706/143.jpg" width="999" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img alt="" height="401" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/261/706/144.jpg" width="1080" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  参考资料
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [1] TikTok内幕：张一鸣的巨浪征途，张小珺
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [2] TikTok出海战事，DoNews Autumn
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [3] TikTok跌倒，Meta吃饱，海豚投研
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [4] 走低价路线，TikTok正在抢滩美国广告市场？，创业邦
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [5] Tiktok：互联网出海破局者，再造一个抖音，中信建投
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [6] Facebook paid GOP firm to malign TikTok，the Washington Post
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [7] 因为电商，字节广告收入冲破了天花板，晚点
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [8] Leaked ByteDance Memo Shows Blockbuster Revenue Projection，Bloomberg
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [9] China vs. US—Livestreaming E-Commerce Adoption， coresight
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [10] TikTok电商 2021年GMV最高近60亿，今年目标翻一倍，36氪
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [11] India Pushes Back Against Tech ‘Colonization’ by Internet Giants， NYT
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [12] 张一鸣硅谷行记——没有边界的网络，张一鸣
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [13] TikTok的成功与宿命：夹在中美之间的时代产物，纽约时报
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [14] America Is Getting TikTok All Wrong，the Atlantic
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [15] Tech companies spent record sum on US lobbying in 2018，FT
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [16] TikTok Revenue and Usage Statistics (2023)，businessofapps
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  原标题：《谁造成了Tiktok的商业化困局？》
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;a href="http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzIwMDY2NTgwMA==&amp;amp;mid=2247517006&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=5e4a73e2b21362b7da49bb38c1a9b31f" target="_blank"&gt;
   阅读原文
  &lt;/a&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Tue, 18 Jul 2023 12:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>远川研究所 | 无奈的复兴：日本半导体这十年</title><link>https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_23848638</link><description>&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;
 &lt;p&gt;
  原创 何律衡 远川研究所
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="785" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/261/229/131.jpg" width="1080" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  2022年8月，丰田、索尼、铠侠、NEC等8家日本公司共同成立了日本新一代半导体国家队Rapidus。日本政府慷慨解囊，提供700亿日元补贴。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “Rapidus”的拉丁语含义为“快”，这家公司的目标是和台积电并驾齐驱，在2027年实现2nm工艺的国产化。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  上一个肩负重振日本半导体产业使命的公司是2002年成立的尔必达，与三星酣战10年后，被韩国人打到破产，最后一点家当也被美光打包收走。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在那个移动终端市场爆发的前夜，整个日本半导体产业陷入了巨大的迷茫。正所谓国家不幸诗家幸，尔必达的破产也成为产业界反复咀嚼的对象，随之诞生了一系列以《失去的制造业》为代表半导体伤痕文学。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  同一时期，日本官方组织了多个追赶与复兴计划，但收效甚微。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2010年后的新一轮半导体行业增长期中，曾经叱咤风云的日本芯片公司几乎集体缺席，优势领域被美国、韩国和台湾地区悉数瓜分。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  除开已经被贝恩资本收入囊中的存储芯片公司铠侠，日本芯片产业最后的底牌，就只剩下了索尼和瑞萨电子（Renesas Electronics）。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  过去三年，全球大流行叠加消费电子需求萎缩，原本应该是芯片产业的下行期。2023年，全球半导体产业仍在周期下行探底，日本却在2月领先所有其他地区，率先实现销售额回涨，很可能成为今年欧洲以外唯一实现增长的地区。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  也许是日本芯片公司的回暖，加之对供应链安全的诉求，推动了尔必达之后最大的复兴计划Rapidus的诞生，其与IBM合作也被认为是“日本重返尖端半导体制造业的最后机会，也是最好的机会。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  从尔必达破产的2012年算起，日本电子产业在这十年，究竟发生了什么？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  灾后重建
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  尔必达在2012年的破产是一个标志性的事件，与之并行的是日本半导体产业的全线崩溃，松下、索尼、夏普三大巨头制造了创纪录的亏损，瑞萨走向破产边缘。这场破产引发的剧震，也给日本产业界带来了影响深远的次生灾害：
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  其一是终端品牌的衰落：夏普的电视、东芝的空调、松下的洗衣机和索尼的手机关的关卖的卖，消费电子巨头几乎都收缩成了零部件供应商。最惨的是索尼，照相机、walkman、音响影视这些优势项目，一个接一个撞在了iPhone的枪口上。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  其二是上游产业链的坍塌：从面板、内存，到芯片制造，能输给韩国人的仗基本都输了。曾经大杀四方的日本存储芯片，只剩下东芝闪存一颗独苗，结果由于东芝转型核电受阻加之财务造假影响，闪存业务改名铠侠，挥泪甩卖给了贝恩资本。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  学术界集体反思的同时，日本官方和产业界也展开了一系列灾后重建工作，第一个重建对象是尔必达的难兄难弟：瑞萨电子。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  和尔必达类似，瑞萨电子整合了NEC、日立、三菱除DRAM之外的半导体业务，2010年4月完成整合工作，出道即为全球第四大半导体公司。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在日本错过移动互联网时代的遗憾声中，瑞萨重金收购诺基亚的半导体部门，计划将其与自身处理器产品线结合，上一波智能手机的末班车。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但重金补票的代价是每月20亿日元的亏损，到了2011年，日本爆发福岛第一核电站事故，叠加生产重心泰国的洪涝灾害，瑞萨亏损达到626亿日元，半只脚踏进破产清算。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  第二个重建对象，是一度被乔布斯视作电子产业典范的索尼。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  索尼的阵痛可以归结为对软件能力的轻视，这也是日本电子产业的通病之一。无论是其与爱立信合资品牌还是索尼的智能手机，都被吐槽是用最好的硬件做出了用户体验最差的手机。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2017年，重达半斤的Xperia XZ2P便是这种“硬件迷信”的集大成者。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2002年，索尼的支柱业务电视就开始持续亏损，Walkman直接被iPod绞杀，接着是数码相机、智能手机陆续跌落神坛。2012年，索尼亏损达到了历年最高的4566亿日元，市值从2000年巅峰的1250亿美元缩水到100亿美元，卖大楼的梗也诞生于此。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  虽然两家公司都弊病缠身，但放在2012年，这已经是日本电子产业无数不多的底牌。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2012年4月，浑身是梗的平井一夫就任索尼CEO，同月发布“一个索尼（One Sony）”全集团整合方案。年底，瑞萨获得日本半官方基金产业革新机构（INCJ）和丰田、日产、佳能等八大客户注资的1500亿日元，宣布业务重组。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="370" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/261/229/132.jpg" width="600" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  平井一夫和他的前任Howard Stringer
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  日本半导体走出泥潭的步履，无可奈何地开始了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  蛰伏的十年
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2013年，瑞萨董事会焕然一新，车企巨头丰田、日产高层纷纷入驻，拥有丰富汽车零部件供应链经验的作田久男称为新任CEO，预示大变革在即。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  为了轻装上阵，作田久男决定先给瑞萨“瘦身”。2000人规模的裁员不过是前菜，不赚钱的业务挨个感受到了寒气：
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  用于4G手机的LTE调制解调器业务卖给博通，用于手机摄像头的CMOS传感器工厂卖给索尼，用于显示屏的显示驱动IC业务卖给Synaptics。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  一系列抛售意味着瑞萨彻底退出了智能手机市场，重新聚焦自己的传统优势项目：MCU。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  MCU是俗称单片机，最大的应用场景是汽车。一直以来，汽车MCU都是瑞萨最赚钱也最有优势的业务，占据全球近四成市场。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  重新聚焦MCU的瑞萨在2014年就迅速重整旗鼓，实现成立后盈利。但刷完无用的脂肪，如何增肌又成了新的难题。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  对于小批量、多品种的MCU来说，强大的产品组合是立身之本。2015年，完成历史使命的作田久男功成身退，瑞萨迎来了既没干过半导体，也没干过汽车供应链的吴文精，他只擅长一件事：并购。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在吴文精掌舵期间，瑞萨接连收购美国公司英特矽尔（Intersil）、IDT，英国公司Dialog，补齐了电源管理芯片、无线网络和数据存储用芯片、无线通讯上的短板。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在稳坐汽车MCU老大的同时，瑞萨还渗透进工控、智能驾驶、智能手机领域，甲方从特斯拉到苹果，全是明星龙头。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="884" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/261/229/133.jpg" width="1080" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  相比瑞萨，索尼的复兴之路更加波折，但思路大同小异。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  平井一夫“One Sony”改革方案的核心，是Playstation之外的终端产品，比如电视、手机、笔记本，做到挂名参战即可，输给韩国人也不丢人。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  同时，将有限的研发资源，投入到以CIS芯片为代表的数码影像业务，以零部件供应商的身份参与移动终端浪潮。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  CIS芯片（CMOS image sensor）是将光学图像转换为电信号的一种电子器件，是智能手机中不可或缺的零部件，也就是俗称的“底”。2011年，iPhone 4s首次采用索尼IMX145，CIS概念开始炙手可热。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="682" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/261/229/135.jpg" width="1080" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  可以参考雷军的技术贴
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  有苹果的示范效应，从三星的S7系列到华为的P8、P9系列，索尼的CIS芯片几乎成为旗舰机型标配。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  等到2017年，索尼携三层堆叠CMOS图像传感器亮相ISSCC会议，霸主地位已无可撼动。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="882" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/261/229/136.jpg" width="1080" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  2018年4月，索尼年报以有史以来最高的营业利润，结束了长达十年的亏损。不久前宣布卸任CEO的平井一夫，露出了久违的姨夫的微笑。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="445" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/261/229/137.jpg" width="720" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  与CPU、GPU这类依靠集成度提高计算能力的芯片不同，MCU和CIS作为“功能型芯片”，对先进制程要求不高，但对可靠性、耐用性的要求更高，在设计和生产过程中非常依赖工程师的经验积累和大量的隐性知识（know-how）。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  换句话说，就是非常依赖工匠精神。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  比起索尼的高端CIS还需要台积电代工，瑞萨的MCU产品工艺制程大多停留在90nm甚至110nm，技术门槛不高、更新换代缓慢，但生命周期长，而且客户一旦选用不会轻易更换。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  所以，虽然日本的存储芯片被韩国打得满地找牙，但在以模拟芯片为代表的产业话语权，日本几乎从未旁落。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  另外，在蛰伏的十年中，瑞萨和索尼都抱上了一条足够粗的大腿。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  日本汽车工业本身就有“肉烂锅里也不给老外吃”的传统，丰田近千万的汽车销量，为瑞萨提供了源源不断的订单。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  索尼的手机业务虽然常年在others摆烂，但由于CIS芯片难以替代的地位，让索尼依然能在移动终端的末班车补了张站票。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2020年下半年起，前所未有的缺芯荒笼罩全球，多个行业因芯片停摆。作为长久以来被忽视的半导体产业的孤岛，日本又一次站上了台前。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  日本式的胜利
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2021年3月，汽车芯片供应最紧张的时期，瑞萨位于茨城县的核心产线那珂工厂发生了一次耐人寻味的火灾，本就紧绷的芯片供应链再遭重创。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  产业界惊讶的发现，时至今日，日本芯片公司仍然掌握着整个产业链的命脉。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  汽车MCU和CIS芯片，都是这次缺芯荒的绝对主角，而掌握两者最高产能的，恰恰是瑞萨和索尼。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  不同于存储芯片“越亏越投”，在行业低谷顶住亏损、靠价格战挤压竞争对手的反周期打法，CIS和MCU依靠产品组合确立优势，且定制化程度和客户粘性高，反而对价格敏感度不高，越是全行业缺货的时候，越是有意控制产量，人为加剧供应紧张。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  瑞萨产线失火的同一时期，恰好是美国西南部遭遇寒潮，同为MCU生产商的恩智浦半导体(NXP Semiconductors)和英飞凌（Infineon）顺势宣布停工躺平，进一步加剧缺芯。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这也导致了一个非常有趣的现象：同为缺芯困扰的逻辑芯片（比如GPU），供应早已恢复，甚至老黄的新显卡都没人买。但以汽车MCU为代表的模拟芯片，虽然度过了最紧张的挤兑阶段，但芯片供应依然吃紧。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  汽车业缺芯的另一个受益者是索尼，CIS芯片在自动驾驶中负责对环境信息的捕捉，也就是汽车的眼睛，重要性不言而喻。从2016年开始，索尼逐渐将CIS的战略重心转向车载领域，为了推销自家的激光雷达，索尼还专门做了两款概念电动车。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  学者汤之上隆在《失去的制造业》中，曾总结过日本优势产业的特点：
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  日本公司的强项是在一条长坡厚雪的赛道做持续的创新，在产线上逐渐积累隐藏的know-how，比如电池和半导体材料这类“干中学、学中干”色彩强烈的产业，却对“技术延续性”比较弱的领域难以适应。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  内存和面板的特点是标准化程度高、技术迭代快，需要依靠大规模的产能扩张压低成本。日本面板的衰退是个很好的例子：
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  1994年，日本液晶面板产量占到全球的95%，但这些产能大部分都是1、2代线。但由于经济衰退和亚洲金融危机，日本企业没有投资意愿，两年后就被猛砸3代线的韩国超越。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  而CIS、MCU这类芯片反而看重稳定性和生产工艺的持续优化，三星的内存做到80%的良率就可以大赚特赚，但车企对MCU芯片的稳定性要求无限逼近100%。因此同样信仰技术第一，瑞萨可以重整旗鼓，尔必达的结局却是破产。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  日本芯片产业得以保存下来的火种，从MCU、CIS、半导体材料再到半导体设备，其特点都是需要依靠工匠精神深耕细作。加上有汽车工业这张底牌，给产业转型留下了足够的腾挪空间。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  因此，与其说日本半导体迎来了复兴，倒不如说日本公司逐渐收缩到了自己更擅长的领域，守住了工匠精神最后的壁垒。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  最后的壁垒
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在2000年后的消费电子市场大爆发中，曾经风靡世界的日本品牌遭到了全方位的打击，八大金刚只剩下了索尼还有些存在感。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这种放弃下游向上游收缩的过程，在《日本电子产业兴衰录》里被概括为：日本电子产业越来越具有零部件供应商的色彩。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这也是让日本官方和产业界难以介怀的地方：相比失去的传统优势项目，他们得到的实在太少了。无论是材料还是设备，合计不过一千多亿美元的市场，和面板、存储相比并不算大。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  因此，日本官方从未放弃收复失地的目标，这也是瞄准2nm工艺的Rapidus成立的重要背景。另一方面，即便是MCU、CIS等最后的壁垒，也面临东亚邻居的挑战。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  汽车MCU的技术门槛并不高，核心问题在于MCU车规认证标准严苛、条目繁多、流程漫长，因此产业格局非常稳定。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但即便如此，不少国内厂商已经进入车企供应链，虽然大部分是二供三供，但当年京东方和舜宇光学，也是靠着安卓手机的二供一步步打入了苹果产业链。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  另一方面，瑞萨能够度过危机重新崛起，多少要仰仗丰田没怎么受到资产负债表衰退的影响，但考虑到丰田在纯电路线上的欠账，这条大腿还能抱多久，也存在疑问。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  索尼的CIS业务也面临类似的情况：老对手OmniVision被中资收购后，慢慢挤进了手机辅摄和三摄的供应链。三星在几年前祭出了“小像素”的技术路线，结合自家芯片制造的一体化能力，蚕食了很多主打性价比的非旗舰手机市场。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  对索尼来说，曾经和它并驾齐驱的前辈们用高昂的学费换来了一个道理：永远不要小看韩国人。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  芯片产业的一大特点是既需要高昂的投资购买设备建设产线，又需要充足的技术储备应对技术路线的变化。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  从2002年尔必达成立算起，日本官方领导的产业复兴已经持续了20年，但无论是投资能力还是投资意愿，日本都难以和中韩相比。同时，引领技术创新的终端品牌与中小企业，日本也难与中美抗衡。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  过去20年，日本的方法是不断将大公司的业务剥离重组，以谋求集中力量。尔必达就由日立、NEC和三菱的DRAM组合而来，瑞萨则由三家公司的其他业务组成。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  日立和三菱一度想把两家的芯片制造业务剥离，组成“日本版台积电”，但未能成行。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  由八家公司共同组合而来的新一代国家队Rapidus，似乎又在重复这样的轮回。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在《失去的制造业》中，汤之上隆将这种规划比喻为把洋葱的表皮从外到内一层一层剥下，最终，“剥光了皮的洋葱，究竟还能剩下些什么？”
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="450" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/261/229/139.jpg" width="1080" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  参考资料
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [1] 日本赌上“国运“组建“梦之队”Rapidus，EETimes
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [2] 瑞萨电子：火灾带来损失比预计严重，全面恢复需100天，澎湃新闻
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [3] 日美向2nm半導體邁出一步，日经中文网
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [4] 日本車「失策」的真相，日经中文网
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [5] 失去的制造业，汤之上隆
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  原标题：《无奈的复兴：日本半导体这十年》
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;a href="http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzIwMDY2NTgwMA==&amp;amp;mid=2247516965&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=dab6cfc7b07480e1f7a89c33ba009f15" target="_blank"&gt;
   阅读原文
  &lt;/a&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Fri, 14 Jul 2023 08:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>团长说心理 | 儿童的31个敏感期和应对，建议背下来</title><link>https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_23834090</link><description>&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;
 &lt;p&gt;
  热门直播
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="390" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/261/58/515.jpg" width="546" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  来源：乐学家长（lexuezu-com）
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  敏感期很短暂，并且在这特定的敏感期中，只对一种特定的知识或技能感兴趣，然后经过这个时期就会消失，例如:绘画。如果绘画敏感期到来时，孩子喜欢用铅笔涂涂抹抹，但大多数大人会从洁净的角度出发，不让他们乱涂抹，阻止他们。但如果过了这个时期，让他画也没什么兴趣了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  下面，我们就细数一下孩子成长过程中有哪些主要的敏感期。（备注说明：每个孩子的发育状况不同，敏感期时间会有所差异，但是如果家庭环境比较宽松，没有压抑或者特殊经历的孩子通常会在这个年龄阶段内。）
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  1、光感的敏感期 0-3个月
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  特点：刚出生的宝宝对光感非常敏感，这时宝宝需要适应白天和晚上的光线差异，所以白天要拉开窗帘，晚上要关灯睡觉，让宝宝适应自然的光线变化。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  建议：可以给宝宝多看黑白图。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2、味觉发育的敏感期 4-7个月
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  特点：宝宝自己的口腔可以感觉到甜、咸、酸等味觉。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  建议：添加辅食的开始，一定要注意饮食的清单，保护好宝宝味觉的敏感程度。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  3、口腔的敏感期 4-12个月
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  特点：这时宝宝喜欢吃手，他在用口进行尝试、感觉，甚至一些抽象的概念
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  建议：请妈妈们给宝宝口腔发育的机会，让宝宝吃个够，不要无情的把宝宝的手从他嘴里拿开。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="540" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/261/58/516.jpg" width="1080" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  4、手臂发育的敏感期 6-12个月
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  特点：这个时候孩子喜欢扔东西，这时最早的手眼协调发育的标准。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  建议：请看护者不要管制宝宝这个行为，让他仍个够。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  5、大肌肉发育的敏感期1~2岁 小肌肉1.5~3岁
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  特点：喜欢扶、站、努力行走。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  建议：两岁的孩子已经会走路，是活泼好动的时期，此时给予他充分的空间，在保证安全的前提下，让他熟悉更多的肢体动作，和他一起作许多游戏运动，使各种肌肉得到训练，增进亲子关系，并且还能使左右脑均衡发展。在动作敏感期，精细动作的训练不仅有助于养成良好的动作习惯，还可以增长智力。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  6、对细微事物感兴趣的敏感期 1.5～4岁
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  特点：忙碌的大人常会忽略周围环境中的微小事物，但是孩子却常能捕捉到个中的奥秘。他常常会做出一些我们不理解的细小动作，比如捏起一片掉落的叶子不停地往花盆里插，或是摆弄着花手绢怎么看也不烦，我们不明白的他们却能从中看到更多的奥秘。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  建议：此时期正是我们培养孩子对事物学会观察入微的好时机，带着疑问和想法去认知世界，再好不过。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="273" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/261/58/517.jpg" width="546" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  7、语言敏感期 1.5岁-2.5岁
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  特点：语言的启蒙始终伴随着婴幼儿，甚至是胎儿期。对着胎儿说话，婴儿的咿咿呀呀学语就开始了语言敏感期。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  建议：大自然赋予了孩子这种能力，从观看爸爸妈妈说话的口型直到突然开口说话，这个过程就是语言敏感期积攒的力量。有些孩子说话晚，如果不是病症，那么就有可能是环境的影响所至，不管他会不会说话，我们都要不断给他注入“养分”，多和他说话、讲故事，当他需要表达自我感受时，自然就开口说话了。同样，良好的语言教育会使幼儿的表达能力增强，学会与人交往。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  8、自我意识的敏感期 1岁6个月-3岁
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  特点：区分我的和你的、我和你的界限。主要表现：从开始说“我的”到开始说“不”到开始打人、咬人、再到模仿他人，渐渐地孩子们有了自我意识，这时的孩子出现的最多的现象是划分我的，以便清除你的，同时通过说“不”使用自我的意志的感觉，我说了算是最重要的，如果发生不符合他心思的事情就会大哭大闹，孩子们的表现是完全以自我为中心，出现的年龄2-3岁。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  建议：当孩子打人咬人的时候，我们只需制止孩子的行为，对孩子来说，“打S你”只是排除的意思，不要去谴责，也不要去说教,因为那和粗野的行为是不同的，我们就让孩子不违反规则的情况下使用他的自我吧。（注意事项：不要和孩子较劲，这是一个孩子形成自我地过程.）
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  自我意识是所有敏感期中最重要的一个敏感期，因为我们将来要成为什么样的人，我们未来是不是很强大，是否具备一个强大的能力，首先就来自自我意识的形成的敏感期。所以保护这个自我意识形成的敏感期，就等于保证了这个孩子未来人格的强大、人格的和谐和未来在社会上立足的这样一个能力。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="364" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/261/58/519.jpg" width="546" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  9、社会规范敏感期 2岁半-4岁
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  特点：开始喜欢结交朋友，喜欢参与群体活动，这就说明孩子进入了社会规范的敏感期。社会规范敏感期的教养有助于孩子学会遵守社会规则、生活规范，以及日常礼节，抓住时机教养，有利于将来遵守社会规范，拥有自律的生活，和他人轻松交往。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  建议：和更多的孩子接触。一般2岁半的孩子家长就可以准备入园了，幼儿园可以提供良好的交友环境。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  10、空间的敏感期 3-4岁
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  特点：喜欢垒高高、三维、钻箱子等
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  建议：可以多提供类似的玩具，同时可以在这个机会学习各种几何图形，对日后学习几何学奠定兴趣基础。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  11、色彩敏感期 3-4岁
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  特点：开始对色彩产生感觉和认识，开始在生活中不断寻找不同的色彩。人类认知的发展正是从感觉训练开始的。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  建议：给孩子提供多彩的颜料，及相关书籍，为日后绘画兴趣奠定基础。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="276" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/261/58/522.jpg" width="546" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  12、逻辑思维敏感期 3-4岁
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  特点：不断追问“为什么？”“天为什么黑了？”“为什么会下雨？”“小朋友为什么要上幼儿园？”等等。这些问题总是让家长感到应接不暇，可是孩子却不管不顾地打破沙锅问到底。当我们一次一次地给孩子解答时，孩子开始出现了逻辑思维。孩子正是通过这样一问一答，在认识客观世界的同时也发展了思维能力。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  建议：保护好孩子这份珍贵的好奇心，如果家长不能回答的问题，可以和孩子一起学习，这时家里有一套百科全书是非常重要的，因为这时认知的速度是事半功倍的。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  13、剪、贴、涂等等动手敏感期 3-4岁
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  特点：孩子从这时开始真正有意识地使用工具，这又是大多数孩子建构专注品格的最好机会。无论在教室里还是家里，只要有充分的材料，孩子们都非常乐意选择剪、贴、涂等等这些工作。从身体发展的角度来看，这也是孩子训练小手肌肉和手眼协调的一项重要工作。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  建议：家长要做的，就是给孩子提供所需的材料，并尽量不要打扰专心工作的孩子。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  14、占有敏感期 3-4岁
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  特点：开始强烈地感觉占有、支配自己所属物的快乐。孩子只有在完全的拥有物质并可以自由支配时，才可能去探索物质背后的精神，才可能超越于对物质的占有。而当这些物品的所有权完全属于孩子自己时，交换就开始了。与此同时，也就拉开了人际关系的序幕。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  建议：给孩子提供一个独立的空间，比如一个属于孩子自己的房间或者区域。在你进入他的房间或者区域时，一定要征得孩子的同意，尊重孩子的空间。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="197" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/261/58/524.jpg" width="578" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  15、执拗的敏感期 3岁-4岁
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  同自我意识的敏感期一样，这个敏感期对家长比较挑战！
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  特点：3岁至4岁的幼儿进入执拗的敏感期，有些孩子在快3岁就提前进入这一敏感期。表现为事事得依他的想法和意图去办，否则情绪就会产生剧烈变化，发脾气，哭，闹。这时家长和老师要给孩子足够的耐心和关照，也要学会一些安抚的技巧。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  儿童执拗的敏感期，可能来源于秩序感。在建构秩序感这一特殊品质时，儿童的过分需求常常被认为是“任性”和“胡闹”，但我们觉得，用“执拗”这一概念来得更准确一些。儿童在这一时期常常难以变通，有时会到难以理喻的地步。我们并不知道它的真正原因，但我们确切知道，儿童的心理活动一定是有秩序的，当他没有超越这种秩序时，就会严格地执行它。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  建议：解决儿童的执拗问题，一是要理解，二是要变通，三是要成功。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  理解不是特别难，但变通需要智慧和技巧。只有变通得好，才能成功解决问题，才有随之而来的快乐。怎样掌握变通的技巧是我们一直研究的课题。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  要注意的是，幼儿对秩序的要求起初并未达到执拗的程度，一开始他会不安、哭闹，随着自我的逐渐形成，他将这一秩序上升到意识层面，才开始变得执拗、不妥协。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="430" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/261/58/527.jpg" width="1008" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  16、追求完美的敏感期 3.5岁-4.5岁
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  特点：孩子做事情要求完美，端水时洒出一滴就很痛苦；吃的苹果上不能有斑点；厕所白色的便盆不能有任何黄渍；衣服不能少扣子等等。接着又上升到对规则的要求：我遵守规则你也必须遵守，人人都要遵守；香蕉皮必须扔到垃圾桶里，没有垃圾桶就必须拿着；红灯亮了，即使马路上一辆车、一个人没有也不能过马路，已经过了必须退回来，退回来也不行，谁叫你这样做了！
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  建议：依然是尊重孩子！这时不要在意孩子一定要吃一个整个的饼子是否能吃掉，是否会成为他浪费的喜欢，等等，孩子的问题不要扩大化，在什么时间只针对什么事。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  17、诅咒的敏感期 3岁-5岁
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  特点：“臭屁股蛋”、“屎巴巴”、“打死你”、“把你踢死去”，这些听上去既不文明又有些可怕的言辞，总是出自这个年龄段孩子的嘴里。因为孩子在这时发现语言是有力量的，而最能表现力量的话语就是诅咒，而且成人反应越强烈，孩子就越喜欢说。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  建议：忽略、淡化！不要在意孩子的语言，这并不是他真的想表达的，慢慢等待这个阶段过去。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="336" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/261/58/529.jpg" width="546" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  18、打听出生敏感期 4-5岁
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  特点：孩子往往在这个时期开始询问自己从何处来，并且一遍又一遍地问。成人的回答不能有一丝的马虎，因为这是孩子安全感最早的来源，也是人类最古老的一个哲学问题：我从哪里来?
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  建议：家长们认真地拿出百科全书，将生命形成的全部过程科学地讲给孩子听。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  19、人际关系敏感期 4.5岁-6岁
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  特点:从一对一交换玩具和食物开始，到寻找相同情趣的伙伴并开始相互依恋，从和许多小朋友玩到只和一两个小朋友交往，孩子自己经历了人际交往的全过程，而这种交往智能是与生俱来的。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  建议：家长可以给一些人际关系相处方法的引导，不过身教大于言传。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  20、婚姻敏感期 4岁-5岁
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  特点：在人际关系敏感期后，孩子便真正展开了婚姻的敏感期。最早的时候孩子会想要和爸爸、妈妈“结婚”。之后，他们就会“爱上”自己的老师或者其他的成人。一直到5岁左右，他们才会“爱上”一个小伙伴，比如只给自己喜欢的孩子分享好吃的东西，而且经常在一起玩，产生矛盾时也不愿意让其他人干预等等。总之，他们想拥有属于自己的空间。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  建议：无论孩子想结多少次婚，喜欢多少朋友，家长都一定要给孩子自由的空间。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="251" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/261/58/530.jpg" width="578" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  21、审美敏感期 5岁-7岁
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  特点：审美是对自己的形象有了自己的愿望和审美标准，尤其女孩子对自己的衣着和服饰产生起浓厚兴趣。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  建议：孩子到了审美敏感期时总是喜欢化妆。当然，在成人眼里这些“妆”化得很离谱，但是这些女孩子们总是热情不减，并且总在所有人面前走来走去展示，直到得到你的夸奖之后，她们才会带着满足的神情离开，转身又会到别的老师面前展示。除了化妆，女孩子还喜欢漂亮的裙子和鞋子，并且要按照自己的想法穿着和打扮。在这个时候，孩子需要的是成人的肯定。此时，我们无需对美做任何评判
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  22、身份确认敏感期 4岁-5岁
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  特点：孩子们会给自己一个又一个身份。这种现象是因为孩子开始崇拜某一偶像，希望自己就是那个偶像。在幼儿园里，经常有穿着白雪公主服装的小朋友，你必须叫她白雪公主她才答应你。孩子在这个身份确认的过程中，我们可以观察到他们开始透过自己的偶像来表达自己。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  建议：可以在家里进行角色扮演游戏，孩子会很感兴趣，说不定你就培养出一个著名演艺家呢
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="307" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/261/58/532.jpg" width="546" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  23、性别敏感期 4岁-5岁
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  特点：大概4岁时的孩子最重视的就是谁是男孩谁是女孩。如果有人去洗手间，他们一定要跟着去，原因是想观察到底是男孩还是女孩。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  建议：孩子对身体的探索和认识来自于观察，成人在给孩子解释时，态度必须客观和科学，就如同认识自己的眼睛、鼻子、嘴一样。当然百科全书这时是最好的工具了
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  24、数学概念敏感期 4.5岁-7岁
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  特点：孩子到了4岁多时，总是喜欢问：这是几个，现在是几点，有几个人?这是因为孩子对数名、数量、数字产生了浓厚的兴趣。但是这时的孩子还不能完全理解逻辑，他们只是能够将数名、数字、数量配上对。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  建议：这是孩子数学智能的最初发展，而只有三位一体地掌握，才算掌握了数的概念。这时可以让孩子帮助家里买一些日用品，通过花钱锻炼数字能力及经济能力。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="297" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/261/58/534.jpg" width="546" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  25、认字敏感期 5岁-7岁
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  特点：这是孩子第一次接触符号，我们的方法是给孩子一些文字卡片，让孩子把动作和看到的文字配合起来去学习文字。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  建议：在这个阶段，孩子只能宏观地认识文字，也就是一个整体的形象，还不能够分解字的笔画，也达不到书写。孩子也会对自己熟悉的某些文字感兴趣，比如他们会发现自己名字里的字在别的地方出现。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  26、绘画和音乐敏感期 4岁-7岁
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  特点：这是人生来俱有的智能。绘画是孩子最会使用的一种语言，他们从涂鸦开始一直到可以表达自己的感受，整个的过程都是一种自然的展现。而孩子在妈妈的肚子里就开始了听觉的发展，一岁多的孩子就能够跟着音乐的节奏扭动自己的身体，音乐是人类的语言，孩子天生就具有最高级的艺术欣赏能力。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  建议：在这个敏感期的发展上，我们只要能够给孩子提供一个高品质的环境就可以帮助孩子的发展了
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  27、延续婚姻敏感期 5岁-6岁
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  特点：5岁以后的这个敏感期是前一个婚姻敏感期的延续。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  建议：这个时候的孩子选择伙伴的倾向性非常明显，并且知道了一些简单的婚姻规则，比如只有相爱的人才能结婚等。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  28、社会性兴趣发展的敏感期 6岁-7岁
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  特点：孩子0~6岁的发展是一个人宏观发展的微观缩影，到了6岁他们就开始积极地了解自己和他人的基本权利，喜欢遵守和共同建立规则，形成合作意识。比如选举班长，实现自我管理，监督上课的时候谁没有进教室，吃饭前谁没有洗手，哪个孩子没有遵守幼儿园的规则……这些都是他们十分关心的事情。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  建议：可以让孩子多参加一些社会活动，包括公益性的活动，比如：捡垃圾活动、自己做手工义卖捐助活动等，培养社会责任感的良好时机。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="369" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/261/58/536.jpg" width="1080" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  29、数学逻辑的敏感期 6岁-7岁
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  特点：数学逻辑的敏感期和数学概念的敏感期是有区别的。孩子们在完成了对数字、数名、数量的认识之后，开始对数的序列、概念以及概念间的关系产生兴趣
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  建议：比如通过数学教具让孩子学习加减乘除法，这种方法学习的是数学的逻辑而不是简单的记忆。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  30、动植物、科学实验、收集敏感期 6岁-7岁
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  特点：孩子开始热烈地吸收一切来自自然界的知识。孩子们对自然的探索兴趣比我们想象得要强烈的多，孩子在六岁前，总是能保持好学、好奇的品质。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  建议：给孩子创造更多的机会观察大自然。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  31、文化敏感期（6～9岁）
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  特点：幼儿对文化学习的兴趣，起于3岁；而到了6～9岁则出现想探究事物奥秘的强烈需求。因此，这时期孩子的心智就像一块肥沃的土地，准备接受大量的文化播种。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  建议：家长可在此时提供丰富的文化资讯，以本土文化为基础，延展至关怀世界的大胸怀。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  以上是0-9岁孩子的31个敏感期，基本可以涵盖孩子成长中的主要阶段。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  经历敏感期的小孩，其无助身体正受到一种神圣命令的指挥，其小小心灵也受到鼓舞。敏感期不仅是幼儿学习的关键期，也影响其心灵、人格的发展。因此，成人应了解并尊重自然赋予儿童的行为与动作，并提供必要的帮助，以免错失一生仅有一次的特别机会。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;a href="http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5MDA0Njk2MA==&amp;amp;mid=2692096797&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=e5532c330fb3887109d3fe940ce1dd07" target="_blank"&gt;
   阅读原文
  &lt;/a&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Thu, 13 Jul 2023 04:18:00 GMT</pubDate></item><item><title>远川研究所 | 主题乐园，迪士尼的最后一张底牌</title><link>https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_23819567</link><description>&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;
 &lt;p&gt;
  原创 杨典 远川研究所
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="784" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/260/888/888.jpg" width="1080" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  新一线城市在等一座迪士尼，至少从最近的传言来看是这样。成都、天津、青岛、武汉都开始争夺尚不存在的“中国第三座迪士尼”，随后被迪士尼一一否认。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但热情的中国城市，拯救不了迪士尼当下的窘境：躺在地上的电影票房、越努力越心酸的流媒体业绩、饱受争议的文化立场……反映到股价上，过去十年，迪士尼一直跑赢大盘的存在，到了2022年，迪士尼股价腰斩，且罕见的被大盘甩在身后，市值相比最高点已经跌去了2000亿美元。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="943" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/260/888/891.jpg" width="1080" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  《财富》杂志如此评价：“没有哪家像迪士尼一样快速地王子变青蛙[2]”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  漫威英雄的瓶颈期
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在迪士尼的商业模式里，动画、电影或者说创意内容，是形成一个完整商业闭环的基础。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  迪士尼的业务通常可以被分为四部分：影视娱乐、有线电视、流媒体、乐园及消费品。影视娱乐是IP供应商，而有线电视、流媒体是扩大IP影响力的分发渠道，乐园和消费品则是IP变现的载体。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  每个动画人物从大银幕走向迪士尼乐园的货架，才算完成一次商业闭环。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但从迪士尼最近的电影票房来看，迪士尼的魔法似乎正在失灵。华尔街的分析师总结说：“迪士尼比任何公司都更依赖于其创意产出，而创意产出却没有发挥作用[3]。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  受疫情影响，全球电影业哀鸿遍野，迪士尼也不能幸免。从2020-2023年，迪士尼的票房收入在20亿美元徘徊，而这只是2019年百亿票房的1/5，曾经被寄予厚望的漫威系列，也哑火了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  从2012年开始，每年1-2部的漫威系列成为迪士尼稳定的现金流，贡献了迪士尼30%左右的票房。2020年，迪士尼没有上映任何一部漫威电影，而2021年的《黑寡妇》《尚气》《永恒族》，票房加起来都没有2018年一部《黑豹》的票房多。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="944" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/260/888/893.jpg" width="1080" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  值得注意的是，2019年之后，七部漫威电影都未能在中国院线上映，直到2023年开春，中国观众给《黑豹2》贡献了1.06亿人民币的票房以及5.4的豆瓣评分。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  只是抛开疫情和中国市场影响，迪士尼也很难再造百亿票房奇迹。复仇者联盟、星球大战两大IP纷纷完结于2019年，短期内很难制造出如《复仇者联盟4》（28亿美元票房）一般刷新影史的增长引擎，青黄不接的迪士尼只能靠漫威英雄续集续命。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  糟糕的票房宣示了观众对漫威英雄续集的审美疲劳。观众在影院枯坐两小时，发现只是看了下一部的超长预告片。眼看《蚁人3》票房进账4.2亿美元，不仅低于两部前作，更是达不到漫威英雄10亿票房的及格线，迪士尼CEO艾格也坐不住了：漫威是否需要为超级英雄拍摄这么多续集[4]？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  倚仗着漫威这台印钞机，迪士尼工作室在自创IP这件事似乎不太努力，上一个被全球少年儿童捧上神坛的公主还是2013年《冰雪奇缘》里的艾莎。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  收购来的皮克斯工作室，票房也在走下坡路，2023年新片《元素总动员》上映当日票房收入仅2950万美元，这个曾经获得过19次奥斯卡金像奖的工作室遇到了30年历史上最糟糕的首映[5]。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  影视娱乐和主题乐园撑起了迪士尼一半的业绩，以疫情前的经营情况为参考，2019财年影视娱乐（16%）和主题乐园（38%）贡献了迪士尼54%的营收。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2020财年，迪士尼净亏损28.6亿美元，出现近20年来首次亏损：一边是院线全面停摆，漫威英雄指望无门；另一边全球六大乐园普遍只营业了几个月，最严重的加州迪士尼闭园超过400天。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  对于此时的迪士尼来说，加注流媒体并不是一道选择题。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  集体崩坏的流媒体
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  迪士尼认为流媒体业务决定迪士尼未来几十年的生死存亡，“要么重塑迪士尼，要么毁灭迪士尼[6]”。2020年，重组之后的迪士尼，将流媒体置于中心地位。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  迪士尼把过去几十年如数家珍的漫威、星球大战等独家IP搬到Disney+，每月订阅费只要6.99美元，比奈飞（12.99美元）还便宜一半。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  到2021年底，已经有1亿人订阅Disney+，奈飞花了十多年才实现的壮举，迪士尼不到一年半就做到了。迪士尼的市值也水涨船高，突破3500亿美元，“Disney+创造的市值超过了通用汽车或福特的总市值[6]。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  流媒体的商业模式通常是“制造爆款——会员数增长——营收增长——再制造爆款”，奈飞也是这么做的。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="1982" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/260/888/896.jpg" width="1080" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  从2012年到2021年，奈飞推出了779部原创剧集，凭借钞能力和大数据，让爆款率达到20.67%[7]。极高的命中率让奈飞一度成为全球最大的媒体公司，十年间股价涨幅超过6000%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  投资者们信奉“奈飞花越多钱在内容制作上，全球订阅用户就会越多”，而全球有8亿这样的潜在用户[8]。在流媒体高增长阶段，股东愿意给予奈飞足够多的耐心、足够高的估值，为了制造爆款有点小亏损、小负债不是问题，只要会员数在增长，日子就有盼头。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2010-2019年，奈飞融资规模从5000万美元跃升到45亿美元，导致资产负债率始终保持在70%以上高位水平，到2020年，奈飞的现金流才转正[9]。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2019年之前，流媒体市场是奈飞一家独大，但迪士尼的高速增长直接改变了行业格局。美国最大的电信供应商AT&amp;amp;T（HBO Max）、最大的有线电视供应商Comcast（Peacock）也紧随其后加申请参战，几大巨头的加入瞬间拉高了流媒体的内卷程度。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  华纳兄弟砸180亿美元制作内容，奈飞就砸220亿美元，迪士尼更是豪掷330亿美元，掀起一场内容制作的军备竞赛[6]。整个2022年，流媒体服务商在原创节目上投入的巨额资金将超过2300亿美元[10]。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但是流媒体的回报却没有随着投入的增加而增长。2019-2022年，奈飞的制作成本水涨船高，却再也没能制造一个季度新增1600万用户的奇迹；亚马逊花5年、10亿美元拍摄了两季《指环王》，最终却换来口碑崩坏的结局，成了“电视剧史上最昂贵的代价”；到2022财年，迪士尼流媒体已经亏损近90亿美元。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  分析师们纷纷总结，流媒体是“不适合胆小的人做的生意”[6]。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  更糟糕的是，2022年Q1-Q2，奈飞连续两个季度用户流失，累计120万，单看数量微不足道，但却是十年来奈飞用户数的首次下滑。同样的剧情也在2023年的迪士尼上演。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="944" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/260/888/907.jpg" width="1080" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  华尔街突然意识到，就算每个人都在谈论《鱿鱼游戏》和《黑暗荣耀》，愿意为视频付费的也就是2亿多，流媒体的高增长时代已经一去不复返了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  当内容供给的竞争加剧，用户增长到顶，随之而来的是内容公司“降本增效三件套”——会员涨价、公司裁员、削减内容成本。从奈飞到迪士尼，再到大洋彼岸的奈飞学徒“爱优腾”，几乎无一例外。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  失望情绪反映在奈飞暴跌的股价——如今，奈飞的股价已经熨平了疫情期间的所有涨幅[11]，迪士尼也从2021年的高点跌掉了2000亿美元。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  有人曾问过迪士尼流媒体前负责人Kevin Mayer，如何看待奈飞只在乎订阅用户数量而忽视其他财务数据？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  Kevin Maye回答道：“我们致力于让流媒体业务赚钱……但与此同时，我们还有传统的迪士尼业务，主题公园、电影、工作室、电视业务，这些都还在[12]。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  乐园成了最后一张牌
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  根据《纽约邮报》报道，过去50年，迪士尼门票价格上涨了近40倍，远超工资、租金和汽油的涨幅[13]。但迪士尼还嫌门票不够贵，在娱乐影视、流媒体业务一片灰暗之下，迪士尼只能寄希望于主题乐园。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="1066" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/260/888/910.jpg" width="1080" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  上海迪士尼门票由原来的两年一涨变成了半年一涨，现在高峰日票涨到799元，几乎是七年前普通票的两倍。面对饱受争议的涨价，CEO艾格也不好意思的承认：“我们在热衷于追求利润的过程中，定价过于激进[14]。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在消费复苏的大潮里，门票涨价似乎毫不影响人们对迪士尼的热情。迪士尼2023财年Q2季度，一边是流媒体用户流失400万、亏损6.59亿，另一边有线电视利润同比下降35%。乐园成了最亮眼的一项业务：营业利润同增23%，贡献了绝大部分公司利润和1/3的总收入[15]。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  同样都是主题乐园，华强方特靠春节档14亿票房电影《熊出没》给亏损的乐园续命，欢乐谷在抖音直播间卖半价99元门票回血。逆势涨价的迪士尼乐园活成了所有主题乐园艳羡的对象，一种真正的稀缺资产。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  万达曾豪掷千亿兴建13座万达城，光西安万达城就花了500亿[16]，王健林更是放下狠话“要让上海迪士尼20年不盈利”。一年后，万达股债双杀，开启瘦身之旅，最先打包出售的也是万达城，还让融创赚了231亿。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  王建林说过这门生意的难：“十几个项目每年净增1000亿元负债，压力相当大[17]。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  而对于苹果、亚马逊、谷歌这些海外巨头来说，做流媒体内容，只要舍得花钱就能分一杯羹，但线下乐园却无异于一场更惊心动魄的豪赌：生产门槛高、造价更高昂，需要更长时间的投入和维护，才能勉强收回成本。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  好莱坞影片平均制作周期是2年4个月，有史以来最昂贵的电影《星球大战3》花了4.47亿美元。而上海迪士尼一期工程就投资了55亿美元，历时18年。在此期间，CEO艾格重访上海超过40次，历经多轮谈判[18]。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  迪士尼乐园的另一个隐形门槛在于——每一个新建的迪士尼乐园，都是在押注下一个庞大的消费市场以及极具商业活力的社会。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  80年代的日本人，沉浸在“日本第一”的宏大叙事里，“一亿总中流”撑起了一个庞大的消费市场：人均6张信用卡，消费贷增速比GDP还高；有厂商推出售价1亿日元的纯金高尔夫球杆套装，推出3天就售罄[19]；1亿人口的日本，全年滑雪人次却突破了3亿[19]。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  踏准日本经济崛起的东风，1983年，东京迪士尼作为第一个海外乐园在浦安市舞滨开业了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="360" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/260/888/913.jpg" width="489" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  东京迪士尼的纪念品商店面积是美国的两倍还要大，日本人一边喊着“卡哇伊”，一边疯狂买下印着米老鼠的T恤、钥匙链和毛绒玩具。耗资14亿美元的乐园，三年半就被3500万日本人买回本。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  《纽约时报》忍不住发文感慨：“在日本，米奇先生就像在家里”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  三十年后，相似的叙事在中国上演。2016年，上海迪士尼开业，第一年就接待超过1100万客流，实现盈利，此后几年一直保持着年均80亿的赚钱速度——全世界迄今为止最庞大的一批中产诞生了，迪士尼不出意外地实现了漂亮的业绩。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  《金融时报》曾经在2020年提出一个“迪士尼乐园指标”——1998和2008的两次金融危机后，人们削减非必要开支，迪士尼也未能幸免，乐园的业绩分别下跌8%、6%[20]。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  某种程度上，迪士尼乐园门票卖的好不好，是一个“世界是否已经恢复到2019年‘正常’状态”[20]的宏观指标。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  对于那些付得起799元上海迪士尼门票的人来说，眼看着乐园里天天上演“早八点万人汗浴现场”，或许这个世界已经恢复到2019年了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="536" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/260/888/916.jpg" width="1080" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  参考资料
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [1] 迪士尼地块拍出11.9亿天价 商用地下午起拍，中国证券网
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [2] After Disney flubbed the most basic equation in finance, Bob Iger has to dig out of a deep hole to move the stock price, FORTUNE
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [3] Pixar flop shows Walt Disney struggling to revive the magic, FT
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [4] 迪士尼CEO艾格：未来可能减少漫威电影续集数量，华尔街日报
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [5] Pixar’s ‘Elemental’ Falls Flat, Adding to Worries About the Brand, The New York Times
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [6] Disney’s chief on his war with Netflix, irking the talent and breaking with the past, FT
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [7] 其实 Netflix 是一家基于大数据的 VC，Rockflow
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [8] The State of Streaming in 2022: Netflix's Decline, HBO Max's Future, and More! - IGN
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [9] VVVip也养不起爱奇艺，远川研究所
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [10] Why Netflix keeps cranking up its prices/ The cost of streaming is starting to sting, theverge
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [11] Netflix stock has now lost all its gains from the pandemic, CNBC
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [12] Meet the man behind Disney+: Live from Code Media with Kevin Mayer, Recode
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [13] Disney World prices up 3,871% in 50 years — more than wages, rent and gas, New York Post
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [14] Disney park price hikes 'too aggressive,' CEO Bob Iger admits, foxbusiness
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [15] Disney Parks’ Profit Jumps As International Recovery Takes Hold, Deadline
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [16] 万达集团将在陕西追加投资1,030亿元 其中500亿建西安万达城，中国财经
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [17] 再见王健林，你好孙宏斌 | 棱镜
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [18] 《一生的旅程：迪士尼CEO自述批量打造超级IP的经营哲学》，文汇出版社
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [19] 日本消费崩溃启示录，摩登中产
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [20] Introducing, the Disney Park Indicator, FT
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  原标题：《暴跌2000亿，迪士尼只剩一张底牌》
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;a href="http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzIwMDY2NTgwMA==&amp;amp;mid=2247516946&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=a0c80f7b4e8ca7cae2b7003fc6a2524f" target="_blank"&gt;
   阅读原文
  &lt;/a&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Wed, 12 Jul 2023 04:20:00 GMT</pubDate></item><item><title>远川研究所 | AMD的翻身仗</title><link>https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_23805277</link><description>&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;
 &lt;p&gt;
  原创 叶子凌 远川研究所
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="785" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/260/725/214.jpg" width="1080" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  今年6月，AMD发布了一款专门针对AI需求的最新款芯片：Instinct MI300。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  MI300将CPU、GPU和内存封装在了一起，晶体管数量高达1460亿个，接近英伟达H100的两倍。其搭载的HBM（高带宽内存）密度也达到了H100的2.4倍。也就是说，MI300在理论上可以运行比H100更大的AI模型。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  受益于AI训练的增长，GPU需求肉眼可见的从游戏市场向高性能计算领域倾斜，就连刚开启GPU产品线的英特尔，也迫不及待的PPT首发了面向高性能计算场景的Falcon Shores架构芯片。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  伴随英伟达一路冲向万亿美元市值，资本市场对GPU行业老二的期待值也达到了顶峰。今年以来，AMD股价累计上涨已经超过90%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="608" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/260/725/217.jpg" width="1080" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  英特尔的Falcon Shores，预计2024年推出
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  然而MI300发布会结束，AMD股价下跌3.6%，反倒是英伟达上涨3.9%。资本市场表达好恶，向来是这么冷酷无情。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  原因可能在于，AMD没有在发布会中透露这款芯片的客户，这也是市场对英伟达以外的AI芯片最大的担心。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  长期以来，AMD在GPU市场一直被英伟达按在地上反复摩擦，Instinct产品线其实已经迭代了好几年，但相比英伟达的连战连捷，AMD在高性能计算领域的存在感一直比较稀薄。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  AI训练打开的市场空间，一度被市场视为AMD与英伟达拉进距离的机会，但事情似乎没那么简单。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  离不开CPU，但离得开英特尔
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  虽说在AI训练上，更擅长大规模并行计算的GPU承担了大部分计算工作，而整个系统仍需要CPU进行调度和统筹。也就是说，尽管GPU的需求量大幅度增加，但CPU仍是必需品。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  作为一家同时拥有CPU和GPU设计能力的芯片公司，AMD被看好也不意外。更何况过去几年，AMD在CPU市场连战连捷。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  AMD现任CEO苏姿丰在2014年接手，时值推土机架构性能孱弱，让英特尔心安理得的挤牙膏。而在卖掉Imageon后，AMD和拒绝为苹果设计iPhone芯片的英特尔一起，完美错过了智能手机的浪潮，公司一片风雨飘摇。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  面临多条战线的失血，苏姿丰只能将有限的资源集中在核心的CPU业务上，从苹果请回了架构大师吉姆·凯勒，开始Zen架构处理器的研发。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2017年，Zen架构处理器横空出世，把挤牙膏上瘾的英特尔打了个措手不及。2019年，Zen处理器更换为台积电7nm工艺，此时英特尔10nm工艺姗姗来迟。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  虽然英特尔还占据着大部分市场份额，但AMD的反攻速度实在太快，尤其是在服务器市场，几乎是从0杀到了接近20%的市占率。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2023年Q1，AMD的x86处理器市场份额达到了34.6%这一历史峰值[2]，这也是AMD市值超过英特尔的重要背景。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="432" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/260/725/219.jpg" width="640" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  今年5月，全球超级计算机Top500强公布：前500强中，使用AMD CPU进行驱动的超算达到121台，使用英特尔CPU的超算则从2016年的454台下降至360台，虽然看着不少，但其中很多是英特尔10年前的家底——至强（Xeon）处理器[3]。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但同一时期，AMD与英伟达差距也越来越大。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  难以逾越的CUDA
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  英伟达不仅是一流的硬件公司，更是一流的软件公司。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  虽然在理论性能上，MI300的一些参数甚至领先于英伟达，但市场对英伟达对手们最大的担心往往在于，就算硬件性能可以跟英伟达比肩，但是软件解决方案仍难以与英伟达的CUDA对抗。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2006年，英伟达推出了CUDA平台，让开发者能够给予GPU进行编程和开发，最终形成了一个庞大稳固的生态。在推出CUDA之前，全球能用GPU进行编程的不足100人，目前CUDA的使用者超过400万。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  每一个成功的硬件公司背后，往往都有一个更强大的软件团队，苹果和英伟达都是如此。即便是光刻机制造商ASML也不例外，他们的官方网站上有这样一段话：
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  您可能将ASML视为一家硬件公司，但实际上我们拥有世界上最大、最具开创性的软件社区之一。如果没有我们开发的软件，我们的客户就不可能制造出10纳米或更小的尺寸的芯片。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  想要芯片真正在具体场景的满足各种需求，就需要开发者对硬件进行编程以实现各种功能。如果说硬件编程的过程相当于进行各种复杂计算，那么CUDA就是提供给使用者的一部计算器。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  无论对英伟达的刀法多么怀恨在心，都不能否认黄仁勋对通用计算和人工智能的超前押注。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  AMD显然深知软件和生态的重要性，但对标CUDA的ROCm在2016年推出时，就已经比英伟达晚了十年。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  直到2023年4月，ROCm都仅支持Linux平台；而CUDA自问世以来，就提供Windows和Linux两个版本，后期还为苹果用户增设Mac OS版本。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  相比英伟达不遗余力的推广和洗脑，AMD在生态建设上也显得投入不足，据说早年英伟达对项目的GPU试用申请几乎是有求必应，动不动就去高校实验室发显卡。深度学习大神杰夫·辛顿带着学生训练AlexNet模型，就用了三块GTX 580。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  另外，AMD的软件能力也令人不安——AMD在今年6月发布了一份EPYC 7002 “Rome”服务器芯片指南，承认由于时钟倒计时器存在 BUG，导致第二代EPYC芯片运行1044天后，会出现内核卡死。如果有服务器使用这款芯片，需要每隔2.93年重新启动一次。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  原因也不难理解，直到推出ROCm的2016年，AMD甚至还没摆脱亏损。在这期间，AMD只能把有限的资源都聚焦在CPU的研发上，无法为GPU部门投入太多资源，更不要说ROCm的软件团队了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  而当AMD在CPU市场收复失地，希望依靠AI卷土重来时，英伟达已经慢慢补齐了短板。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  英伟达的反攻
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2020年9月，英伟达宣布准备以400亿美元的价格准备收购移动CPU架构商Arm，其背后意图人尽皆知：一方面是整合移动端资源，另一方面则是入局CPU。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  正如前文所说，尽管AI时代需要更多的GPU，但CPU仍不可或缺。当CPU与GPU共同在服务器中的工作时，实际场景更像是一个大学生（CPU）带领一群小学生（GPU）组队完成各种任务。这个时候，配合就显得尤为重要。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  因此，英伟达之所以自己做CPU，并非完全因为英特尔或AMD，而是从自身产品需求出发，使CPU和GPU紧密耦合，以发挥最大性能。比如CPU和GPU中，需要用到尽可能相似技术的一致内存，以保证数据之间的无缝共享[8]。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  虽然收购基本没有成功的可能性，但英伟达依然按部就班的招兵买马。2021年4月，黄仁勋在自家厨房里宣布，英伟达即将推出首款5nm制程工艺CPU Grace，基于Arm架构，面向超大型 AI 模型的和高性能计算。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="646" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/260/725/221.jpg" width="1080" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  紧接着就是具体工作的有序展开：英伟达首先选定了根据地以色列，那里有全球第三多的纳斯达克上市公司（仅次于美国和中国）；然后对外招聘600名硬件工程师、软件工程师和芯片设计师，搭建CPU研发团队[7]。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  最后，英伟达挖来了英特尔在以色列的CPU架构专家Rafi Marom，后者曾参与10nm制程的Tiger Lake和Alder lake芯片开发工作。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在2022年3月的GTC大会上，英伟达对外宣布Grace CPU性能：拥有144个Arm内核和1TB/s的内存带宽，性能较当前最先进的DGX A100搭载的双CPU相比高1.5倍以上。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  不过，原本预计在今年上半年可以开始供货的Grace芯片，目前已推迟至下半年。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  APU
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  Instinct MI300本质上是一颗“APU”，这是AMD早在2009年提出的一个概念——将CPU和GPU集成在一起，使得二者高速互联，实现1+1&amp;gt;2的效果。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在2006年收购了GPU公司ATI后，AMD成为了当时唯一同时拥有CPU和GPU设计能力的芯片公司，而且在两个市场都是行业老二——但坏消息是，市场主流玩家也就两个。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在这种局面下，AMD希望借助APU打开市场局面。2011年，第一代APU推出后，AMD持续宣传APU是“x86架构三十年来的最大革命”，并向投资者强调，这款产品存在着“强劲且被压抑”的需求。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  市场最初也对APU概念充满期待，结果2012年Q3财报出炉，AMD收入下滑25%，顺便减记了1亿美元的库存——APU需求量并不高，芯片根本卖不出去[1]。紧接着，公司股价跌到1.86美元的历史性低点，苏姿丰临危受命，开始掌舵风雨飘摇中的AMD。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  APU的优势在于，由于CPU和GPU集成在了一起，数据传输效率得到了大幅度提高。苹果的M1 Ultra也采用了类似的“把几个小芯片拼成一块大芯片”的思路，换来了更强的数据吞吐能力。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但在2009年，APU的理念显得过于超前。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  一方面，APU涉及芯片的先进封装技术，在当时既不成熟，成本也难以控制。另一方面，APU在需求高度多元化的消费市场很难行得通。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  比如10种型号的CPU和GPU，理论上有100种组合方案，这就导致做10种方案无法满足市场需求，做100种方案难以收回生产成本。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  因此在很长一段时间里，APU只能在PS4游戏机这类高度标准化的产品上才能找到市场。但深度学习的大爆发改变了这一点。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  相比游戏和渲染，AI训练对算力和数据吞吐效率的需求成百上千倍的增加，目前针对AI市场推出的芯片产品，除了算力的堆砌，往往都采用3D堆叠和先进封装等方式，增加数据传输的效率，这与APU的优势不谋而合。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  英特尔尚未正式发布的Falcon Shores，同样采用了将CPU、GPU、内存封装在一起的思路，只不过英特尔将其称为“XPU”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但目前来看，最接近这个目标的反而是英伟达的Grace Hopper芯片。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="609" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/260/725/224.jpg" width="1080" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  英伟达的Grace Hopper将CPU和GPU集成在了一起
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  尾声
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在2009年APU的概念被提出时，AMD正经历公司历史上的最低谷，APU多少有些毕功一役的憋大招成分。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但也正是因为处于低谷，导致AMD无法拿出足够的资金与技术支持，让APU的革命性理念真正落地，最终只变成了简单的CPU+GPU的组合。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  从商业角度看，最适合在2009年搞点革命性产品的反而是富可敌国的英特尔，但英特尔当时在干什么呢——心安理得的挤牙膏，同时拒绝为iPhone设计芯片。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这似乎是高科技公司常常会出现的状况——在鼎盛年代忽视新的技术浪潮，在低谷期如梦方醒仓促憋大招。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  事实上，英特尔还尝试过“联A抗N”——2017年，英特尔宣布将在自家CPU上集成AMD的GPU，合作推出新的芯片。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  结果没过多久，英特尔就挖走了AMD的核心技术负责人之一：图形主管Raja Koduri，为英特尔开发高端独立GPU。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="538" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/260/725/225.jpg" width="1080" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  参考资料
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [1] AMD: $30 Million Settlement Ends Llano Lawsuit，tom's Hardware
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [2] AMD and Intel CPU Market Share Report: Recovery on the Horizon (Updated)，tom's Hardware
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [3] AMD Now Powers 121 of the World's Fastest Supercomputers，tom's Hardware
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [4] A Closer Look at Intel’s Coral Supercomputers Coming to Argonne，inside HPC
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [5] Argonne’s 44-Petaflops ‘Polaris’ Supercomputer Will Be Testbed for Aurora, Exascale Era，HPC wire
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [6] Top500: No Exascale, Fugaku Still Reigns, Polaris Debuts at #12，HPC wire
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [7] 英伟达在以色列组芯片团队，发力CPU，半导体行业观察
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [8] 它们需要基于这两种设备中尽可能相似技术的一致内存，智能计算芯世界
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  原标题：《AMD的翻身仗》
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;a href="http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzIwMDY2NTgwMA==&amp;amp;mid=2247516934&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=1ef010d4d5b24fa2cbc985ea99a3d687" target="_blank"&gt;
   阅读原文
  &lt;/a&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Tue, 11 Jul 2023 04:19:00 GMT</pubDate></item><item><title>远川研究所 | 向全球农民收税的生意</title><link>https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_23752561</link><description>&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;
 &lt;p&gt;
  原创 严张攀 有数DataVision
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="697" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/260/88/751.jpg" width="913" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  2014年8月，时任中信证券首席农业分析师毛长青迎来了一次“名垂千古”的机会。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  当时的农业部正试图全力打造出一家具有国际竞争力的，属于中国的种业超级巨头，可费尽心思打造出来的中国种子集团却经营惨淡，最终被中国化工收购收场。可为了粮食安全这个国家级的命题，农业部依旧在积极撮合我国种业发展。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  毕竟连美国国务卿都说“谁掌握了石油，谁就控制了所有的国家。谁控制了粮食，谁就控制了人类。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  与此同时，中国种业另一大巨头，隆平高科正在与中信集团洽谈并购事项，作为中信农业首席，毛长青的研究结果至关重要。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  他也相信，收购一旦成功，自己将在中国并购史上留下浓墨重彩的一笔。8月26日，在中信集团高层专题会议上，面对时任中信集团董事长常振明，其PPT的标题就是《收购隆平高科，打造种业航母》[4]。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  可就在此时，北京的另一座大厦里，中国化工集团正在筹备收购瑞士先正达。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  两年后，中化斥资430亿美元天价，完成对瑞士先正达的收购，并一跃成为全球三大农业巨头之一。其庞大的交易额直接将整个化工原料行业的收购并购额推上了全年第一。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  相比于中信入主隆平高科35亿元的定增方案，中化这笔钱够中信操作个90次。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  除去中国化工承诺430亿美元全部以现金支付外，还答应管理层完全保持不变，公司总部仍设在瑞士。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  如今我们看到的先正达，实际上是以瑞士先正达为主，加上了大量中国化工注入的各种农业公司后，形成的一个庞大农业聚合体。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  从财报上看，瑞士先正达的资产仅为总资产的38%，而创造的营收占比却高达64%，也就是说，整个先正达最核心的资产就是这个总部在瑞士的子公司。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中化收购先正达，真的意味着掌控了粮食安全吗？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  农业巨无霸
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  6月16日，先正达通过上交所审议，拟发行股票融资650亿元，对应市值为3250亿，这意味着一经上市，这家公司就会成为A股市值排名前30的企业。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  先正达的上市还将改变整个A股农业板块的格局。通常农业大致分为植物保护（农药）、种子和植物营养（肥料）三大板块，而在先正达上市之前，三个板块单家公司的平均市值分别仅为70亿、77亿和166亿元。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  回顾A股30多年的历史，单纯的农业公司几乎和千亿市值无缘，能过百亿都已算是佼佼者，三大板块曾经的龙头扬农化工、隆平高科、盐湖股份现在对应市值为273亿元、202亿元和1041亿元
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  好不容易突破千亿市值的盐湖股份虽然属于肥料龙头，但实际上还是靠着“盐湖提锂”的锂资源搭上新能源的快车，2022年其锂资源相关收入高达115亿元，占总营收38%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  若剔除这部分因素，先正达一家的市值甚至超过一个板块的总市值。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  巨额融资的本质
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  除去超高的估值外，先正达高达650亿的天量融资额在当下A股流动性如此紧张的情况下，无疑引起热议。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  650亿意味着先正达将成为A股历史上第四大IPO，排在前面的是农业银行、中国石油、中国神华，分别是金融和资源领域的超级巨头，如果把眼光放眼全球，亚马逊、苹果、奈飞、谷歌和脸书，首发募资额分别为5400万美元、1.1亿美元、9亿美元、16.7亿美元和160亿美元。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  与以上五大互联网巨头相比，先正达650亿元（约90.3亿美元）的融资，仅次于脸书。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  搞农业的企业何德何能与它们相提并论？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  理论上，IPO的融资规模主要由两个因素决定，一是公开发行股票的比例，二是公司本身估值。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  关于发行比例，根据中国《证券法》规定，当股本总数少于4亿股时，公开发行的股份需要达到公司股份总数（发行前）的25%以上；而当股本总数超过4亿股时，向社会公开发行的股份的比例为10%以上。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  简而言之，国内发行比例只有最低限制，没有最高限制。但通常而言，大股东们为了体现对自身公司价值的认可，绝大部分IPO都会卡着25%这根线，先正达也是如此。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  既然大家都是25%，那么融资规模实际上就由估值决定。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  全球农业龙头
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  如果以市盈率来衡量，先正达大约也就30倍左右的估值，放在整个农业板块里，只能算中规中矩。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  因此，如此高的融资额，很大程度上就只是因为这家公司的体量非常大。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  首先是业务范围的广度。农业三大主要板块植物保护（农药）、种子和植物营养（肥料）先正达均有涉及，而国内其它公司往往只涉及其中一项。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  其次是业务的深度即市占率。放眼国内市场，先正达在以上三个板块都稳坐市场龙头，而其优势最大的植物保护（农药）上，其市占率遥遥领先。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中国的龙头地位仅是先正达商业版图的四分之一。2022年，其营收为2248.5亿元，其中收入占比最大的地区为拉丁美洲，金额为625.8亿元，占比27.8%，其次才是中国地区，收入为586.2亿元，占比为26.1%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  全球三大农业巨头
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  自2016年以来，拜耳、先正达和科迪华，一直被称为全球农业科技三巨头，并牢牢的占据着行业第一梯队。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在农业的农药、种子、化肥三大板块中，前两者由于“转基因技术”的存在，而产生了技术垄断的可能，在这两大领域中，三巨头牢牢的占据着全球一半以上的市场份额。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  植物保护，简单理解就是为植物开药方，主要由除草剂、杀虫剂、杀菌剂三大类分别对应去除杂草，害虫，细菌，衡量一款农药是否高效，就是尽可能的提高“杂物”的致死率，同时提高作物的生存率。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  种子，则可分为“育种—制种—销售”三大环节，其中育种是种子产业的核心，优秀的种子最直接的衡量标准，就是亩产量和作物品质。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这两者的共同点在于，开发一款农药或是种子，极其类似药品研发，不断尝试各种化合物组合、基因组合的方式，这就需要大量的时间去试验，筛选，优化，就像当年袁隆平研发超级水稻一般。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  三巨头能够稳坐市场龙头的原因正在于此，凭借着近200年的积累，形成了一个异常庞大的基因数据库，从而形成了农业技术上无可超越的竞争壁垒。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  具体来看各家所擅长的方向也有所不同，在种子领域，拜耳和科迪华优势更强，而在植物保护领域，先正达具有比较明显的优势。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  融这么多钱用来做什么？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  绝大部分IPO公司，上市募集资金往往是用于扩充产能，但对于先正达来说，收购才是第一要务。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  首先，先正达产能本身是过剩的。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  从招股书披露的信息来看，占其收入规模高达57.2%的除草剂、杀菌剂和杀虫剂业务，产能利用率仅为均不到70%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  其次关于IPO融资用途，有一条雷打不动的原则，就是抢占市场，即借助资本市场的力量，快速扩大市场占有率，进而提升自身的市场地位。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  例如新能源行业，抢占市场最快速的途径是扩产能，因此募资往往用于扩大再生产；互联网行业，用补贴换市场是不二法门，因此募资往往用于营销；创新药企，更快更好的研发出新药是扩大市场的利器，因此募资往往用于研发。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但在农业，市场本身早已没有增长，植物保护和种子领域未来五年的预计增速均不到2.5%，存量市场下，公司的增长只能靠抢占其它同行的份额。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  对于先正达来说，抢占份额的最优方式，就是拥有比同行更加先进的技术，或者说更高效的农药、亩产更多的种子。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  如上文所述，农业三巨头的壁垒来自于基因技术的积累，而积累最高效的手段，则是收购并购其它掌握技术的公司。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  事实上，募资用途第二大的长期债务，本身也是由于并购而产生的。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在这种不断并购的过程中，先正达的收入增幅远超行业整体，在植物保护领域是整体的5.2倍，在种子领域是整体的4.7倍。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  掌握价格的主导权
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  收购为先正达带来了技术领先的同时，也让先正达掌握了整个行业的定价权。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在其优势最大的植物保护领域，其主要产品除草剂、杀虫剂和杀菌剂价格近三年复合涨幅分别为19%，12%和22%，一边涨价，销量还一路上涨。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  要知道海天酱油一年的涨价幅度也仅有3%~7%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  量价齐升的逻辑说来很简单，本质上就是对优质种子、农药的垄断，其它没能掌握技术的公司种子产量低、农药对作物的有害度高，这之间几乎不存在选择，只能接受涨价。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="238" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/260/88/752.jpg" width="801" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  [1]先正达招股说明书
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [2]先正达IPO的第一个真相：农业安全暗战，锦缎
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [3]洞察2022：全球种子行业竞争格局及市场份额，前瞻经济学人
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [4]《艰难的辉煌 中信2009-2019》
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  原标题：《向全球农民收税的生意》
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;a href="http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzUyMTk1ODkwOQ==&amp;amp;mid=2247496027&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=c604b5cf6bc0a753f6653fa938aaccd3" target="_blank"&gt;
   阅读原文
  &lt;/a&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Fri, 07 Jul 2023 05:07:00 GMT</pubDate></item><item><title>远川研究所 | 沦为美食荒漠，不是杭州的错</title><link>https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_23763095</link><description>&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;
 &lt;p&gt;
  原创 杨典 远川研究所
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="786" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/260/212/882.jpg" width="1080" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  屡屡因为“美食荒漠”走进舆论中心的杭州，成了继北上广成之后，第五个拥有米其林指南的城市。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但米其林的垂怜没能让杭州摆脱“美食荒漠”的头衔，反而引来一阵群嘲。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  一方面，杭州此次入围的餐厅，数量上（51家）比其他城市少，且都是1星餐厅（6家），就连同为荒漠兄弟的北京都有100家餐厅入围，31家1星，3家2星，2家3星；
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  另一方面，杭州51家入围餐厅里9家都是面馆，3块钱的王氏烧饼和人均750的里安一起上榜，看得出法国轮胎人在找杭州美食这件事上已经尽力。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="1147" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/260/212/886.jpg" width="1080" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  除了杭州，大城市们似乎都有沦为美食荒漠的烦恼。根据DT财经和36氪的调研结果，提到“美食荒漠”，人们往往想到三个城市：北京、杭州、深圳。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  看上去，中国美食基因日渐丧失，大城市里996的年轻人吃不上一口好饭。但事实并非如此，仅从数据来看，过去几年里中国餐饮市场蓬勃发展，从2014年的2.9万亿增长至2019年的4.7万亿，全国餐饮门店达到999万家。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  北深杭有苦难言：明明餐饮门店数量都超过10万家，均位于全国前列，怎么还是难逃沦为美食荒漠的宿命？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  有限的选择
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “美食荒漠”（food desert）一词最早出现在英国的一份政府工作报告里，但并非是说“英国人只能吃炸鱼薯条”，而是说在人口密集区域，由于贫穷、交通不便、没有大型超市，居民买不起健康的食物[1]。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在中国，互联网上动辄被吐槽的美食荒漠，往往另有所指：美食选择有限，找不到便宜又好吃的食物。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这也难怪北京、杭州、深圳这样的大城市首当其冲，成了“美食荒漠”的代名词。毕竟无论是北京卤煮豆汁，还是杭帮菜里的西湖醋鱼，都是外地人难以欣赏的本地“美食”。而深圳在隔壁美食之城广州、顺德的重围之下，只能拿出一道“海南椰子鸡”，拖了广东的后腿。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这三大城市在地理、历史和气候上千差万别，但有一点却是相通的：都是鼎鼎有名的“打工之城”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  当数量庞大的外来人口涌进，他们却发现这里几乎找不到什么适合自己口味的食物，自然就会吐槽“美食荒漠”。来去之间，“美食荒漠”成了新的城市标签。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  过去几年，杭州人口增长领跑全国，到2022年达到1237万人口，几乎是20年前的两倍，沦为美食荒漠似乎是重口难调的集中体现，来自五湖四海的挑剔味蕾挤压着本地饮食的话语权。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  而深圳作为一个“来了就是深圳人（湖南人）”的城市，成了“湖南人的耶路撒冷”。90年代巅峰时期，湖南有10万劳动力在深圳，每年至少要赚回2亿元工资[2]，十个的哥有八个是湖南攸县的[3]，时至今日，每十个深圳外来人口中，就有三个是湖南人[4]。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  湖南人占领深圳，也深刻影响了深圳的饮食文化。今天，最能代表深圳的菜系要属湘菜，7000多家湘菜馆数量仅次于长沙。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="321" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/260/212/889.jpg" width="660" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  外来人口一多，还带来另外一个影响：外地人找吃的，多半是打开手机刷大众点评。众所周知，美食榜上都是刷单，名列榜首的基本都是财大气粗的连锁餐饮。一线城市的小老板们，如果想放上招牌菜的动图，就得先交9800元的年费开通“商户通”功能[5]。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这就造成了一个诡异的局面：排行在前的餐厅，可能就是那批明明平平无奇却要大排长龙的氪金玩家。另一些要划过去好几屏才能刷到的小馆子们，评论只有零星的几个，还很两极分化。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  久而久之，人们的选择就变得越来越少，那些藏匿着美食的小店要么从外地人视线中消失了，要么被重新塑造成网红，从街坊邻居的生活日常变成了等位两小时起步的顶流。杭州的“方老大”、“吴山烤禽”，贵为“深圳老字号”的光明乳鸽，皆是如此。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  外来客去杭州，刷大众点评看到的知名杭帮菜餐厅只剩下绿茶、弄堂里等一众全国连锁；在小红书上找网红店，宣传天花乱坠，但抬上来的龙井豆浆、龙井火锅却让人眼前一黑，选来选去还是麦当劳、肯德基最保险。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="1024" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/260/212/892.jpg" width="946" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  平时996已经够累了，选个餐厅还都到处踩雷，西溪码农、滨江网红们恰好又是擅长在互联网上冲锋陷阵的那一批。舆论多了，围观群众无论在不在杭州，都得心领神会地骂上两句：
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “杭州真是美食荒漠”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  无限的扩张
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  从百年盛名的美食之都跌落至美食荒漠，杭州只用了短短数十年。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  杭州城市历史悠久，南宋时期是临安府，鱼米之乡的杭州孕育了“杭帮菜第一吹”袁枚，《随园食单》里处处记载着杭帮菜曾经的辉煌，更有醋搂鱼（西湖醋鱼）、荷叶粉蒸肉、八宝豆腐等菜式流行至今。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但如今的杭州却在一众江南城市里活成了美食荒漠，眼看隔壁嘉湖细点、台州海味吸引了八方食客，杭州拔剑四顾，只能怪西湖边的醋鱼太难吃。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  西湖醋鱼因为难吃屡上热搜，成了黑暗料理的代表选手：又腥又酸。楼外楼作为知名的西湖畔老字号，被网友骂得把西湖草鱼换成了衢州清水鱼[6]。本地人更是直接将其逐出杭帮菜名单——我们也不知道谁在吃西湖醋鱼，反正我们不吃。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  然而，曾贵为杭州名菜的西湖醋鱼，也不是没有风光过。它曾和茅台一起出现在尼克松访华的国宴席上，在1989年上映的《开国大典》里，蒋委员长坐在西湖边上的楼外楼吃饭，桌子中央就是一道西湖醋鱼。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="665" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/260/212/894.jpg" width="1080" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  扶霞·邓洛普在《鱼米之乡》里则称“最高境界的西湖醋鱼，盐味打底、甜味凸显，整体琴瑟和鸣，还能尝出淡水蟹的味道”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  至于尼克松吃的西湖醋鱼究竟有没有蟹味，那就无从知晓了。但在当今的互联网上，西湖醋鱼显然是坐不了主桌的。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  西湖醋鱼的难吃，杭州餐饮的连锁化难辞其咎。楼外楼自1988年开始开设分店，1995年就开始设食品厂研究起真空包装菜；彼时，南京大牌档刚在狮子桥的电机厂里开出了第一家门店，而“阿兰餐馆”还没华丽转身为“俏江南”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2003年，西湖开始免门票，来自全国的游客挤爆了楼外楼。巅峰时期，一家楼外楼一天就得卖1300多份西湖醋鱼[7]。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="305" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/260/212/897.jpg" width="550" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  餐饮生意和西湖旅游齐头并进，杭州餐饮老板们顺势开始搞起了连锁化、预制菜。楼外楼光是在杭州就开了40多家分店和外卖连锁店。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  商业地产的繁荣加速了这一趋势。2008年，杭州市政府大手一挥，宣布要兴建100个城市综合体，引起了整个房地产业界的惊呼。2009年杭州大厦全面调整开业，把四座单体商场全部叠在一起的总高度超29层[8]。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  餐饮这种高频、刚需、吸引客流的业态成了商业地产的主力，一批新式杭帮菜享受着装修补贴、租金优惠，轰轰烈烈搬进了购物中心。自此诞生了外婆家、绿茶、新白鹿、弄堂里、老头儿油爆虾为代表的“快时尚餐饮五虎”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  凭借着低客单价（人均50-60）x 高翻台率这套公式，这一批的连锁餐饮一改往日豪华酒楼包间的作风，完美契合了逛商场的家庭客流的用餐需求。这些餐厅无一不是用中央厨房降低生产成本，顺手养肥了一众诸如麦子妈、严州府食品等一众供应链，让杭州成了“预制菜的热土”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  不用管好不好吃，高性价比、快速方便、保证出品是第一要义。2008年，西湖畔的第一家绿茶餐厅曾创下了翻台率14次/日的纪录，后来的长沙超级文和友也望尘莫及。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="807" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/260/212/899.jpg" width="1080" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  连锁的杭帮菜随着商业地产遍地开花，成功地让数亿中国人都记住了西湖醋鱼、东坡肉、龙井虾仁（难吃版）。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  如今，不必到西湖，在中国任何一座二线城市的商业中心里，都能找到“快时尚餐饮五虎”的身影。在杭帮菜连锁化率提升的过程中，外婆家成了旗下有16个子品牌的餐饮集团。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但杭帮菜却在不断地接受本地化改良中逐渐失去特色。外婆家现在卖得最好的是一道3块钱的川菜——麻婆豆腐，百年老字号知味观推出的年夜饭里硬菜多了一道闽菜——佛跳墙。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  门店越开越多，生意越来越差。杭州快时尚餐饮在风靡一时后陷入无人问津的尴尬。绿茶餐厅的高翻台率一去不返，勇闯IPO三次未果，翻开财报一看，2021年营收22.93亿，净利1.14亿，盈利能力只够和奈雪比一比。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  杭帮菜落寞，杭州美食“荒漠化”，这几乎是中国餐饮连锁化率提升的一个必然结果。2022年，杭州餐饮收入1171亿元，连锁化率达28%[9]，居全国第二，仅次于上海。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但连锁化率更高的上海，怎么就和“美食荒漠”不沾边了呢？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美食的空间
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在关于美食荒漠的讨论里，上海的存在感一直不高。尤其是在浦西，异国Bistro和海派老面馆交相辉映，不管是人均消费1000+的网红餐厅还是几十元的苍蝇馆子，几乎都是唾手可得。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  相比人行天桥贯穿的陆家嘴，上海“梧桐区”里的小马路密如毛细血管，绿树成荫、宽度适中，而且车辆限速、不会过于吵闹，是市民和游客休闲轧马路的首选，自然也成了孕育街边小店的沃土——从田子坊、“巨富长”到安福路，盛产网红和网红餐厅的小马路是上海市中心经济活力的最佳例证。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="1023" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/260/212/900.jpg" width="1080" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  与上海相似，连锁化率高达50.8%的东京，也是举世闻名的“美食之都”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  日本的廉价连锁餐饮自90年代破灭的泡沫经济后开始蓬勃发展，兜里没钱的日本人转而爱上了便宜管饱的盖浇饭，成就了吉野家、松屋、食其家这三大平价连锁之王。时至今日，日本有62家餐饮上市企业，居全球之首。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  另一边，《经济学人》曾经在2021年将东京评为“这个世界上最大也是最宜居的城市之一”[10]，原因之一就在于东京比其他任何地方都要多的餐厅，200家米其林餐饮数量远超巴黎。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="1132" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/260/212/901.jpg" width="1080" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  米其林和连锁快餐并存，抛开人均收入、房价等因素，秘密还在于东京的城市空间更适合美食生长。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  东京一直被认为是“一团糟的城市”，原因在于战后破产的日本政府无力实施严格的城市分区规划，导致东京整个城市几乎是居民自发形成的，整个东京呈现出“街道狭小、纵向生长、社区密度高”的特征，而这恰好给了小饭店足够的生存空间。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这种纵向生长的建筑物和狭小的街道，给无数餐饮老板们提供了充足的可选点位。例如以中古服装店和小剧场闻名，屡次当选“年轻人最想居住的街道”的下北泽，不过是一个常住人口2万左右、只有5条小马路的街区，就集聚了700余家餐饮店。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  像是银座这样的全球热门的商圈更不必说，在“日本版大众点评” tabelog上搜索餐厅，能得到4000多条结果。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="608" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/260/212/902.jpg" width="1080" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  “杂乱”的下北泽
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  反观屡屡被吐槽美食荒漠的北京，除了本土黑暗料理豆汁卤煮外，规整的大马路得背一半的锅。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  举例来说，北京的城市街道平均宽度为为14.64米，而东京的宽度为6米[11]。东京狭窄蜿蜒的街道像网格，密集的小巷、小街道能容下更多的小摊小店，而北京又宽又直的马路让小店难有容身之处。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  一种常见的体验是，在东京走几步就可以吃饭，在北京，你不得不走很远找到最近的天桥过马路，花掉半小时[11]。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="905" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/260/212/903.jpg" width="1080" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  过去二十年里，中国城市越摊越大，而美食基因也越来越稀薄。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  比如杭州在2000年后经历过三轮“撤市建区”，市区面积从683平方公里扩大到8292平方公里，但在老杭州人的回忆里，杭州主城区就是围绕西湖的20平方公里左右的区域，骑车穿越不过40分钟。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  摊大饼的城市规划将杭州被切割成了两半：湖滨武林和其它各种新城。前者人满为患，餐厅总是在等位；后者做得再好吃也无人问津。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  根据克而瑞的报告，2018至2023年间，杭州最贵的武林商圈的首层租金稳定在40元/平/天，是杭州全市平均值的4倍，其空置率也是全市最低的，仅有3%左右[12]。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  要么没人吃，要么房租贵，偌大的杭州，摆在餐饮老板面前的选择却少得可怜。别怪杭州餐饮老板不努力，要怪就怪杭州只有一个“湖滨”吧。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="536" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/260/212/904.jpg" width="1080" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  参考资料：
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [1] Cummins, S. and Macintyre, S. (1999), "The location of food stores in urban areas: a case study in Glasgow", British Food Journal
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [2]《春天的故事：深圳创业史》，中信出版社
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [3] 攸县的哥为深圳带来了红火一时的“湖南大碗菜” ，我在攸县
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [4] 湖南人，为啥都来占领深圳？三联生活周刊
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [5] 困在点评里的餐饮老板，企鹅吃喝指南
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [6] 你说不好吃 我们立刻就改！楼外楼西湖醋鱼换鱼了，看看新闻Knews
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [7] 楼外楼昨卖出西湖醋鱼1300份，职业餐饮网
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [8] “新老综合体”续为标杆，中国房地产金融
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [9] 杭州为擦亮“美食名城”招牌有多拼？背后有笔经济账，澎湃新闻
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [10] The big city that is also pleasant to live in, The Economist
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [11] 北京对“宽马路”开刀：如何界定城市“路权”？搜狐城市
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [12] Q1杭州商业市场报告︱首层租金环比上升，市级商圈租赁需求不减
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  原标题：《沦为美食荒漠，不是杭州的错》
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;a href="http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzIwMDY2NTgwMA==&amp;amp;mid=2247516878&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=2b767982731fdc5c4d1bd7ae96ebdcfb" target="_blank"&gt;
   阅读原文
  &lt;/a&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Fri, 07 Jul 2023 05:07:00 GMT</pubDate></item><item><title>团长说心理 | 抑郁的孩子大多有6个表现，希望你一个都没见过</title><link>https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_23750812</link><description>&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;
 &lt;p&gt;
  原创 团长和他的主创团 黄启团
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="430" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/260/68/534.jpg" width="1008" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  作者：老康、凰兮
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  来源：黄启团
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  （nlpteam）
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="192" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/260/68/535.jpg" width="958" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  她是一名女战士
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  昨晚我们都被震惊了，蓦然感到难受。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  7月5日晚，李玟的二姐Nancy发布了Coco（李玟）去世的消息。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="620" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/260/68/538.jpg" width="630" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  很多人都无法相信，那个在舞台上活力四射，阳光爱笑的李玟，竟然饱受抑郁症的折磨，用这样的方式离开我们。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  要知道，520时，她还上线了新歌《战歌》。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “伤痛过血泪模糊过,
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  怀疑过也重新来过，
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  向命运承诺。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  生活要面对很多困难和伤痛，
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  勇敢去挑战,去追求，你就是战士。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  作为战士，李玟的战绩无可比拟：
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  她的音域傲视群雄，三个八度的宽广音域，音区无缝连接，歌坛罕有。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  她是首位打入国际市场的华人歌手，演唱的歌曲《A Love Before Time》获得第73届奥斯卡金像奖最佳原创歌曲提名，也是首位献唱奥斯卡的华人歌手。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="355" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/260/68/544.gif" width="480" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  她发行过英文专辑，是数不多真正走出过华人圈的女歌手，被时代杂志评价为“华人之光”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  她在舞台上性感狂野，出道至今却零负面消息，零绯闻。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  她的演唱技巧、歌曲难度、对华语乐坛R&amp;amp;B舞曲的贡献有口皆碑，甚至被写进音乐教材。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  早年国内声乐教授潘乃宪就把李玟作为国内先进唱法的一个代表人物来写。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  可是直到最近几年人们才知道，
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在舞台上热情奔放的李玟，竟然一直忍受着巨大的痛苦——
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="109" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/260/68/561.jpg" width="546" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  李玟为何会抑郁
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  了解她的经历你就懂了
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2023年2月，李玟对外透露自己“一辈子最大的恐惧”：
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  天生左腿有缺陷，且手术不成功，所以这么多年在舞台上又唱又跳，都是靠右腿去支撑。每一次跳舞都忍受着巨大的痛苦，现在已无法正常生活，必须入院治疗。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  3月，手术完成。那时她还在社交媒体上称自己是“一个女战士”，要重新学习走路了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但更让她糟心的是一地鸡毛的婚姻生活，李玟和丈夫Bruce一直想要拥有自己的孩子，李玟甚至接连9次尝试试管，但依然没能成功。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  要知道，试管婴儿需要女方每天打针促排，期间身体上需要承受巨大的痛苦。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="454" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/260/68/566.jpg" width="661" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  最让李玟无法忍受的是亲人的背叛，丈夫接二连三的出轨嫩模，自己一直视为己出的两个继女对自己毫不关心，反而坚定地站在父亲那边。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2020年，李玟在微博上写：“要医治破碎的心灵，是需要极大的勇气和时间的。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="161" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/260/68/568.jpg" width="677" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  战士，终有疲惫的一天。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  李玟已经足够勇敢坚强，
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  要怪，只怪抑郁的病魔太强大了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  写到这里，我更想说的是，相对成人，抑郁症对孩子的影响同样不容小觑。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="109" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/260/68/571.jpg" width="546" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  抑郁，对孩子有何影响
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  一份数据表明，全球抑郁症患者约为3.5亿人，即平均20个人里，就有1个是抑郁症。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  而在我国，2020年青少年的抑郁检出率为24.6%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  其中，轻度抑郁为17.2%，重度抑郁为7.4%；女生抑郁的比例高于男生，而高年级检出率高于低年级。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="733" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/260/68/573.jpg" width="787" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  其实，抑郁症是可治的。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  只是，在日常生活中，抑郁症具有很强的隐蔽性，而相比起成人，孩子更难意识到自己到底是怎么了，也更难向外求助，以至于淹没在痛苦之中。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在纪录片《我们如何对抗抑郁》中，有个叫子烨的女生，从初中开始，便患了抑郁，试过自残乃至自杀。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="608" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/260/68/577.jpg" width="1080" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  她想过自救，希望父母能看到她“病了”，在他们面前摔东西、发脾气，企图引起他们的注意和重视。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  可是，在父母眼中，她的行为是“叛逆”“矫情”“做作”……
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  用了足足三年，父母才带她去医院，最后确诊抑郁症。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  子烨感慨，被确诊抑郁后，她有种“如释重负”的感觉，有“权威”认证，她是“有病”，需要休息的。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  相反，她的妈妈好像“天都要塌下来了”，爸爸则是强装镇定“回家再说”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="793" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/260/68/579.jpg" width="1080" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  有人用“他人即地狱”形容抑郁症患者所遭遇到的困境，只因他们最常遇到的、也是最让他们受伤的，正是来自他人的误解和偏见：
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  把抑郁当做是“心情不好”；确诊后又视为洪水猛兽……
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这也是许多家长，在一开始对待抑郁症的态度：
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  要不觉得抑郁跟自家孩子沾不上边；
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  要不觉得孩子抑郁了，就是太脆弱、太娇气。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  来自亲人的对抑郁症的忽视和不理解，让孩子失去了家庭系统的支持，雪上加霜，最终酿成悲剧。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  我们需要明白，抑郁症，并非只是遥远而冰冷的报告和数据。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  有些东西，也许一辈子都碰不上，但还是需要防患于未然。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  很多时候，如果能再多了解一些抑郁症的知识，觉察孩子的“求救信号”，或许就能避免不幸的发生。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="109" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/260/68/583.jpg" width="546" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  孩子有这6种表现
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  家长必须注意
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  抑郁症，大致有三大核心症状：持续的情绪低落、兴趣减退和快感（动力）缺失。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  因此，如果你发现孩子有以下这几种表现时，就得注意了，这或许是他们正在向你发出的“求救信号”：
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  1、贬低自己，自我否定，乃至自残
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “我是不是很没用/很丑？”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “我什么都做不好”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “我就是个废物”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  ……
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  孩子会常常把这些话挂在嘴边，认为自己一无是处，或无论什么事情，都把过错归于自己，这就是在否定自己。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  严重时，还可能使用刀具等利器自残。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="110" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/260/68/586.jpg" width="648" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  2、身体异常不适，去医院又查不出问题
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  人在心理压力过大、极端焦虑、抑郁的情况下，会出现身体上的不适，如：精力不济、头痛、肚子痛、胸闷气短痛。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在专业医院检查后，又没有明显的异常，就需要注意是否与心理因素的影响有关。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  3、成绩下滑严重、厌学
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  因为精力难以集中，注意力容易涣散，成绩好的孩子会出现明显成绩下滑的情况。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  还会对上学产生极大的反感，不想读书。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  4、对一切都没了兴趣
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  比如以前感兴趣的习惯和爱好，如跑步、画画、唱歌等，都不愿意做了，甚至游戏也不玩了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  整天郁郁寡欢，缺乏活力，做什么都提不起劲。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  不再愿意进行任何社交活动，疏远亲人、老师、朋友等。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  5、暴躁易怒，情绪波动大
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  需要注意的是，要和“叛逆”行为做一个区分。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “叛逆”，通常是指向外部的攻击，表现为违抗家长或者老师的“命令”，企图让自己的观念得以被重视。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  而抑郁是指向自我否定，有些行为与“叛逆”类似，如逃学、离家出走、酗酒、滥用药物……
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但更多是无缘无故突然发火或者哭起来，出现暴力倾向，厌烦身边的人等持续性的情绪低落情况。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  6、睡眠情况不佳、食欲不振或暴饮暴食
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  情绪的变化会引起睡眠和食欲的波动，会出现失眠或嗜睡的问题，生活节奏紊乱。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  而拒绝或过量摄入食物，都代表孩子内心藏有未消化的事情。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  可以选择关注孩子的食物摄入多少，或者定时量量体重。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  ……
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="206" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/260/68/588.jpg" width="515" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  深陷抑郁的孩子，内心必定是极度拉扯、焦虑、痛苦，时而嗜睡、时而失眠，充满无力……
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  很多时候，他们一些不对劲的行为和表现，其实就是在向我们发出求救信号。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  只是这些信号，看起来很微弱，甚至稍不注意便不会察觉到。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  作为孩子身边最亲近的人，越早发现，越能避免悲剧的发生。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="109" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/260/68/590.jpg" width="546" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  万一身边人得抑郁症
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  我们可以怎么做
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  抑郁症一般被分为轻度、中度、重度和极重度四个等级。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  轻度，一般暂不需要药物，更多是接受心理咨询和心理疏导；而从中度开始，就需要药物治疗和心理咨询结合。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  如果你身边有人患上抑郁的人，需要注意这两点：
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  第一，千万别施压、别说一些指责性的话，而是鼓励。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “你怎么这么矫情”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “多大点事，想开点”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “以前我们不也这么过来了”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “乐观点，别钻牛角尖”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “我压力比你更大都没事”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “你就是没吃过苦”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  ……
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  诸如此类的话，绝对不能说。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这些话语，是对他们的二次伤害。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  第二，如果是有抑郁情绪或轻度抑郁症，你可以陪伴/建议他们做一些事情。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  比如画画、听音乐、晒太阳、做运动、去郊外亲近大自然、写写日记等。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这些事情，有助于他们缓解抑郁，身心保持相对愉悦、健康的状态。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  当然，如果他们不愿意，千万不能强迫。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  而且，对于中度及以上的患者，这些基本无效，因为他们没有这个动力。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  有专业医师曾言道：
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “抑郁症是一个病，不是普通的心情不好，不是到外面散散心、想开一点就能解决。这个病可以治疗，如果寻求专业的帮助，大多数可以治好，并不可怕。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  面对抑郁症，我们能做的或许十分有限。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但是我们可以不忽视、不敌视，看见并理解，创造一个对抑郁症患者相对友好的环境。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;a href="http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5MDA0Njk2MA==&amp;amp;mid=2692096515&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=e248c81b8bb44fb4efd7b82cc60912ae" target="_blank"&gt;
   阅读原文
  &lt;/a&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Thu, 06 Jul 2023 07:22:00 GMT</pubDate></item><item><title>团长说心理 | 世上大多的病，都是情绪种下的毒</title><link>https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_23728168</link><description>&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;
 &lt;p&gt;
  世上大多的病
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  都是情绪打了败仗
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  韩国媒体有一篇报道《只有韩国人才患的疾病》，成为新闻热议。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  文章中称，有一种名为“火病”的特殊疾病，是韩国人特有的疾病。并且已经被医学学会，定义为“韩国特有的文化症候群”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  通常患“火病”的人，
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  会出现头痛、胸闷、气短、焦虑和失眠等身体不适症状。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  可是，去医院做身体检查，又查不出生理原因。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  后来，经过统计发现，
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “火病”多发于50岁左右的韩国女性，她们多是长时间反复被丈夫殴打、被婆家虐待，丈夫常有外遇、酗酒、赌博等恶习，她们心中满是怒火，却又觉得嫁人就得认命，只能抑制自己的情绪。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  而这份情绪，就转而通过头疼、胸闷、失眠等身体症状去表达，形成“火病”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  现在很多人，经常说“累”，身体状况很差、轻易就病。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  你有没有想过，自己也得了某种“火病”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  身体的疼痛
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在提醒你情绪没有消化
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  我国中医的古老智慧，
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  早有说过：肾主恐惧，肝储愤怒，肺藏哀伤。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  无论是生气、悲伤、恐惧、忧郁、敌意、猜疑……
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  那些没能表达或者释放掉这些情绪，会长久的郁结在我们的体内。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  比如，肠胃不适，可能是太过压抑、太过焦虑；
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  脊椎僵硬，可能是经常独自生闷气；
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  皮肤起红疹，
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  也许是想提醒你：我很生气，请听听愤怒的心声；
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  别让我们的身体内部，彻底变成一个“疾病工厂”，酝酿各种让你疼痛的病。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  因为不知道会在将来某一天，突然彻底爆发成难以治愈的病。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  不想得病，怎么做呢？
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="810" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/259/806/398.jpg" width="1080" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  最好的养生
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  是跟情绪和解
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  现代人越来越容易患病，是因为不注重健康吗？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  不是。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  大多人都只知道要照顾好身体，早睡早起，枸杞养生。却忘记身心是一体的，情绪也是渴望被你看到。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  也许可以试试心理学，为身体的问题找找答案。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  壹心理联合创始人黄启团先生认为——
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  有些人容易生病，会生“原因不明的病”，早已不是身体上的伤害。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  而存于心中的伤害，慢慢沉入潜意识中，一直提醒着你“伤痛事件”还在影响你，没有得到解决。如果你没有方法找到它们，与它们和解，你就无法解决“痛”这个问题。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在黄启团先生的新书《别人怎么对你，都是你教的》中，记录着这样一个故事。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  小陈每隔一段时间总是身体不适，需要请假在家休息才可以。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但是一直查不出病因，从小到大都有这个难题。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  每次她生病，妈妈就会从老家过来陪她，给她做饭，病情就会慢慢恢复了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  小陈觉得很麻烦，但是不知道为什么会这样。去医院检查，也不清楚原因。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  后来，书的作者26年心理学导师黄启团先生，跟小陈聊过之后发现：
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  小陈有一个体弱的哥哥，从小父母的关注，都是留在哥哥身上，照顾哥哥。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  而且爸妈也觉得小陈比较独立事，什么都能自己完成，很欣慰还有一个孩子这么懂事，可以让他们放心。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  小陈听到爸妈这么说很开心，也自觉的越来越懂事。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  黄启团先生听了故事后认为：
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  被压抑的情绪不会消失，只会通过其他形式表现出来。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  生病，成了她收获“爱”的渠道，而且表现得很隐蔽，也符合她“懂事”的人设，屡试不爽。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  因为得益于这种“模式”，潜意识里最优的选择，反复出现。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  庆幸的是，小陈接受了团长的心理治疗后，也学了很多心理学的知识，情况改善了很多。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  她开始回忆起童年时一家人相处，其乐融融，有一种被爱包围着感觉，身体的痛苦感也随之消失。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这份饱满而无条件的爱，让她感觉到来自和父母依恋关系的安全感。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “病”，也就奇迹般不药而愈……
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  小陈觉得这是赠予自己的宝贵启示：我们的心是一切的主宰。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  今天，是否也经常感到身心疲惫？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  会受“原因不明”的疼痛困扰？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  希望有一个元气满满的状态，去迎接工作和生活吗？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  ……
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  是时候，觉察一下隐藏在身体里的情绪，和自己的情绪和解了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  懂得爱自己，不仅是最好房开豪车，更是忠于内心，超越自我。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  别让情绪真的成了“病痛”，才追悔莫及！
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2
  &lt;a href="http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5MDA0Njk2MA==&amp;amp;mid=2692096367&amp;amp;idx=3&amp;amp;sn=8b16ece4c48508e8ac49e419304b0334" target="_blank"&gt;
   阅读原文
  &lt;/a&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Wed, 05 Jul 2023 03:49:00 GMT</pubDate></item><item><title>团长说心理 | 看完这组漫画，我只想让女儿好好爱自己</title><link>https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_23728167</link><description>&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="339" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/259/806/284.jpg" width="510" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  图文 | 阿默
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  来源：人类关怀计划
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  （watchwhatwatch）
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  编者按：“懂事的孩子最可怜。”意指一些父母口中的“懂事”，其实是鼓励孩子无条件让步，让让让，最终让孩子陷入巨大的不安、过低的自我认知、彻底的自我否定。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  今天分享一篇名为《懂事女子修炼手册》的漫画，看似一派和气，读完让人心酸。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="780" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/259/806/286.jpg" width="600" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img alt="" height="779" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/259/806/288.jpg" width="600" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img alt="" height="780" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/259/806/291.jpg" width="600" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img alt="" height="780" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/259/806/294.jpg" width="600" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img alt="" height="780" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/259/806/296.jpg" width="600" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img alt="" height="780" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/259/806/298.jpg" width="600" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img alt="" height="780" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/259/806/301.jpg" width="600" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img alt="" height="780" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/259/806/304.jpg" width="600" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img alt="" height="780" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/259/806/307.jpg" width="600" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img alt="" height="780" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/259/806/309.jpg" width="600" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img alt="" height="780" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/259/806/310.jpg" width="600" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img alt="" height="780" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/259/806/311.jpg" width="600" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img alt="" height="780" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/259/806/313.jpg" width="600" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img alt="" height="780" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/259/806/315.jpg" width="600" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img alt="" height="780" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/259/806/320.jpg" width="600" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img alt="" height="780" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/259/806/322.jpg" width="600" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img alt="" height="780" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/259/806/325.jpg" width="600" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img alt="" height="780" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/259/806/326.jpg" width="600" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img alt="" height="780" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/259/806/328.jpg" width="600" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img alt="" height="780" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/259/806/330.jpg" width="600" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img alt="" height="780" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/259/806/331.jpg" width="600" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img alt="" height="780" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/259/806/332.jpg" width="600" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img alt="" height="780" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/259/806/334.jpg" width="600" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  快在下方留言
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  说说你的看法和经历吧！
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  - END -
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  作者简介：人类关怀计划，一个接地气的行为艺术家，心系宇宙，但今夜只关怀人类。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;a href="http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5MDA0Njk2MA==&amp;amp;mid=2692096367&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=634e477fd363c9e4057d87dc4a29454e" target="_blank"&gt;
   阅读原文
  &lt;/a&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Wed, 05 Jul 2023 03:49:00 GMT</pubDate></item><item><title>团长说心理 | 告诉孩子：这一生你只用讨好一个人</title><link>https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_23721210</link><description>&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;
 &lt;p&gt;
  热门直播
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="714" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/259/728/305.jpg" width="1080" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  纲吉
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  团长，我小时被爷爷奶奶代养，跟父母没有亲切感，从小被训斥，得不到鼓励，现在很自卑，什么都迁就，怎么办？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  A：你好，你在爷爷奶奶家代养的情况下，养成了一个习惯，就是为了自己的生存所以不得不去讨好别人而忘了自己的存在，因为你不敢表达自己，一旦表达自己，可能会害怕得不到你要的。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在这样成长过程中，慢慢就形成了一种叫“讨好”的应对姿态。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在沟通中最根本的是要建立自己的自我价值。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  当你对自己的评价很低的时候，你就会很在意别人对你的看法，如果你对自我的评价很高的时候，能建立起自我价值，别人对你的评判就不太重要了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  最关键的核心是我们童年时候所缺失的心理营养，比如说爱、支持、鼓励，所有这些能够让内心得到满足的东西，我们把它统称为心理营养。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这些心理营养如果在童年时候没有得到足够吸收，那么长大之后，这个人就会成为一个心理营养的匮乏。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  一个心理营养匮乏的人，总是期待从别人那里得到爱、肯定、关注、接纳、或者是赞美。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  当你能够在成长的过程里面不断地肯定、爱自己，不断去接纳、赞美、欣赏自己，那你的心理营养就会慢慢富足起来，你就不再需要向外乞求了，你的灵魂就站起来了，不需要再去讨好别人，你就慢慢会越来越喜欢你自己。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这一生，你只用讨好自己。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="639" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/259/728/307.jpg" width="1066" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  吉保
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  团长您好，我男朋友一家都是医生，家里希望他找一名护士结婚，其他的都不行，而我也不是护士，不符合他父母的要求，他也不敢违背父母，但也不肯和我一起面对他父母，我们谈恋爱之前，我并不知道他父母有这个要求，而他是知道的，当我说要结婚的时候，他才告诉我，他说他父母不知道我们在谈恋爱，也不想一起面对，我该怎么办呢？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  A：你好。首先恭喜你，现在出现这个问题其实只是将你和男朋友未来可能出现的问题提前显性化了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  每个人都很难不受到自己原生家庭的影响，而且这个影响可能持续一生。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  曾经有一篇文章叫做《你的床上躺着六个人》，为什么是六个？妻子和丈夫，以及他们各自的父母。每一个人都是带着自己原生家庭的烙印走进婚姻的，与伴侣的相处，其实也是在与他/她的原生家庭相处。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  我曾经在课堂上讲过，孩子的成长过程中会经历一个叛逆期，在这个过程中孩子会形成自己的价值观，开始形成自己的世界，他们会从对父母的依赖中渐渐解脱。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  然而目前的教育其实阻碍着孩子经历这个阶段，很多家长都希望自己的小孩是“听话的乖孩子”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这样的“乖孩子”其实一直停留在依赖期，他们不敢违背父母的意见，不仅仅是婚姻伴侣的选择方面，还包括生活中的方方面面，因为他们不敢不听父母的话，失去父母的支持，他们就没有了安全感。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  就你对目前情况的描述，你和男朋友未来有三种可能性：
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  1、一起成长，拥有幸福婚姻；
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2、都不愿意成长，选择分开；
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  3、强行结婚，未来一直生活在痛苦中。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  我想你一定是希望拥有一段幸福的婚姻，那么一起成长是你们唯一的道路。只有形成独立的人格，才能拥有幸福的婚姻。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  希望你幸福。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="388" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/259/728/309.jpg" width="827" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  阿久
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  孩子认为父母过度关心是干涉，父母指责孩子没良心，如何良性循环？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  A：我相信每一个父母都爱自己的孩子，但爱的形式就不一定是对的了，有些爱会对孩子造成伤害。你爱的表现形式，孩子的感受如何呢？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  孩子如果不是感受到那是爱，而是控制，是痛苦，也许你的爱的表现形式可能需要做一些调整了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  如果父母对你的爱已经造成了对你的伤害，那该怎么办呢？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  萨提亚女士说过了，如果你的年龄已经到了25岁以上，你就没有资格去抱怨、指责你的父母了。因为你的父母当年爱你的方式，是他的最好方式。这和他的成长背景、所受的教育有关。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  每一个行为的背后都有一个正面的动机，你的父母也不例外。所以他的某些行为可能伤害了你，但是他的动机一定是爱你的，一定是希望你好的，只是他的行为不对而已。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  所以各位做孩子的，要学会原谅我们父母的无知，或者我们父母那个年代的一种方式。假如我们的父母真的伤害了我们，我们只能自己成长，自己去疗愈自己。而不是把这个矛头指向我们的父母，去指责、去批评我们父母的不对。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="720" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/259/728/311.jpg" width="1065" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  桂昌
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  对于性格暴躁的亲人怎么办？应该迁就和原谅吗？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  A：迁就跟原谅是两回事。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  迁就是纵容对方，而原谅是放过自己。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在人与人的互动里面，没有单一的一个人的责任，对方会对你暴躁，当然也有他自己的原因，只是，是否也有你的纵容、你的迁就呢？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  你的界限是不是有真的告诉过他，是否表达过当他暴躁的时候你的感受，你的不舒服、你的各种各样的情绪？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  你可以跟他说，“当你对我很暴躁的时候，我感觉到很不开心、很愤怒、很不舒服”?当你能清晰地表达这些界限的时候，也许下次他会选择用别的方式来跟你沟通。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  尽管不能选择亲人，但我们可以选择接纳。你可以不去原谅他，但你可以尝试去接纳他。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这个世界上有各种各样的人，我们不能够要求所有的人都能够按照你所理想的那样，所以能否能够请你在你的心里面留一个位置给到这样一种人？你尊重他的个性，或者说，跟他保持一定的距离，这些都是不错的方式。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  随着岁月的磨砺，你会成为一个真正自信的人。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  自信的人当别人对自己有恶意或者表现出不良的情绪时，他可以用淡然的态度处之。因为越自信的人，越不需要外界的评价和其他人对自己的态度来评判自己的价值。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  他会认为：我人站在这，就是价值。我不需要依赖别人的好评，不需要依赖别人爱我、对我好，我就能够找到自己的位置和自信，这是一种平和、从容的强大。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="163" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/259/728/316.jpg" width="296" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;a href="http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5MDA0Njk2MA==&amp;amp;mid=2692096327&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=53700715d67f038fdbd0693ac1aa9a95" target="_blank"&gt;
   阅读原文
  &lt;/a&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Jul 2023 23:50:00 GMT</pubDate></item><item><title>远川研究所 | 足球、方便面，和不认输的20年</title><link>https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_23715090</link><description>&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;
 &lt;p&gt;
  原创 远川研究所消费组 远川研究所
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="780" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/259/656/167.jpg" width="1080" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  就在中国女足作为亚洲劲旅远赴澳大利亚、出征世界杯之前，一场别开生面的签约仪式在青岛落地了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  签约的双方是中国女足和一家来自河南的公司——白象食品。白象此次首度成为中国女足的官方合作伙伴，并宣布成立“铿锵玫瑰绽放基金”，以激励中国女足青训事业的发展。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="720" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/259/656/168.jpg" width="1080" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  中国女足和白象食品的牵手并不意外。这是因为在过去的两年里，他们都经历了相似的跌宕剧情：从默默无闻到突然爆火，看似是“天降好运”，实则是背后深耕20余年的必然结果。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  女足经历了东奥失利后的备受质疑，又在去年的亚洲杯上重拾信心，铿锵玫瑰再次绽放。女足又一次成为中国人的精神象征——永不言弃，逐梦前行。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在女足昂首前行的背后，站着一群有着同样信念的民族企业。白象就是其一，“是女足精神鼓舞了白象”，白象食品董事长兼总裁姚忠良动情地说。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  作为食品领域深耕26年的老牌国货，白象历尽顺境逆势，始终坚守品质如一。如今翻红，成为中国面的代名词，是对白象多年坚守的最佳褒奖。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  专注自己的路，不管是踢好每一场球，还是做好每一碗面，只要时机来临就会再度绽放。白象的企业精神和女足精神是高度一致的，他们将相互激励、携手前行。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="720" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/259/656/169.jpg" width="1080" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  图源：微博@中国女足
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  正如姚忠良在合作仪式上说，要像女足一样，从容应对不确定的国际大环境，处变不惊，勇往直前。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  漫漫复兴路
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中国女足曾称霸亚洲足坛十余年，在那段昂首迈向新世纪的日子里，极大地振奋了国人的精神。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  1986年，中国女足首次远征欧洲，在意大利举办的两次国际邀请赛上，就分别斩获冠军和季军。同年，又首次夺得了亚洲杯冠军。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  随后，中国女足接连问鼎亚洲杯七连冠，伴随着《铿锵玫瑰》的高昂歌声，孙雯、刘爱玲、高红等“黄金一代”球员的名字响彻大江南北。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  然而，随着99女足的退役、中国女足自2001年亚洲杯落败，此后便陷入了失落的20年：屡战屡败，2011年甚至首次无缘世界杯；中国女足走马灯似的换掉了14位教练，最短的只有5个月，女足教练甚至一度被视作是男足教练的跳板。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2017年，上海女足还曾因为赞助商撤资而度过了一段相当窘迫的日子。彼时，失去收入的队员们无心训练，7名球员退役，队里只剩下9个人。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  即便是参加国家级的比赛，这些在球场拼搏的女孩也不得不挤在狭小发霉的房间，酒店连热水都不供应。足球媒体人赵震在探访广州清远进行的2014全国女足锦标赛时，看到女足们唯一的荤菜是红烧鸡腿，忍不住痛心疾首：这就是中国女足的发展现状！[1]
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  女足国家队门将赵丽娜也曾媒体采访里透露过，“靠踢足球，一辈子也买不起一套房子”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="852" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/259/656/171.jpg" width="526" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  2019年女足法国世界杯，中国队0:2遗憾败北，未能挺进八强。下场后，王霜哭到颤抖，语无伦次地重复同一句话：“我再也不踢球了。”[2]
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  水庆霞也曾屡遭质疑。她本是女足黄金一代球员，在2001年完成全运会卫冕后退役，选择执教上海队。此后十几年里，无人关注水庆霞，无人关注上海队，甚至无人关注中国女足。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  输掉比赛——不被看好——收入低——持续丧失信心，中国女足在噩梦般的低谷里沉沦了20年，直到2022年的亚洲杯，她们才终于迎来一场酣畅淋漓的胜利。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2021年11月18日，中国足协发布公告，宣布水庆霞担任中国女子足球队主教练。那时，距离亚洲杯开幕仅剩63天，没人相信仓促上任的水庆霞能创造奇迹。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  等待着水庆霞的是一支不被看好的队伍：中国女足的排名跌落至世界第19、亚洲第5，女足的姑娘们还陷在东京奥运会失利的阴影里，在沮丧失望的情绪里原地打转。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  然而，后来的故事被改写了走向。就是这样一支失落了20多年的队伍，赢得干净漂亮。她们用实力和不服输的拼搏精神，点亮了亿万中国人的灰暗记忆。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  26年的坚守
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  作为球员的水庆霞，她的最后一座圣杯定格在1997年的广州亚洲女足锦标赛上。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  那一年的12月5日，在中国队与朝鲜队的比赛中，水庆霞起脚射球，帮助球队以3:1取胜。这是中国女足自1986年参加亚洲杯以来，接连问鼎的第六座冠军圣杯，那时候的中国女足一路凯歌，是当之无愧的亚洲骄傲。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="662" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/259/656/172.jpg" width="1000" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  同样是在这一年，河南郑州的一个濒临倒闭的国有小厂迎来了新生——姚忠良接手白象，这时它负债1000多万，厂子里只有一条简陋的生产线和一些无所事事的员工[3]。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  姚忠良最初在白象是从销售经理开始做起的。在深入地调研了方便面市场之后，他发现国内还有很大的增长空间，白象之所以经营惨淡，症结在于知名度太低。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  而此时的中国方便面市场，一边是犹如坐上了喷射机的高速增长：市场规模年均增速超70%，全国方便面产量从1994年的88亿份猛增至96年的150亿份；仅在1989-1994的5年间，全国上下的方便面生产线就新增1500多条，方便面生产厂家超1000个[4]。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  另一边，是财大气粗的台资巨头和地头蛇企业的群雄混战：康师傅的红烧牛肉面已问世4年，一句“这个味儿”让全中国人知道了“康师傅”的名字，顺便把公司送到了香港上市；统一接连推出“统一100”，悄然将面饼增加到100克；本土公司“华龙”不甘其后，用不到一块钱的方便面在下沉市场风生水起。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这时候的白象，俨然一个一穷二白、未尝世事多艰的穷小子。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但姚忠良并未被眼前的困难所吓倒。为了让更多的中国人吃上一碗地地道道的中国面，姚忠良一手整顿工厂、聘请大专毕业生，建立完整的方便面生产流水线；另一手重建渠道，从三轮车、街边店、菜市场做起，挨个推销自家的产品。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  随着白象在河南地区逐渐打开知名度，仅用了一年，它就完成了年销售一个亿的小目标。到了2001年，白象结束了长达5年的改制，年销售破10亿。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="720" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/259/656/177.jpg" width="1080" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  白象方便面生产线
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  两年后，一款横空出世的骨汤方便面彻底点燃了整个市场。上市仅8个月，这款定价1元的方便面就卖了6000万包，白象借此摘掉了“低端”的地方品牌的帽子，在全国打响了知名度[5]。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  专注于产品本身，白象瞄准了中国人爱喝高汤的基因，首创“骨汤方便面”这个品类，用新型的骨汤专利技术构筑产品壁垒。最终在腹背受敌的方便面市场杀出了一条血路：2004年，白象年产量超50亿包，销售额23亿，市场占有率仅次于康师傅和统一。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在登顶本土方便面第一品牌后，白象以“专注中国好面”为指引，从未偏离过航向——2012年，白象的“精炖大骨面系列”作为中国方便面的代表，拿下了世界食品科技大会的最高奖项“全球食品工业大奖”；2018年上市的白象“汤好喝”系列，告别了传统的粉酱包，只用熬制骨汤包，最大限度地还原汤汁的美味营养，累计销量超10亿份。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="720" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/259/656/179.jpg" width="1080" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  在白象日渐壮大的路上，姚忠良从未放弃过学习。他不仅多次飞往日本、韩国考察，从大超市到便利店亲自走访，抓生产线、原材料。他还专程去美国哈佛、英国剑桥等地研修，放眼全球，学习经营管理之道。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  特别是当姚忠良去日本游学之后，被稻盛和夫的“稻盛哲学”所打动，他说过这样一句话：稻盛哲学是白象乃至中国企业唯一正确的方向[6]。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  而稻盛哲学里则说，选择“本来该走的路”。持有正确的哲学观，不管出现什么潮流，都能做出正确的判断。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  踏实的做好一碗面，这就是白象“本来该走的路”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  迟来的褒奖
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在去年，素来低调的白象，因“没合作，放心吃”的声明，意外地在社交网络上火了一把，避开了 315“酸菜乱象”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这时人们才发现，作为国货品牌的白象，鲜少借着“国货潮流”营销自身，但实打实地在专注做好中国面这条路上默默耕耘了20多年。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  当年，白象凭借着骨汤方便面的创新在巨头重围中杀出了一条血路，但这种优势并未维持太久，其中一个原因就在于，相比资金雄厚的竞争对手，囊中羞涩的白象并不受大型商超的待见。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  面对劲敌，白象只剩赤手空拳。而曾经的对手今麦郎则选择拥抱资本，它先是委身“日清”，成立了中日合资的“华龙日清”，此后又联手统一，开始做饮料、大搞多元化。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但白象却始终坚守初心，这是因为姚忠良相信，白象能够凭自己拼出一个未来，不需要“外援”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  坚守26年，只做一碗地道的中国面。白象也终于等到了迟来的褒奖——当它坚守品质、拒绝外资的故事再次被放在聚光灯下审视时，人们冲进直播间，把白象方便面买到断货。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="720" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/259/656/181.jpg" width="1080" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  靠自己埋头做事，不攀附于外部力量，白象的这种精神，其本质上和女足精神是一致的。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2016年，水庆霞率领的上海女足输掉了女超联赛，屈居亚军。在当时，斥资引入外援是大多数球队的选择，尤其对上海队这样不差钱的队伍来说，外援不失为一种迅速提升战绩的捷径。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  水庆霞却坚决不用外援。在她看来，给自家队员更多的锻炼机会，这是比快速取胜更重要的事[7]。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  作为教练的水庆霞离公众视野相当遥远。但在六年后，当水庆霞带领的中国女足再度捧起圣杯时，人们终于不必再问她是谁。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  她为足球默默奉献的39年不会被忘记：作为运动员时刻苦训练，三次入选国家队、35岁的高龄仍在赛场拼杀；做教练的20余年里，她指挥大小比赛300余场，在失败的泪水中从未放弃过对胜利的渴望。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  水庆霞说，“我认为轻而易举就能够获得你想要的，那不叫奋斗”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  如今，当女足重回亚洲之巅时，水庆霞也未曾忘却女足的根基——踏踏实实地踢好每一场球，从女足青训抓起，不浪费每一颗有潜力、也想赢的心。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在成为中国女足官方合作伙伴的同时，白象持续支持中国女足事业发展，宣布成立“铿锵玫瑰绽放基金”，旨在为女足青训事业添砖加瓦。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  谈及这次和女足的合作，姚忠良说，“越是艰难，越是要激发大家心中热气腾腾的力量”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  尾声
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  足球记者马德兴曾写过这样一段话：亚洲女足这几年来也是在不断进步与发展之中，真正的问题还是在于——当亚洲女足像坐在小奥拓上在崎岖的山路上前行时，以欧洲为代表的女足则坐上了奔驰[8]。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  水庆霞则在去年亚洲杯夺冠后有过类似的感言，她认为随着亚洲女足整体水平提高，中国女足面临的挑战会越来越大。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  水庆霞意识到了问题，但并不认为中国女足就真的和欧洲豪门们隔着天堑。她说，“技术、身体上的差距都可以缩短，但真正的差距是不够自信”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  就像她当年第一次和女足国家队见面时的场景：信心不足、阴云笼罩。而她们最终的反败为胜，不仅是由于水庆霞在换人上“神级操作”，对赛场形势和队员特点有清晰洞察。更要归功于水庆霞给予队员们极大的信心和鼓励。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在接掌国家队后的第一次采访里，水庆霞提出一个词：姐妹。她希望队员们能够像姐妹一样互相帮助，她更希望能够帮助队伍找回“不服输的精神和对胜利的渴望”[9]。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  女足曾经的不自信，和国人对国货品牌的不自信何其相似。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但好在努力了多年之后，国货品牌也终于追平了和海外大牌的差距，不仅能够生产出同样高品质的商品，也正在重建中国消费者对国货的信心。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  对白象这类国货品牌来说，眼下就是最好的时代。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="157" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/259/656/182.jpg" width="1080" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  参考资料
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [1] 前女足国脚:伙食取决于比赛地 这是我见过最差的
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [2] 独家 | 王霜：我应该回炉静一静了
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [3] 揭秘白象食品的艰辛创业史：25年沉浮，如今福利待遇堪比国企
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [4] 中国方便面简史
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [5] 白象方便面一夜爆火的秘密
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [6] 《领导者的资质》，稻盛和夫
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [7] 女足主帅水庆霞：3000万奖金，和体内的钢板
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [8] 专访王霜：玫瑰待放 铿锵生长 | 中国女足挺进东京奥运
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [9] 水庆霞：我只是对赢还有渴望
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  原标题：《足球、方便面，和不认输的20年》
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;a href="http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzIwMDY2NTgwMA==&amp;amp;mid=2247516812&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=7c438287ab1132bb960090bb9e3a0c8f" target="_blank"&gt;
   阅读原文
  &lt;/a&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Jul 2023 09:29:00 GMT</pubDate></item><item><title>远川研究所 | 先进封装，台积电的另一把尖刀</title><link>https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_23708491</link><description>&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;
 &lt;p&gt;
  原创 何律衡 远川研究所
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="785" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/259/581/414.jpg" width="1080" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  2023年6月，苹果Apple Silicon最后一块拼图归位：新款Mac Pro换上M2 Ultra，英特尔彻底从苹果的Mac产品线消失。承担这一历史转折点的M2 Ultra，成为半导体产业关注的焦点：
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这颗苹果有史以来面积最大的SoC，由两颗M2 Max芯片“缝合”而成，晶体管数量直接翻倍，达到了1340亿颗——作为对比，英伟达的RTX4090拥有763亿个晶体管，H100为800亿。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这块芯片背后，是一个名为UltraFusion的“缝合技术”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  M2 Ultra将两块M2 Max“缝合”了起来
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  当摩尔定律失效成为业内共识，制程提升的成本指数级飙升，提高制程已不再是高性能芯片增加晶体管数量的最佳选择。将两块芯片合二为一虽然听起来简单粗暴，但在苹果之前，失败的尝试不在少数。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  此前，几乎所有的“缝合”方案，都无法解决芯片在连接过程中产生的损耗，使得性能往往“1+1&amp;lt;2”。而M2 Ultra却突破了这一天堑，实现了真正的1+1=2。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  UltraFusion背后的功臣并不难猜，正是当前先进封装产能供不应求的台积电。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  当业内还在热议英特尔修改命名缩短与台积电的差距，又或是台积电和三星谁将率先突破2nm时，台积电却早已凭借先进封装，走在竞争对手的前面，为灯枯油尽的摩尔定律续命。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  为了实现这个1+1=2，台积电走了20年。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  停滞20年的间距
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2005年，伴随芯片制程迈入65nm大关，台积电在全球芯片代工市场中拿下了50%的份额，身后的竞争者似乎只剩下了苦苦追赶的三星，感觉大势已定的张忠谋宣布卸任CEO，退居二线，但时任台积电技术总裁蒋尚义却在思考一个问题：
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  过去十五年，芯片制程紧跟摩尔定律的路线图，从600nm一路狂奔到了65nm。但芯片之间封装的金属间距（Metal Pitch）却停留在110um，已经20年没有进步。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  何为金属间距——一般我们拿到手的芯片（如CPU），其实是一个完整的芯片模组。严格意义上的芯片，是从晶圆上切割下来的裸片（Die）。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  按照传统封装的步骤，需要将这些裸片放到基板（Sustrate）上，引出管脚/引线，再将其固定、封装进一个外壳中，才能应用于实际的电路中。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="475" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/259/581/417.jpg" width="1080" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  蒋尚义思考的金属间距，其实就是图中引线的间距，比如CPU和内存交换数据，就是依靠这些引线。理论上来说，引线数量越多，不同芯片间的连接效率就越高，整体性能也就越好。但由于引线是金属材质，一旦密度提升，功耗和发热也会越高。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在这个背景下，蒋尚义构想了一个大胆的方案：与其冒险增加引线的密度，不如把两块芯片封装在一个硅片上，由于物理距离更近，电信号传输中的延迟问题得到改善，金属材质带来的弊病也迎刃而解。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  从“先封在拼”转变为“先拼在封”，前者如今被归类为传统封装，后者则是近几年大热的概念——“先进封装”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但在当时，蒋尚义的构想在技术上过于大胆，而且缺乏商业上的可行性。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  所谓摩尔定律，就是指每隔18-24个月，芯片上可容纳晶体管数量翻一番。几十年里，半导体产业遵照摩尔定律快速发展，从130nm到90nm，从65nm到40nm，仿佛游戏过关一样顺畅。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  对于代工厂来说，相比芯片制程带来的性能提升，重金投入先进封装带来的性能进步，实在是性价比过低。加上蒋尚义在2006年就跟随张忠谋一起退休，先进封装方案并没有付诸实施。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但到了2009年，业内上下开始攻克28nm制程，工程师们才意识到了问题的严重性：晶体管单位制造成本不降反升，制程升级提升性能的性价比开始降低。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  换句话说，摩尔定律正在失效。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="588" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/259/581/421.jpg" width="1080" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  28nm-&amp;gt;20nm-&amp;gt;14nm，晶体管单位制造成本上升；图源：IBS
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  同一时期，依靠移动终端市场的红利，三星从微不足道的竞争者迅速成长为台积电最大的竞争对手。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  金融危机期间，台湾地区的面板和内存产业被三星的反周期屠刀相继斩落马下，击垮当时利润大幅下滑台积电并非没有可能。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2009年，张忠谋重新出山，并请回了已经退休的蒋尚义，希望后者带领台积电领先于业内实现28nm制程量产，重现130nm超越IBM的辉煌，并借此关键制程，搭上移动终端的末班车。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  蒋尚义的回归，使得台积电两年后以“后闸级”技术路线成功超越三星率先量产28nm，而真正让台积电赢在了起跑线上的，是其回归时与“晶体管领先”一同向张忠谋提出的“先进封装”计划。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  28nm制程，是摩尔定律死亡倒计时的开始，也是台积电先进封装的起点。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  昂贵的进步
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2009年，在张忠谋的首肯下，蒋尚义带着1亿美元的设备投资金和400多人的工程师团队，开始了先进封装技术的研发。但业内对台积电进军先进封装的反应却大多悲观。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  半导体产业分为上游设计、中游制造、下游封装，封装环节技术长期进步缓慢，利润被摊薄，大多走薄利多销路线，台积电作为代工厂天然人工成本更高，在与封装厂的价格战中自然不具备优势。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  另外，与同样“半路出家”研发先进封装的英特尔、三星相比，台积电的技术水平同样落后。例如当时引起关注的“扇出型晶圆级封装”，英特尔、三星分列专利数第二、三位，台积电甚至没进前十。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  台积电的首个先进封装技术CoWoS，便是在这种氛围下诞生的。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  CoWoS由CoW和oS组合而来：CoW表示Chip on Wafer，指裸片在晶圆上被拼装的过程，oS表示on Substrate，指在基板上被封装的过程——这也是蒋尚义在2006年提出的构想。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="502" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/259/581/423.jpg" width="1080" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  与其他类似的技术相比，台积电CoWoS的突出优势体现在连接裸片的方式：
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  装载裸片的晶圆被台积电称为硅中介层，在硅中介层中，台积电使用微凸块（ubmps）、重新布线（RDL）等技术，代替了传统引线键合用于裸片间连接，大大提高了互联密度以及数据传输带宽。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  然而，初生的CoWoS一度处境尴尬。2011年，台积电得到FPGA大厂赛灵思订单，凭借CoWoS以及共同开发的硅通孔（TSV）等技术，成功将4个28nm FPGA芯片拼接在一起，推出了史上最大的FPGA芯片。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但这也是整个2011年，台积电先进封装项目组收到的唯一的订单。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  每个月50片晶圆的订单量，相对于烧掉几千片废片的研发投入来说，可谓杯水车薪，这是蒋尚义和台积电都没有想到的局面。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  随后，台积电又找到了合作多年的亲密战友英伟达——由于GPU计算时需要频繁与内存通信，获取和存储数据，对延迟的容忍度更低，对带宽需求也更高。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  因此，英伟达是蒋尚义在开发CoWoS时就确定的目标客户之一，但没想到英伟达同样意兴阑珊。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在一次与高通高管的午餐中，蒋尚义得到了一个意料之中的答案：CoWoS太贵了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “我只愿意为这个技术花费1美分/平方毫米。”带着这句话，蒋尚义找到余振华，得到CoWoS目前的价格在7美分/平方毫米的回答，确认了这6倍的差距便是客户犹豫的原因。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  如此大的成本差距，势必无法短时间内通过技术消弭。台积电决定给CoWoS做“减法”，开发廉价版的CoWoS技术。制造、封装经验丰富的余振华，很快交出了替代方案——InFO。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  CoWoS技术之所以费钱，主要是由于硅中介层，其本质就是一片硅晶圆，还要在中间布线做连接，自然成本高昂。而InFO把硅中介层换成了其他材料，牺牲了连接密度，却换来了成本的大幅下降。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="720" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/259/581/425.jpg" width="1015" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  紧接着，台积电找到了那个位于美国西海岸，可以靠一己之力改变供应商命运的超级甲方：苹果。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  苹果把单买了
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2009年，三星决策层制定了一个秘密计划，李在镕准备利用金融危机彻底打垮台湾地区的电子产业，先打面板，再打内存，最后打垮台积电，让三星完全主宰东亚电子产业。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这个计划一度非常顺利，到2014年，台湾地区的面板和内存奄奄一息，台积电同样风雨飘摇——依靠从台积电挖来的梁孟松，三星率先量产14nm FinFET工艺，台积电的技术优势几乎一夜之间被抹平了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  技术落后最直接的打击体现在大客户订单。有先进制程打底，三星还凭借独家PoP封装技术，将内存芯片直接堆叠在SoC上方，从而大大减小了芯片面积，赢得了苹果自研移动SoC——A系列的超级大单：
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  对于移动SoC来说，由于设备大小的限制，加上大部分空间还要留给电池，对芯片的要求既有性能，还需要把芯片尽可能做小。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  然而，从开始自研的A4到A9，从45nm到16nm，苹果发现，依靠制程升级缩小芯片越来越不具备性价比。三星的PoP封装方案，成为了在不升级制程的情况下，缩小芯片面积的最优解。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但与此同时，三星手机正在全球市场攻城略地，成为了苹果最大的竞争对手。2013年前后，苹果一边和三星打官司，一边把芯片订单向台积电倾斜。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在此背景下，缩小芯片效果和性价比都超越PoP封装的InFO，成为了台积电“被扶正”的转机。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2016年，搭载苹果最新A10移动SoC的iPhone 7上市，全部由台积电代工。在CPU速度较前代iPhone 6提高两倍多、内存容量提高一倍的情况下，机身厚度控制在了7.1毫米，是历代iPhone中第二薄的。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  最重要的是，以上所有成就，均是在没有升级制程的情况下达成的。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  有了苹果先行先试，曾因为价格问题迟疑不定的芯片大厂们终于放心大胆地上了车，英伟达、AMD、谷歌，甚至竞争对手英特尔，都在自家高性能芯片上用上了CoWoS封装。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2023年，AI芯片水涨船高，英伟达GPU对CoWoS的需求从年初预估的3万片暴涨至4.5万片，不得不提前加单。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  然而，先进封装像潘多拉的盒子，多米诺骨牌效应才刚刚开始。半导体产业花费了几十年稳定下来的上下游分工模式，正在被缓慢松动。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中国大陆走到哪儿了？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  长期以来，封装测试环节都是芯片产业链的底端，因此很早就从日韩向中国大陆转移。近十年来，封测已经成为中国大陆发展最快、目前最具优势的环节。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  而当晶圆制造环节由于众所周知的原因，难以向14nm以下再进一步时，先进封装的出现，也一度被视为弯道超车的秘籍。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  事实上，中国大陆的头部厂商在先进封装的开发上也并不落后。例如全球第三、中国大陆第一的封测厂长电科技，已经开发了2.5D/3D封装、晶圆级封装（WLP）、堆叠封装（PoP）等先进封装技术，覆盖面可追平日月光。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  全球第五、中国大陆第二的通富微电，除了掌握2.5D/3D封装等技术外，还在收购了AMD两大封测厂后与其深度绑定，后者是目前先进封装的最大客户之一。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但有别于传统封装，先进封装固然提高了封测环节的附加值，但同样需要上游环节的配合。简单来说，传统封装的流程是晶圆厂将制造完成的芯片交由封测厂封装，彼此独立。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但先进封装需要芯片设计公司、晶圆厂和封测厂在芯片设计阶段，就开始定制和研发制造工艺，联系更加紧密。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  正是因为先进封装的关键技术需要芯片设计公司推动，在芯片制造层面实现，因此代工厂先天比封测厂更有优势，也被认为是最主要的玩家。封测厂更多承接技术难度低、靠近后道封装的部分。比如，台积电就将CoWoS的oS外包给了日月光。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中国大陆封测厂的弱势在于，由于工艺制程落后，代工厂本身就没有多少先进封装的订单，芯片设计公司提供的订单就更少了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  台积电的先进封装工艺拔地而起，是因为有苹果这个超级甲方的存在。理论上来说，海思可以扮演这个角色，但在海思因制裁而无法做先进芯片设计后，缺少了关键的推动者，中国大陆先进封装一度发展困难。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这就导致先进封装风口已现，但承担了全球封测近20%产能的中国大陆，却迟迟等不来指引航向的掌舵者。始于2018年制裁，对半导体产业的影响，或许比预期中的还要深远。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="450" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/259/581/427.jpg" width="1080" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  参考资料
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [1] 蒋尚义2022年3月采访速记，美国计算机历史博物馆
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [2] 台积电的先进封装是这样炼成的，《天下杂志》
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [3] 扶摇直上：台积电崛起之路，1973手机馆
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [4] 苹果与台积电，过去十年最成功的芯片“搭档”？半导体行业观察
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [5] 苹果iPhone 7 A10处理器的新封装在技术和商业上都产生了巨大的影响，Yole Department
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [6] 先进封装第二部分：英特尔、台积电、三星、AMD、日月光、索尼、美光、SKHynix、YMTC、特斯拉和英伟达的选项/使用回顾，Semianalysis
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [7] 微观视角看AI芯片，macropolo
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [8] 苹果官网M系列芯片介绍
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [9] 台积电官网3D Fabric介绍
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  原标题：《先进封装，台积电的另一把尖刀》
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;a href="http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzIwMDY2NTgwMA==&amp;amp;mid=2247516780&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=c5ad125c6a2b4a144ff36a6ffe317f58" target="_blank"&gt;
   阅读原文
  &lt;/a&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Mon, 03 Jul 2023 07:14:00 GMT</pubDate></item><item><title>远川研究所 | 破茧：一代基金经理的“请回答，2023”</title><link>https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_23710032</link><description>&lt;div class="index_cententWrap__Jv8jK"&gt;
 &lt;p&gt;
  原创 沈晖 远川投资评论
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="745" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/259/599/643.jpg" width="1080" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  进入了新的一年，市场煎熬程度没有减少半分，行业轮动速度几乎达到历史顶点[1]。机构曾熟稔的DCF方法论进入了耐力区，赖以赚钱的知识体系和能力圈受到挑战，外部环境造成的伤痕也悄然影响着资管圈。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  面对2023年，有基金经理焦虑地问：「做了那么多年投资，现在怎么跟以前不一样了？」
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在资本市场浮沉25年的中欧基金投资老将周蔚文却表现得异常平静。在他看来，现在的主题投资不过是历史变换了一张面孔，「做投资始终要考虑市场波动和国际变化，不过以前宏观经济平稳，一些基金经理考虑的变量少一些，未来大家要依靠洞见赚钱。」
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  周蔚文谈及的依靠洞见赚钱，不是指追踪景气度赌赛道，而是研究比别人深，看得比别人早，用中欧中生代基金经理许文星的话来描述，二级市场更多要以PE视角做投资。尤其现在机构化竞争时代，要想脱颖而出，不但要研究得深，还要研究得广。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  周蔚文1998年开始做行业研究，许文星2014年入行，年龄的代沟并不影响他们达成投资的共识：要做有广度的深度研究，依靠基金经理个人是远远无法实现的。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2014年，中欧搭建事业部制，以优秀基金经理为核心组建了十几个投资事业部。制度一开始所展现的积极性，使中欧偏股型基金业绩显著提升，规模突破千亿。但随着规模增长，小团队很难覆盖更多标的研究的需求，2018年以来，中欧基金取消事业部，集中各事业部的研究人员形成大中央研究平台，为的就是减少单兵劣势，提高研究效率。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这几年公募基金发展加快，量化私募爆发、海外资管涌入，机构竞逐愈发激烈。当所有的基金经理都站在同一起跑线上，周蔚文认为此时要想业绩稳定并争取长期保持同类领先，除了依靠团队，没有更好的办法。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  一个聪明人能够成就一番事业，而一大群聪明人可以进行多种尝试，通过一个不断配合、突破的进化体系，将个人天分驱动的系统变成团队进化驱动的系统。这也是应对国内资管市场快速迭代发展，以及愈发复杂的市场环境不得不迈出的一步。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  「长板」是周蔚文常常挂在嘴边的一个词。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在他的管理哲学中，只有人人把长板做长，组合在一起高效交流，才能补齐短板。作为团队的长板，周蔚文、曹名长等老将，特别是当整个市场充斥着焦躁不安时，也悄然影响着年轻一辈，帮助中生代基金经理们快速成长。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  01
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  价值的坦度与锐度
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  市场的一轮轮起落沉浮，让理念一致的人最终走到一起。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2015年前的蓝小康更多关注投资上的所谓“聪明”，对于同在一家公司的前辈曹名长看似“笨拙”的价值坚守，并未察觉到其可贵之处。直到上一轮股灾后，行业哀鸿遍野，曹名长2016年逆势取得了不错的投资业绩。此时再回溯他2012年的操作与业绩，蓝小康逐渐感悟到自己在投资上要坚守的东西。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  特别经历了2015年上半年的市场癫狂，他意识到通过博弈方式，用运气赚来的钱，都会用实力亏回去。从那时起，蓝小康投资的天平更倾向于低估值。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2020-2021年，「茅指数」和「宁指数」轮番进入牛市节奏，价值投资遭遇“水逆”。以曹名长为代表的价值派基金经理再度遭到了部分投资者的质疑，也包括蓝小康。而此时的他们，更有底气安之若素，最终在2023年焕然于投资者的视野。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  之所以选择一种看似保守的风格，蓝小康认为是自己性格比较克制，这决定了他与大涨大跌的投资风格无缘，因为不喜欢把赚到手的钱亏回去。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  当光伏产能严重过剩，当新能源车步入淘汰赛，当前两年在赛道里蒙眼狂奔的投资者陷入迷惘时，蓝小康的业绩反而跑了出来。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  「巴菲特说过，拿左轮手枪对脑袋开一枪，如果没死给100万，我肯定不会尝试，因为成本太高，我一生中可以通过其他方式创造100万的财富，但这种方式付出的风险是无限的。倘若只是在大腿上扎一下，那风险就可控许多。」蓝小康说。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  相较于老曹坚持低估值的价值投资，蓝小康在赔率特别合适时，也会选择放弃一些所谓静态的不确定性，他比曹名长更偏向成长。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在蓝小康的投资框架中，价值不难被评价，难的是价值发现的方式。就像2017-2019年，每年保持20%-30%增速的是价值；2020-2022年，PB-ROE模式是价值；到了今年，高股息又变成了价值。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  如果永远以一种静态的视角去机械式地定义价值投资，不可避免会在近年复杂的宏观环境，漫天的小作文冲击下，被市场鞭笞得遍体鳞伤。价值有时表现为低估的价值，有时又表现为未来广阔的价值，每个人定义的维度不同，就像中欧价值组另一位基金经理李帅认为，成长是最好的价值保护。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  李帅酷爱调研，过去十几年一共调研1200多家A股上市公司，见过500多位董事长，勤奋到与笔者的交流时间都是约在调研的间隙。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  相对于闭门研究一招制胜的投资秘诀，他更愿意相信眼见为实的“价值”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2020年下半年，某行业龙头公司的销售数据很好。李帅想起十年前连跑七省，看到经销商堆满库存，争相降价的景象。这次他再一次确认了真实的供需——全国一半的经销商在亏损，卖一台亏一台，「行业差的时候，经销商不帮厂商承担压货，景气度好的时候根本提不到机器。看似销售数据很好，其实终端已经不行了。」
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  长期深耕前线，不仅可以先一步体会行业的冷暖，也会收获报表上很难读到的教训。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  李帅说：在特殊时点老曹的言行也影响着年轻人，当去年四季度李帅检视电车持仓时。老曹提醒：「市场对电车是不是有点审美疲劳了，汽车也是消费品，经济不好也会受到影响。」
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  老将的经验之谈引发李帅重新反思了当下的单一赛道敞口，最终躲过了电车板块的调整。正当许多基金经理遭受新能源退潮的阵痛时，中欧价值组因为估值的约束、老将的引导，平静地从暴风雨中走了出来。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中欧价值策略组是整个中欧权益团队的一个缩影，只要满足研究企业中长期价值的前提，什么样的风格都能得到包容。在中欧价值组里，不管是有坦度的蓝小康，还是有锐度的李帅，或是同样风格鲜明的袁维德、罗佳明，都能聚在一起激辩成长，发生奇妙的化学反应。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  02
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  机器还做不到的事
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  所有主观多头基金经理在日常交易时，或多或少感受到了量化投资的影响，这也是近些年机构间竞争加剧的一个侧写。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  毕业于上海交通大学计算机专业的许文星，深刻感受量化技术对投资行业的影响。在他看来，公募基金中流行的景气度趋势跟踪、事件驱动策略，完全可以用更加稳定的量化模型来执行。因为量化的执行效率更高更稳定，对信息的覆盖面更广，没有情绪化的影响，而且对风险管理更加精细。许文星开玩笑，「有时我甚至会怀疑，如果用这样的视角做投资，很可能是跑不赢自己写的程序的。」
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  许文星在校学习计算机专业的时候，他就觉得用算法改变世界是一件很伟大的事，如果没有做投资，第一选择是做一个「码农」。在被问及为何做主观不做量化时，许文星说：「当时量化投资在国内的发展环境处于早期初创阶段，我认为那时候自己的投资认知不够成熟，需要更多的沉淀和磨练。这与我的性格有关，我做决策前，更多考虑不确定性，权衡机会和风险。」
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2018年，许文星加入中欧基金，与曾经在上一家公募共事过的投资老将王健一起管理中欧养老产业等产品。在中欧耳濡目染了同事们对投资研究热爱展现的自驱力，许文星不断吸取整个投研平台的养分，飞速成长。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  举例而言，周蔚文十分擅长周期类的行业比较，特别在养殖、造船、电力、化工等大周期行业上的看法，以及在行业比较低迷的时候去发现行业底部机会的思维，令许文星非常受用；王健对整个市场均衡型的基金如何去构建组合，以及如何去调整组合内部的市场风格，也给许文星带来了很多帮助。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  潜移默化的学习中，许文星确立了自己“逆向投资”的风格标签，他希望通过投资中的风险补偿，降低组合波动，让持有人真正能赚到钱。就像霍华德·马克思说的，比较好的基金产品并不是每年都冲到特别靠前的那种，而是在市场表现相对困难的时候，能帮助客户一起度过不确定的时光。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但即使留有安全边际，依靠个人力量的主观投资在未来也会越来越难。「短周期高频交易已被机器垄断，中周期景气度机会也在被量化侵蚀，头部量化私募做了大模型，Alpha衰减非常快。但是，ChatGPT还无法预测2-3年后的事情，这些是无法依靠短期交易、财务数据捕捉的，所以我们要尽可能尝试对中长周期做判断，二级市场未来是越来越像PE的。」许文星说。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  为了顺应多元化投资的时代趋势，中欧基金早在2015-2016年组建量化团队，在那个时点钱亚婷作为校招生进入了中欧量化组，师从拥有美国量化巨头Millennium工作背景的曲径，自此开启了基本面量化之路的探索。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  通常应届生加入中欧成为研究员，头三年只看一个行业，但是在量化组，曲径给钱亚婷的要求是，即便做量化策略，也要对其他行业基本面都要有所了解。曲径告诉钱亚婷，随着科技生产力的提高，主观基金经理也能用多因子来投资，若单纯去卷数据是会越来越内卷的，量化应该更前瞻地去理解主观投资人是怎么想的。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这就要求钱亚婷不得不花大量时间跟行业研究员、行业专家、主观基金经理沟通核对行业逻辑，并讨论它们的长期有效性。好在中欧投研平台大大提升了钱亚婷的学习效率，通过标准化、结构化的方式，将卷帙浩繁的非标准化信息提供给各位基金经理。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  经过头三年陡峭的学习曲线，钱亚婷渐渐会用分域建模，最基础的比如钢铁行业用特定高炉开工率等指标建模；养殖行业会用猪存栏量、出栏量、价格等指标建模等。久而久之，钱亚婷会依据养猪户预测猪价上涨，希望把猪养得更肥进而推迟出栏的行为变化写入模型，不断对小机器人「更迭版本」。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  当许文星因为量化快速发展，做着更长远的主观布局，处于量化主战场的钱亚婷，正加快融入主观基本面的思维，应对更加内卷的量化战争，这些已过而立之年的年轻人都依托着中欧投研平台，以不同的方式与策略做着目前机器还办不到的事。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  03
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  与昨日的世界告别
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  Baupost对冲基金操盘手塞斯·卡拉曼在2007年的年报中表达过，投资就像一场长跑，不是比某段时间跑多快，首先你要能保证跑到终点。做投资，很大程度是管理风险的游戏。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  今年最受市场影响的，无非也是那些把单一赛道敞口开得很大，对风险没有约束的基金经理。一个很共性的方面，年龄30+的中欧中生代们都亲历过前几轮股市震荡期，反过来看，一位基金经理最宝贵的经验总是在艰难的时刻获得。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  像2015年下半年、2016年熔断以及2018年的熊市，对许文星和蓝小康触动非常大，泡沫破裂带来的泥沙俱下，令他们知道做基金经理，首要的就是避免永久性亏损。同样在市场震荡中成长起来的，还有中欧多资产策略基金经理华李成。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2014年底，股指期货跌停，首次经历的华李成用手机截图留念。结果没想到2015年，股指期货跌停屡屡上演。2017年，又经历了债券市场大幅调整，华李成意识到，如果仅仅依靠单一资产去配置是走不远的，于是他决定转向多资产策略。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  华李成认为，2018年是非常重要的股票市场分水岭。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  第一，2018年以前大家的视角聚焦于国内，而不是国内和国外两者兼顾；第二，2018年以前宏观经济的周期性特征比较明显；第三，2018年以前市场结构性分化是比较小的。所以，在周期底部买入估值低的资产，很容易跟随市场一起涨起来。但「2018以前」，已经变成了「昨日的世界」。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  「为什么大家觉得今年特别难呢？」华李成坦言，「除了大家要兼顾国内外，整个经济周期性波动幅度开始明显压缩，市场结构性分化变得越来越明显。」
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2020年，华李成加入黄华的中欧多资产策略团队，受到黄华的影响，他开始研究资产配置和组合管理。具体落地到持仓上，华李成从一个均衡的配置，慢慢转向均衡轮动或者行业精选的做法，因为单纯的多资产配置已经很难适应现在结构化的市场，必须转向多策略配置。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  具体的做法是借助公司的行业研究员、权益基金经理的经验，依靠中欧多资产研究团队在资产配置上的积累，寻找在不同宏观和市场环境下相对占优的策略，把多个策略组合在一起形成解决方案。而债券层面，在信用债指数跟踪策略基础上，去加入更细分的例如国债期货、可转债策略做增强。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  一个冰冷的现实是，就算分散了配置，管理好了风险，客户在脆弱的环境中难免会比基金经理更加绝望。华李成意识到陪伴客户的重要，每周坚持自己亲笔执写市场观点，但有些客户经理会反馈这些东西可能客户也不会看。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  华李成坦言，「我一直坚持写，对他们来讲起码觉得这个基金经理在做一些事，可能相对会更放心一些吧。」
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  04
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  尾声
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  进入2023年，我们看到传统机构估值定价模型进入耐力区，宏观经济环境更加复杂多变，投资者信心缺失，短期内很难迅速回复。受资本市场影响，基金行业连续2年缺少整体赚钱效应、影响着基金投资者的投资信心和风险承担的意愿，重拾对专业投资机构的信任还需要一定时间。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在这样的时代背景下，已成为公募基金行业主力军的中生代基金经理，无疑需要付出加倍于以往的专注与投入，在反思中破茧成长，才能与大众重建信任。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  此时此境，投资老将、投研平台对中生代基金经理的帮助就格外关键。周蔚文作为中欧基金权益投决会主席，平常不干涉大家投资，但会不定时向基金经理分享对估值的研究经验，给新同事赠送《非暴力沟通》的书籍，也会在去年上半年市场不好的时候，给基金经理打电话，做心理按摩。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中国经济经过调整重新向上的趋势不会改变，财富管理的蛋糕也必将越做越大，但期间行业机构化竞争也将不断加剧，就像许文星说的，低垂的果子会不断长出来，但摘的速度远远高于长的速度，这就要求像中欧基金一样创造一个团队协作、自驱力强的投研团队，创造一个不断进化向善的组织，以专业的投资管理能力赢得投资者的长期信任。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  基金有风险，投资需谨慎。以上内容仅供参考，不预示未来表现，也不作为任何投资建议。其中的观点和预测仅代表当时观点，今后可能发生改变。未经同意请勿引用或转载。
 &lt;/p&gt;
 &lt;img alt="" height="157" src="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/259/599/647.jpg" width="1080" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;p&gt;
  参考资料
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  [1] 国信证券：当前行业轮动速度几乎达到历史顶点！.国信证券研报
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  作者：沈晖
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  原标题：《破茧：一代基金经理的「请回答，2023」》
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;a href="http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzU2MTg0MDQ4OA==&amp;amp;mid=2247496163&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=edf807213cc65c5389768496ac4a8201" target="_blank"&gt;
   阅读原文
  &lt;/a&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Mon, 03 Jul 2023 07:14:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>