<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><rss version="2.0"><channel><title>联合早报</title><description>联合早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link>http://www.zaobao.com</link><item><title><![CDATA[港媒：江泽民遗体上午火化 301医院一带交通管制]]></title><link><![CDATA[https://www.zaobao.com//realtime/china/story20221205-1340446]]></link><description>&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
 &lt;p data-s=&quot;EpXHE======&quot;&gt;江泽民的追悼大会星期二（12月6日）将在北京人民大会堂举行。追悼大会当天，全中国和中国驻外使领馆及其他驻外机构将下半旗志哀，停止公共娱乐活动一天。追悼大会默哀时，全国民众默哀三分钟，一切有汽笛的地方鸣笛三分钟，防空警报鸣响三分钟，中国金融市场将暂停交易三分钟。&lt;/p&gt; 
  
 &lt;p data-s=&quot;5U5HA======&quot;&gt;公告没有交代专项活动的内容，但《星岛日报》报道，从封锁路线及时间看，相信是与江泽民遗体移送八宝山火化有关。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;O9fG4======&quot;&gt;北京市公安局公安交通管理局星期六（12月3日）晚发布公告，称为保障专项活动安全、顺利进行，从12月5日起对复兴路、石景山路等相关道路分时、分段采取交通管制措施。&lt;/p&gt; 
 &lt;section data-s=&quot;SiHGQ======&quot;&gt; 
  &lt;div id=&quot;dfp-ad-imu1&quot;&gt;&lt;/div&gt; 
 &lt;/section&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;uUHGM======&quot;&gt;报道称，八宝山革命公墓清晨5点半已有警车停驻，6点半开始从301医院到公墓路段及周边区域实行交通管制，禁止其他车辆和行人通行，禁止机动车停放。复兴路上，警车、武警部队车辆、特警车辆齐全。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;Ke8GE======&quot;&gt;香港媒体报道，中国前最高领导人江泽民遗体星期一（12月5日）上午将进行火化，解放军总医院（简称301医院）、复兴路、八宝山革命公墓一带交通管制，有大批警车停驻，戒备森严。&lt;/p&gt; 
 &lt;section data-s=&quot;uhUGY======&quot;&gt; 
  &lt;h4&gt;延伸阅读&lt;/h4&gt;&lt;a href=&quot;/news/china/story20221205-1340373&quot;&gt;于泽远：江泽民的格局与隐忍&lt;/a&gt; 
 &lt;/section&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;p8oGI======&quot;&gt;江泽民11月30日在上海病逝，他的遗体12月1日已从上海由专机移送到北京。香港《星岛日报》报道称，江泽民遗体星期一上午将进行火化，预料中共总书记习近平等领导人将到301医院送他最后一程，并护送灵车驶向八宝山革命公墓火化。&lt;/p&gt;
</description><pubDate>Mon, 05 Dec 2022 16:48:09 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中国专家称冠病病毒防控回归乙类管理条件渐趋成熟]]></title><link><![CDATA[https://www.zaobao.com//realtime/china/story20221205-1340431]]></link><description>&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
 &lt;p data-s=&quot;N8zGE2A====&quot;&gt;按照传染病防治法规定，中国将传染病分为甲类、乙类、丙类。甲类传染病仅包括霍乱和鼠疫。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;HtHGM======&quot;&gt;据第一财经报道，对于当前冠病病毒所呈现的流行病特征是否符合脱离甲类管理的条件、是否适合回归乙类传染病管理的问题，一位传染病专家称，“传染病管理模式的主要依据来自于传染病的传染性和致病力”，对于致病力强、病死率高且传染性强的传染病，一般归为甲类或者乙类甲级管理，管控措施一般是采取强制性隔离、疫区封锁等。&lt;/p&gt; 
  
 &lt;p data-s=&quot;VMHGEZQ====&quot;&gt;南方医科大学南方医院感染内科及肝病中心副主任、疑难感染病中心主任、主任医师彭劼说，2020年将冠病列为甲级管理，是考虑当时对疾病本身及病毒的认识尚不够，而且当时病死率很高。如今的奥密克戎变异株，虽然传染性变强，但毒力变弱，病死率已大大降低。从病毒及疾病特点看，当下再延续甲级管理的模式并不适宜。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;V5tGEZA====&quot;&gt;上述传染病专家说，“很显然，当前流行毒株的致病力比较弱，在全国已经完成基础免疫的条件下，按乙类管理已经不成为问题。回归乙类管理，也可以为未来进一步优化防控措施提供一定的法律依据，做到有法可依。”&lt;/p&gt; 
 &lt;section data-s=&quot;L0qGQ======&quot;&gt; 
  &lt;div id=&quot;dfp-ad-imu1&quot;&gt;&lt;/div&gt; 
 &lt;/section&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;10oGEYA====&quot;&gt;在中国当前一轮疫情中，无症状感染者比例仍保持高位。广州市卫生健康委副主任、新闻发言人张屹12月2日在发布会上通报，本轮疫情广州市累计报告本土感染者16.27万例，无症状感染者占感染者总数约九成，重症、危重症仅四例，无死亡病例。&lt;/p&gt; 
 &lt;section data-s=&quot;lJHHE======&quot;&gt; 
  &lt;h4&gt;延伸阅读&lt;/h4&gt;&lt;a href=&quot;/finance/china/story20221205-1340347&quot;&gt;中国六经济学家联名发文 吁北京把放开经济活动放在优先位置&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;/news/china/story20221205-1340366&quot;&gt;舆论担心防控松绑引发死亡率飙升 中国迫切需要提高老年人接种率&lt;/a&gt; 
 &lt;/section&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;r5YGE======&quot;&gt;中国近期疫情防控措施转向，各地防控逐步松绑。中国传染病专家称，根据现有冠病病毒特点，一直按甲类传染病级别管理的冠病再延续甲级模式并不适宜，回归乙类管理甚至降级为丙类，都将成为可能。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;NVdG4======&quot;&gt;但随着病毒不断变异，当前在全球流行的奥密克戎变异毒株，其临床特点也逐步被认知，众多科学研究以及真实世界的数据显示，其传染性逐步增强，但其致病力及病死率降低。因此管理级别又必须要重新考量。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;lzeGI======&quot;&gt;针对冠病超强传播力、较强致病力等特点，中国官方在2020年1月将其纳入乙类传染病，但采取甲类传染病管理措施。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;h7UGEYQ====&quot;&gt;中国疾控中心传防处研究员常昭瑞11月28日在新闻发布会上也说，国外研究表明，奥密克戎变异株引起重症和死亡的比例明显低于之前原始株和关切变异株。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;uo5GY======&quot;&gt;对于发病率较高，引起高病死率，但传播能力有限，对社会造成一定危害，会归为乙类；对于传染强、致病力弱、病死率低的传染病，一般归为丙类。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;y9sHA======&quot;&gt;从目前冠病病毒的流行病特征来看，上述传染病专家说，很多地方显示超95%以上的感染者为无症状和轻症，病死率很低，在这样的情况下，继续按照甲类管理显然不符合科学，所以，冠病回归乙类管理甚至降级为丙类，都将成为可能。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;JMtGE2Q====&quot;&gt;乙类包括传染性非典型肺炎（沙斯）、爱之病、病毒性肝炎、脊髓灰质炎、人感染高致病性禽流感等25种；丙类包括流行性感冒、流行性腮腺炎、风疹等10种。&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.fun" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.fun&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description><pubDate>Mon, 05 Dec 2022 12:18:15 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[美媒：中国错失时机 未能做好更充分准备应对疫情暴发]]></title><link><![CDATA[https://www.zaobao.com//wencui/political/story20221205-1340418]]></link><description>&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
 &lt;p data-s=&quot;qe1GY======&quot;&gt;政府数据显示，在疫情期间，用于扩大医疗资源（如医院床位）的投资的增长实际上放缓了。&lt;/p&gt; 
  
 &lt;p data-s=&quot;nwNGI3A====&quot;&gt;石家庄上个月曾宣布，将停止对全市1100万居民进行全员核酸检测。但随着感染情况蔓延，该市重新启动了大规模检测，并加大了封控措施力度。当地几家医院已经暂停运营。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;2YmGI2A====&quot;&gt;上周，卫生官员重新推动疫苗接种，特别是老年人接种，并将加强针和全程接种的时间间隔从六个月缩短到三个月。国家卫健委敦促地方官员避免不必要和长时间的封控，同时承诺要挨家挨户提高老年人的疫苗接种率。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;G5wGI3Q====&quot;&gt;一位当地居民称，她的父亲在10月初被诊断出患有肺癌，目前还没能接受最新一轮化疗。多家医院都把他拒之门外，要么因为床位已满，要么因为医院被封控。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;z5EGEZQ====&quot;&gt;距离武汉报告首例冠病病例已过去近三年，官员们经常以医疗系统准备不足为由继续实施动态清零政策。上个月，中国国家主席习近平对高官们表示，中国脆弱人群数量多，地区发展不平衡，医疗资源总量不足。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;WlLG4======&quot;&gt;当政府忙于开展大规模核酸检测和建设隔离设施时，中国的疫苗接种工作也停滞不前。政府数据显示，只有不到60%的中国人打过加强针，其中80岁及以上老年人打过加强针的比例只有40%。&lt;/p&gt; 
 &lt;section data-s=&quot;dgzGQ======&quot;&gt; 
  &lt;div id=&quot;dfp-ad-imu1&quot;&gt;&lt;/div&gt; 
 &lt;/section&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;BUvGMYQ====&quot;&gt;中国基本上依赖国产疫苗，尚未批准国外开发的mRNA疫苗的广泛使用，卫生专家总体认为mRNA疫苗更为有效。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;ITZGE3A====&quot;&gt;但一些熟悉此事的医生和公共卫生专家表示，越来越多的资源已被用于扑灭疫情，今年提升医疗救治能力的投入有所放缓。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;EAdGIZQ====&quot;&gt;知情人士表示，中国政府正密切关注最近冠病病例数量的攀升给医疗系统带来了多大压力。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;jCYGE2A====&quot;&gt;根据发表在《重症医学杂志》(Critical Care Medicine)上的2020年的一项研究，中国每千人拥有3.6张重症监护病床，而香港和新加坡分别为7.1张和11.4张。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;PgeGI======&quot;&gt;作者：Liyan Qi，Raffaele Huang&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;gwVGE4A====&quot;&gt;驻伦敦的经济学家Green称，中国也没有抓住机会在疫情受控时为所有人接种疫苗，即从2020年到2022年第二季度的窗口期。最近几个月疫苗接种工作有所放缓，即使公共卫生专家警告说，提高免疫水平仍是成功放松疫情防控措施的关键。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;6NhHA======&quot;&gt;现在，随着新增本土感染者数量屡创纪录，抗议者走上街头抗议疫情防控措施，专家们说，中国为应对严重医疗紧急情况所做的准备并不比三年前更充分。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;71vGI4Q====&quot;&gt;哥本哈根大学(University of Copenhagen)人类学家Ayo Wahlberg称，中国政府正在努力平衡两个可能诱发不稳定的因素——医院超负荷和严格封控。中国的医院通常情况下已经是人满为患。Wahlberg与人合编了一本关于冠病疫情的书。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;ru0GIZA====&quot;&gt;总体而言，中国医院医疗资源的增长已较疫情前水平放缓。根据官方数据，2021年医院床位数同比仅增长3.8%，医务人员总数也仅增长3.8%，而2019年医院床位数增长4.8%，医务人员总数增长5.1%。重症监护病床数量的增幅从近9%放缓到5.8%。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;jiAGE======&quot;&gt;来源：华尔街日报&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;6fxGE2Q====&quot;&gt;随着疫情的蔓延，中国确实开始着手改善现状。当前政府五年规划的一个目标是，每省份至少有一所重大疫情救治基地，配备至少100台呼吸机，重症监护病床占比达到医院编制床位的10%-15%。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;L9eGIYA====&quot;&gt;当被问及医疗资源投入放缓的问题时，国家卫健委让参考上周二的一场新闻发布会。在这场新闻发布会上，国家卫健委医疗应急司司长郭燕红称，要加强定点医院的建设，特别是提升综合救治能力和多学科诊疗水平，提高重症救治的能力。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;1kjGIYQ====&quot;&gt;虽然难以衡量全国的疫情防控支出，但通过地方数据可以一窥政府优先关注的事项。根据政府文件，去年河北省省会石家庄市的鹿泉区花费逾475万美元对50万居民进行核酸检测，建造隔离设施，并对住宅区和公共场所进行消毒。这超过当地2020年用于疫情管控的支出，也比用于新建医院的费用多出13%。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;vlUGI2Q====&quot;&gt;一些城市的主管部门已按照中央要求放松了隔离规定。由于南方城市广州的医院床位短缺，一些居民说，政府让一些无症状的阳性病例居家隔离。此前，任何检测呈阳性的人员都被送往医院或集中隔离点。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;emmGEYA====&quot;&gt;生命科学研究公司Airfinity最近的一项分析显示，鉴于中国的冠病疫苗和加强针接种率较低，而且缺乏对早前冠病病毒的免疫力，取消动态清零政策可能会令130万至210万人面临生命风险。该预测以香港为参照，香港今年早些时候暴发的疫情导致数以千计人死亡。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;VygGMZA====&quot;&gt;TS Lombard的Green表示，即便中国加大疫苗接种力度，也至少需要几个月时间才能将80岁及以上人群的疫苗接种率提高到90%以上。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;HxQGE3Q====&quot;&gt;自2021年以来，中国财政部已承诺投资80亿美元用于卫生领域大型基础设施项目，主要用于医疗设施的长期改善，但也有一小部分留出用于短期需求，例如修建只有低水平医疗服务的临时隔离设施。政府文件显示，今年用于建设隔离中心的预算比例大幅上升，从2021年的不到1%升至9%。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;Q53GM2A====&quot;&gt;&lt;br&gt; &amp;nbsp;&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;E6yHE======&quot;&gt;研究公司TS Lombard驻伦敦的首席中国领域经济学家Rory Green说，曾经非常成功的动态清零政策创造的条件付之东流，现在他们把自己困在了这种棘手的处境中。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;A4DGM======&quot;&gt;中国曾有三年的时间为全国范围内冠病病例激增做准备。虽然政府已增加支出，用于建设更多的医院和开发疫苗，但越来越多的资金转向为高成本的疫情防控买单。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;PeLGMZQ====&quot;&gt;他说：“在达到这一目标之前，他们将在冬天努力维持这种精准封控、加强疫苗接种和逐步放松管控相结合的策略，但这个过程将非常困难。”&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;Ux4GEYQ====&quot;&gt;老年人疫苗接种率低导致香港冠病死亡率在全球最高。今年早些时候的危机平息后，香港加大了疫苗接种力度。据香港政府的数据，目前超过80%的12岁及以上香港居民已接种三针疫苗。近几个月来，香港政府已放松一些防疫限制措施。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;s4yGMYA====&quot;&gt;他表示，需要大规模接种疫苗才能达到避免医院超负荷运转的效果。他还称，目前最有效的疫苗来自中国以外的地方，中国政府需要决定其疫苗策略要在多大程度上依赖欧美。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;PPuGE4Q====&quot;&gt;据参与主要城市疫苗接种工作的人员说，这部分是因为许多人对利弊的分析促使他们选择不接种：现在的毒株更为温和，而且接种疫苗的证明并不能让他们免于一次又一次的核酸检测，也不能让密接者免于隔离。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;FTxGEZA====&quot;&gt;Green估计，若发生最严重的疫情失控局面，中国每天可能会有5万人死亡。他在最近的一份报告中说，在近93%的中国人生活的地区，如果暴发这样的疫情，重症监护资源将不堪重负。Green说，他的估计是基于对最新官方数据的计算，以香港今年春季疫情的社区传播情况和严重程度为基准。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;wisGI4A====&quot;&gt;这名女性说，她父亲的情况一天比一天差。&lt;/p&gt;
</description><pubDate>Mon, 05 Dec 2022 12:18:15 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[离岸人民币兑美元自9月以来首次“破7”]]></title><link><![CDATA[https://www.zaobao.com//realtime/china/story20221205-1340423]]></link><description>&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
  
 &lt;p data-s=&quot;KNzGY======&quot;&gt;近期人民币兑美元汇率在在岸和离岸市场连续走高。其中，离岸人民币兑美元汇率从11月26日开始升值，仅用了五个交易日就从7.25附近升值6.99附近，升幅超过3.6%。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;AgZGEYA====&quot;&gt;中国经济基本面向好以及疫情形势好转，美联储加息预期转弱、美元指数降低也推升了人民币汇率。内外因素叠加，给人民币汇率注入走强动力。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;zb5GE======&quot;&gt;离岸人民币星期一（12月5日）兑美元升破7.00关口，为9月以来首次。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;tW3GM======&quot;&gt;12月5日早盘，更多反映国际投资者预期的离岸人民币兑美元汇率接连升破7.01、7.00、6.99关口，较前一交易日升值超400点，最高至6.9813，创下9月中旬以来的新高。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;M8eG4======&quot;&gt;西班牙对外银行亚洲首席经济学家夏乐说，美国一直持续加息，在今年给人民币汇率带来很大压力，加上中国国内疫情反复，以及其他逆风因素给经济带来的负面影响，人民币汇率在今年下半年“破7”，但最近也看到一些积极变化，随着疫情防控方式的调整，一些不确定性消退，人民币出现了一轮反弹。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;ckpHE======&quot;&gt;疫情是导致内循环不畅动力衰减的关键原因。疫情风险可控，内循环动力也会逐渐恢复。疫情形势好转，制约制造业下行的市场顽疾开始消解，市场焦虑也会消除。失稳的产业链和梗阻的供应链，都会减趋好转，从生产到消费的全链条问题也会减趋解决，制造业下行趋势将会得到遏止。&lt;/p&gt; 
 &lt;section data-s=&quot;rVoGQ======&quot;&gt; 
  &lt;div id=&quot;dfp-ad-imu1&quot;&gt;&lt;/div&gt; 
 &lt;/section&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;qjIGI======&quot;&gt;综合澎湃新闻和新浪财经报道，经过数日的持续升值，离岸人民币兑美元汇率自9月下旬来首次升“破7”关口。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;IutHA======&quot;&gt;今年以来，中国中央政府和地方政府出台的稳经济措施前所未有，既有货币政策的持续不断赋能，也有减免税费的连续减负，更有鼓励投资、强化消费和刺激出口的一揽子举措。正因为如此，三季度经济增长迅速摆脱颓势，国内生产总值（GDP）增长达到3.9%，前三季度GDP增长为3%。除了存量政策，近期中央、国务院连续出台稳经济的利好政策，为年底稳经济冲刺继续发力。&lt;/p&gt;
</description><pubDate>Mon, 05 Dec 2022 12:18:15 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[伟达：中国疫情防控出现不同信号]]></title><link><![CDATA[https://www.zaobao.com//forum/views/story20221205-1340355]]></link><description>&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
 &lt;p data-s=&quot;IasG4======&quot;&gt;关于中国的冠病疫情演变和应对特点，笔者以为可以用“两个时间混淆，一个不达标，两大出乎意料”加以概括总结。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;JKZGEZQ====&quot;&gt;中国目前的困局是，在疫情暴发的前18个月，依靠严格的物理隔离封控措施，没有出现疫情大规模暴发和人员死亡众多的情况。世界其他国家在开始普遍施打疫苗，并客观形成集体免疫的局面后，尽管稍后有奥密克戎变异株的一时反弹，总体疫情开始呈强弩之末态势。但奥密克戎反倒对中国社会造成愈来愈大的困扰和麻烦，一方面因为疫苗效果欠佳，另一方面因为生硬的“清零”政策愈发难以持续，造成在经济、生产、社会、心理、教育、保健、安全等各方面的次生灾害都更加频发。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;ED0GE2Q====&quot;&gt;不错，奥密克戎变异株总的来看，是传播力更强，但致死率减弱。如果在有效疫苗的帮助下，疫情应该可控，目前正在进行的卡塔尔世界杯足球赛，世界各国球迷快乐相聚就是一个最好例证。此前，在特定条件下，中国社会和政府对“集体免疫”概念都不是很可以接受，剩下的唯一选择就是继续清零。但长期清零所造成的系列次生灾害，也达到失控边缘。此三重关键问题的叠加，一度形成对中国社会甚至政治的严峻挑战。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;YqiGEYQ====&quot;&gt;两大出乎意料更是令中国的防疫形势陷入后来的困境。首先，事实证明冠病病毒顽固异常，变异迭出，不像当年的沙斯病毒，随天气变暖气温升高就自然消失。中国因为有2003年应对沙斯病毒的经历和经验，于是当冠病病毒来袭，防疫的思维方式、行为模式和前景预期，都明显带着应对沙斯的烙印。当事实反复证明冠病完全不同于沙斯时，从政府到医疗部门似乎都有些不知所措，迟迟不能推出应对冠病病毒的新思维新举措。&lt;/p&gt; 
  
 &lt;p data-s=&quot;ZEeGY======&quot;&gt;自冠病病毒从2020年初暴发以来，全球疫情趋势主要可分为三大阶段。第一阶段是从疫情暴发到2020年底冠病疫苗开始问世；第二阶段是2020年底到2021年底奥密克戎变异株出现；第三阶段是从2021年底至今。可以看出大概是一年一个发展周期。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;r2UGI======&quot;&gt;近日在中国一些大城市如乌鲁木齐、上海、北京、广州等，发生了一系列与防控疫情有关的事故、抗议及随后出现的政策调整。从总的趋势看来，是“清零”政策已难以为继，疫苗效力和普及范围有待大幅提高，工作、学习和生活将大力加速向正常化方向恢复。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;zofGE======&quot;&gt;伟达&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;xqwGIYA====&quot;&gt;作者是在美国的国际文化战略&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;GZgGE4A====&quot;&gt;有了正确的认知，就可以得出应对病毒的正确思路，即要优化解决而非清零。所谓优化解决，就是把病毒控制在基本不影响社会正常生活和工作的程度，不必追求极端清零，因为物极必反，最后结果反而得不偿失。有效的疫苗，科学的防疫，合法的举措，都应最后表现在对人民的尊重和敬畏。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;qlMGE4Q====&quot;&gt;疫情清零政策或许已到尾声，深刻的教训是重大公共政策的决断和实施必须民主化、科学化，有社会透明和舆论监督。这也是现代文明社会的起码要求。处理问题要善于与时俱进，及时调整，从善如流。民意如水，水能载舟，亦能覆舟。人民推动历史前进。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;55QHE======&quot;&gt;再就是把疫苗前阶段与疫苗后阶段混为一谈。在没有疫苗以前，更多采取一些严格的物理手段防疫也算别无选择，但疫苗问世以后，譬如主要西方国家都开始更加正常开放，这个趋势在奥密克戎变异株出现后也没有改变。出现变异株，就靠打加强针（追加剂），但恢复正常社会生活的步伐不可阻挡。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;3YHHA======&quot;&gt;两个时间混淆。首先是把临时防控措施搞成了永久性的手段。在疫情突然袭来时，临时做出一些严厉的封城和管控可以理解，也是行之有效的。但这样硬性极端措施不可持续。永久性防控措施必须是更加科学、合理、有机和多元，不可再是生硬机械的“一刀切”和封闭管控。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;ALbGE2A====&quot;&gt;也就是说，疫情暴发三年来，当世界范围的疫情曲线随时间推移，呈总体平缓下降的时候，中国的疫情曲线则是先期平缓而目前却逆流反弹，因为没有发生过集体免疫，病毒可以趁虚而入。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;1FFGEZA====&quot;&gt;第二个出乎意料可能更加残酷，但又是客观现实，即战胜冠病病毒的唯一有效选择就是广泛施打疫苗，并达成集体免疫，与病毒长期共存，但为此却要付出相应的沉重代价。譬如，美国有近1亿人感染，100万人间接或直接因冠病致命；印度则有约450万人染疫，约50万人因此致命。但在这些国家，病毒肆虐的曲线，随着时间推移，明显与疫苗施打的普遍性成反比，即现代科学和人的健康抵抗力，逐步令病毒发作走低和居于下风。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;GpaGEYA====&quot;&gt;中国在自己研发的疫苗问世后，却没有变得更加正常开放，尽管中国方面一直坚称国产疫苗高度有效，但在2021年11月，总部设在瑞士的非营利机构“欧洲临床微生物与感染性疾病学会”曾发布一份调查报告，显示在被调查的五种不同疫苗中，中国疫苗的有效性位居倒数第一。有人会问，中国为什么不能大规模引进国外先进疫苗？这个问题的答案可能比较复杂，其他近邻大国如印度，也是使用与英国合作开发的疫苗，而非纯粹依靠进口疫苗。但问题关键不在于进口、合资还是国产，而是所研发生产或引进的疫苗是否能有效防疫？疫苗如果不太管用，事情就谬之千里了。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;kF1GE3A====&quot;&gt;目前西方公共卫生专家对中国的建议，是应该抓紧在疫苗质量、效果和普及上下大功夫。有了较好的疫苗并普及施打，就有早日实现集体免疫的信心和底气，因为有效疫苗可以大大降低冠病的重症率和致死率，并允许对所谓无症状感染者忽略不计，也就可以走出机械的清零封控，尽快恢复社会的正常生产生活秩序。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;HnrGM======&quot;&gt;官方舆论最近为了给社会增加抗疫信心，宣称“没有一个冬天不可逾越”，但冠病病毒与冬天和气候基本无关。事实证明，冠病病毒与20年前在中国出现的沙斯（SARS，也称非典）病毒截然不同，即不会随着气候变暖而消失。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;iKTGIYQ====&quot;&gt;研究和咨询专家&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;EyUGE3Q====&quot;&gt;在对冠病病毒的认知上，应尽快摆脱沙斯经验所带来的误区。即没有一个病毒是可以被人为彻底清零消灭的，如果能出现那种“天灭沙斯”的情况，自然再好不过。但如果病毒异常顽固，就只能与之共存。注意，共存不是指被病毒压倒，而是要尽量战而胜之，就像人类应对其他病毒如天花、结核、流感等等一样。&lt;/p&gt; 
 &lt;section data-s=&quot;fHVGQ======&quot;&gt; 
  &lt;div id=&quot;dfp-ad-imu1&quot;&gt;&lt;/div&gt; 
 &lt;/section&gt;
</description><pubDate>Mon, 05 Dec 2022 09:18:27 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中国经济学家建议 推出房地产需求端配套政策]]></title><link><![CDATA[https://www.zaobao.com//finance/china/story20221205-1340346]]></link><description>&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
 &lt;section data-s=&quot;8eYGQ======&quot;&gt; 
  &lt;div id=&quot;dfp-ad-imu1&quot;&gt;&lt;/div&gt; 
 &lt;/section&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;SuJGY======&quot;&gt;西班牙对外银行亚洲首席经济学家夏乐表示，目前这些政策可能更多是在供给端，对于房企有一定稳定作用，能够稳固金融体系，但要想房地产市场出现大规模反弹，恐怕还要在需求端做更多工作。&lt;/p&gt; 
  
 &lt;p data-s=&quot;pXVGI======&quot;&gt;据《第一财经》报道，多位经济学家在国际金融论坛（IFF）全球年会星期六（3日）于广州南沙举行期间，提出上述建议。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;EolG4======&quot;&gt;瑞银证券中国首席经济学家汪涛表示，明年房地产大概率会反弹，在房地产的需求方面，可能会有更多政策出台，现在按揭利率已经下降130个基点左右，还有下降的空间，可以把首付比例降下来。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;5lrHA======&quot;&gt;渣打银行中国和北亚区首席经济学家丁爽表示，从短期看，“保交楼”的问题解决、楼价经过一段时间的调整后，有潜在需求的购房者如果看到楼价开始稳定下来，需求端可能会出现较大改善。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;wRaGE======&quot;&gt;（北京讯）中国多位金融机构首席经济学家发声，建议推出房地产需求端配套政策。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;Da6GM======&quot;&gt;业内人士认为，中国证监会11月底宣布放开房地产股权融资，被称为支持房地产健康发展的“第三支箭”。从这三支箭的定义来看，其中第一支箭即信贷投放，第二支箭即债券融资，第三支箭即股权融资。&lt;/p&gt;
</description><pubDate>Mon, 05 Dec 2022 09:18:27 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[美国情报：俄乌战争节奏已放慢 没证据表明乌克兰人反抗意志减弱]]></title><link><![CDATA[https://www.zaobao.com//news/world/story20221205-1340329]]></link><description>&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://oss-alpha-static-zaobao.oss-cn-hongkong.aliyuncs.com/s3fs-public/styles/article_large_full/public/2022-12/ZB_1205_CJ_doc7nw3mvsr82wb58yh77g_04171202_yinlu.jpg?2783668&quot; alt=&quot;乌克兰首都基辅因电网被俄军破坏而持续停电，但无阻这名街头表演者在降雪期间摸黑演奏。（路透社）&quot; data-title=&quot;乌克兰首都基辅因电网被俄军破坏而持续停电，但无阻这名街头表演者在降雪期间摸黑演奏。（路透社）&quot;&gt;
&lt;div&gt;
乌克兰首都基辅因电网被俄军破坏而持续停电，但无阻这名街头表演者在降雪期间摸黑演奏。（路透社）
&lt;/div&gt;
&lt;/a&gt;
 &lt;p data-s=&quot;EqRGE2Q====&quot;&gt;针对欧盟、七国集团和澳大利亚同意把俄罗斯出口石油顶价局限在60美元，俄副总理诺瓦克说，宁可减产也不会出口受顶价影响的石油。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;u9CGE======&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;美国负责政治事务的副国务卿纽兰说，普京目前对俄乌和谈的态度并不真诚，反之，他正在提升战争的野蛮程度，企图通过切断平民百姓的水电供应逼他们屈服。&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;ekoGEYQ====&quot;&gt;美国总统拜登上周说，如果普京有意结束战争，他准备与普京对话。克里姆林宫说，西方必须承认莫斯科吞并的四个乌克兰地区为俄领土，使白宫很快打消了这个念头。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;a94GEZQ====&quot;&gt;法国总统马克龙则在星期六播出的访谈中建议，如果普京愿意和谈并结束战争，西方应认真考虑化解俄罗斯对于保障自身安全所存在的隐忧。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;3nUGE2A====&quot;&gt;马克龙上周访问华盛顿期间接受法国电视台访问时说：“这意味着我们必须解决的关键问题之一，就是普京总统一直说的，担心北约会扩张到俄罗斯门口，以及部署可能威胁俄罗斯的武器。”&lt;/p&gt; 
 &lt;section data-s=&quot;zDHGQ======&quot;&gt; 
  &lt;div id=&quot;dfp-ad-imu1&quot;&gt;&lt;/div&gt; 
 &lt;/section&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;aFqGEYA====&quot;&gt;美国负责政治事务的副国务卿纽兰星期六在基辅与乌总统泽连斯基和其他高级官员会谈后说，普京目前对俄乌和谈的态度并不真诚，反之，他正在提升战争的野蛮程度，企图通过切断平民百姓的水电供应逼他们屈服。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;E0lGI======&quot;&gt;（华盛顿综合电）美国情报体系观察到俄乌战争节奏已经放慢，预料将持续几个月，但没有证据表明乌克兰人的反抗意志减弱。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;rMgGM======&quot;&gt;美国国家情报总监海恩斯星期六（12月3日）在里根国防论坛上说，俄乌两军似乎正在设法整编和补给，为冬季过后大反攻做准备，但看样子俄方的反攻意愿没有乌方那么强。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;SfOGY======&quot;&gt;当被问及俄罗斯袭击乌克兰电网和其他民用基础设施的影响时，海恩斯说，莫斯科的部分目的是为了削弱乌克兰人的抵抗意志，但“目前没有证据显示这受到影响”。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;fzoGE4A====&quot;&gt;微软数码威胁分析中心总经理沃茨在微软部落格上吁请客户对俄罗斯网军会在冬季加强攻势做好准备。他说，俄军情报部门最近向波兰施展的电脑病毒攻击，可说是俄网军向乌克兰境外目标发动攻击的第一炮。&lt;/p&gt; 
  
 &lt;p data-s=&quot;yRkHE======&quot;&gt;海恩斯称，美国留意到朝鲜为俄供应弹药的一些动向，但现阶段的数量不多。伊朗也向俄罗斯提供无人机，而且莫斯科正试图从德黑兰获得其他类型的精确弹药。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;dVlGE3Q====&quot;&gt;另一方面，微软公司预言，俄罗斯网军将加紧和加强对军事上和政治上支援乌克兰的海内外力量的网络攻势。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;l3rG4======&quot;&gt;海恩斯说，俄总统普京在乌克兰的政治目标似乎没有改变，但美国情报分析员认为，他可能愿意“暂时缩减”近期的军事目标，迟些时候才卷土重来。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;zKrGEZA====&quot;&gt;纽兰说，俄罗斯这种反应表明“他们根本就不真诚”。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;4tbGE3A====&quot;&gt;泽连斯基则觉得西方做得不够彻底，因为60美元的顶价还是会为俄罗斯预算每年贡献约1000亿美元（约1350亿新元）。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;5C5HA======&quot;&gt;海恩斯也说，俄罗斯似乎很快就耗尽它的军事储备。“这很不寻常，我们感觉他们没有能力在本土生产他们现阶段所消耗掉的东西。这就是为什么你看到他们试图从其他国家那里获得弹药。”&lt;/p&gt;
</description><pubDate>Mon, 05 Dec 2022 09:18:27 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[朝鲜被指公开枪决 观看及散播韩剧青少年]]></title><link><![CDATA[https://www.zaobao.com//news/world/story20221205-1340334]]></link><description>&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
 &lt;p data-s=&quot;sAsGE======&quot;&gt;朝鲜两名青少年因观看及散播韩国电影和韩剧，遭定罪和公开处决。朝鲜当局还迫使居民观看处决过程，以儆效尤，让居民震惊不已。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;bhRGEZA====&quot;&gt;Daily NK代表李尚勇指出，尽管朝鲜制定《反动思想文化排斥法》，但朝鲜的“韩流热”并未减退。韩国各种文化产品的需求变得多样化，对韩国实际生活感到好奇的朝鲜居民也在增加。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;iEzGY======&quot;&gt;朝鲜当局过后警告：“今后观看或散播韩国电影、韩剧的人，以及谋杀他人、扰乱社会秩序的人不会被原谅，会被判处最高刑罚——死刑。”&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;3leGEZQ====&quot;&gt;另有朝鲜消息人士说，过去朝鲜人给孩子取名经常用“忠诚”“一心”“枪日”等，但受韩流影响，2000年以后朝鲜出现“阿里”“苏罗”“秀美”等名字。朝鲜当局认为这是反社会主义的举动，要求民众改名。&lt;/p&gt; 
 &lt;section data-s=&quot;fTqGQ======&quot;&gt; 
  &lt;div id=&quot;dfp-ad-imu1&quot;&gt;&lt;/div&gt; 
 &lt;/section&gt; 
  
 &lt;p data-s=&quot;pcgGI======&quot;&gt;美国自由亚洲电台（RFA）引述两名目击者报道，朝鲜行刑队10月在与中国接壤的两江道惠山市执行公开处决。两名青少年因观看及散播韩国影视节目被枪决，另一名青少年因谋杀继母被处决，三人年龄十六七岁。当局告诉被迫前去观看枪决的居民，三名青少年的罪行同样“邪恶”。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;DcXGEYA====&quot;&gt;一名住在咸镜北道的朝鲜居民透露：“青少年被处决的消息已经传开，居民都吓坏了。尽管当局严密控制及镇压，以根除反动思想及文化，年轻人仍被抓到偷看韩国电影，因此当局现在通过公开处决施行恐怖统治。”&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;AkCGEYQ====&quot;&gt;韩国对朝网络媒体Daily NK今年对50名朝鲜居民进行电话调查的结果显示，98%受访者看过韩剧或韩国电影。最受欢迎的包括《爱的迫降》《顶楼》《鱿鱼游戏》《大叔》《寄生上流》《梨泰院Class》等。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;9BBHA======&quot;&gt;近几年，朝鲜民众盛行通过更易于藏匿的USB随身碟、SD记忆卡等散播韩国和西方的电影、音乐及综艺节目。走私贩最初从中国将随身碟偷渡到朝鲜，后来这些违禁内容便广为传播。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;2RxHE======&quot;&gt;消息人士透露，被抓到观看外国电影的人会被送到纪律劳动中心，累犯会连同父母一起劳改五年。如果被抓到散播或贩售韩国电影，不论是否成年，违者都可能面临死刑。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;ZTAGM======&quot;&gt;一名居民说：“当局在一座小型飞机场执行枪决，惠山居民聚集在跑道上，当局让这些青少年学生站在公众面前，宣判他们死刑，然后立即枪决他们。”&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;EIRG4======&quot;&gt;朝鲜2020年12月通过《反动思想文化排斥法》，力图抵制韩国及外国文化的影响。视听或持有韩国录像、书籍、歌曲等，可判处五年至15年劳改；引入、散播或安排他人观看韩国文化制品者，可判处死刑。&lt;/p&gt;
</description><pubDate>Mon, 05 Dec 2022 09:18:27 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[特稿：做两份或以上工作 中国经济放缓“斜杠青年”成新常态]]></title><link><![CDATA[https://www.zaobao.com//finance/china/story20221205-1340345]]></link><description>&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://oss-alpha-static-zaobao.oss-cn-hongkong.aliyuncs.com/s3fs-public/styles/article_large_full/public/2022-12/ZB_1205_CJ_doc7nl1umxege91cno0avw_04191245_jericlee.jpg?2783658&quot; alt=&quot;从事一份安稳的本业同时兼职其他工作，成为近年来一些中国年轻人的新就业形态。图为今年11月12日求职者在山西省会太原市招聘会现场与用人单位工作人员交流。（新华社）&quot; data-title=&quot;从事一份安稳的本业同时兼职其他工作，成为近年来一些中国年轻人的新就业形态。图为今年11月12日求职者在山西省会太原市招聘会现场与用人单位工作人员交流。（新华社）&quot;&gt;
&lt;div&gt;
从事一份安稳的本业同时兼职其他工作，成为近年来一些中国年轻人的新就业形态。图为今年11月12日求职者在山西省会太原市招聘会现场与用人单位工作人员交流。（新华社）
&lt;/div&gt;
&lt;/a&gt;
 &lt;p data-s=&quot;XrdGEZA====&quot;&gt;豆瓣上还有一个有21万名成员的小组，虽命名为“副业失败的一天”，但内容较多为分享副业经验，该小组还多次登上小组热门趋势榜单。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;8HOGY======&quot;&gt;&lt;span&gt;chlee&lt;br&gt; @sph.com.sg&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;Kj3GEYQ====&quot;&gt;在微博、微信、豆瓣等中国社交媒体上，有许多与副业相关的贴文，内容五花八门，从征求副业到吹捧自己靠抖音小店赚到“人生第一个100W”，还有“每天下班做10分钟，轻轻松松月入10万元（人民币，约2万新元）”等吸引眼球的文章。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;OUgGE2A====&quot;&gt;怡婷今年上半年创建了一个自媒体，作为自己的副业。她向本报坦言，同时经营两份工作有时仍让她感到疲惫，但好在这份副业相对自由，不会太吃力。&lt;/p&gt; 
 &lt;h3 data-s=&quot;Cu9GIYA====&quot;&gt;&lt;span&gt;“斜杠”成了中国青年刚需&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;N8xGE3A====&quot;&gt;在人民网人民数据研究院联合环球青藤今年1月发布的《2021青年就业与职业规划报告》中，这个比率达到27.6％。在这群“两栖青年”中，有9.8％从事两份工作，17.8％从事三份或以上的工作。&lt;/p&gt; 
 &lt;h3 data-s=&quot;37MGI3A====&quot;&gt;&lt;span&gt;学者：经济形态和技术变化&lt;br&gt; 催化“斜杠”现象&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;QECGEZQ====&quot;&gt;在重庆从事影视后期制作的怡婷（化名，22岁）和小陈一样，忙完一天工作回到家后，就会利用业余时间，经营自己的自媒体。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;GP6HA======&quot;&gt;在事业单位任职的小陈有一家淘宝商店，专门为客户提供英文媒体订阅服务。他受访时告诉《联合早报》，为了经营好这家网店，他得不分昼夜在线回复客户，生怕因为自己的疏忽失去顾客。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;8VhGI2Q====&quot;&gt;“这个社会人这么多，只会越来越卷，如果没有独特的技能，早晚要被社会淘汰。”&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;fWuGE======&quot;&gt;特稿&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;gn3GIZQ====&quot;&gt;此外，近年中国各大科技巨头、互联网大厂频频传出裁员、减薪或部门简化的消息，让中国毕业生的就业前景雪上加霜。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;CgvGE4A====&quot;&gt;小陈告诉本报，经营电商能让他额外掌握电商运营技能，也结识了一群志同道合的顾客朋友，并建立人际网络。&lt;/p&gt; 
 &lt;section data-s=&quot;cR2GQ======&quot;&gt; 
  &lt;div id=&quot;dfp-ad-imu1&quot;&gt;&lt;/div&gt; 
 &lt;/section&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;AgSGIZA====&quot;&gt;中国今年迎来最大规模的高校生毕业潮，但恶化的就业市场无法吸纳如此庞大的毕业生群体，导致中国青年失业率居高不下。根据中国国家统计局数据，16岁至24岁的中国青年失业率今年7月一度达到19.9％的高点。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;0CUHE======&quot;&gt;事业单位的工作十分稳定，但小陈坦言，自己更倾向把更多时间放到副业上。“坦白说，这个副业带给我的机会和未来的潜在价值，比我的本业大很多。”&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;rO3GEYA====&quot;&gt;像小陈那样，从事一份安稳的本业同时兼职其他工作，成为近年来一些中国年轻人的新就业形态，这在中国被称为“斜杠”或“两栖”。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;qqJG4======&quot;&gt;一整天忙碌的工作后，30岁的小陈回到家没时间停歇，忙着开始经营自己的副业。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;w6CGM======&quot;&gt;&lt;span&gt;李政辉&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;L71GMYA====&quot;&gt;新加坡华侨银行大中华地区研究主管谢栋铭受访时也指出，科技的发展让互联网流量的货币化变得更加容易，只要有好的数码内容就能吸引流量，要将这些变现也很简单，这对于喜欢创意、不希望被制约的新一代劳动群体而言更具吸引力。&lt;/p&gt; 
  
 &lt;p data-s=&quot;T3QGI4Q====&quot;&gt;王全兴也指出，数字经济的快速发展，互联网平台、大数据等信息技术条件，让灵活就业更加容易和便利，“斜杠青年”群体就进一步扩大；尤其在冠病疫情暴发后，正规就业的机会更少、收入更低，数字技术的便利与人们居家时间增多的结合，更加剧了“斜杠”现象。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;r0VGMYQ====&quot;&gt;但王全兴也警告，虽然中国青年的“斜杠”现象有诸多原因、优势和“红利”，但任何国家都不能将灵活就业当成主流的就业形式，政府必须适时抑制灵活就业主流化的势头，确保经济社会发展的稳定和可持续。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;KemGE3Q====&quot;&gt;清研的调查还指出，82.9％的“两栖青年”认为，从事多份工作能为收入提供保障，还能拓展自身影响力、人脉资源，实现自我价值的提升。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;SHcGI4A====&quot;&gt;他说，随着中国经济增速减缓，尤其实体经济下行，导致正规就业岗位供给比率降低且就业质量不高，让不满足于本职收入的青年人倾向于找第二份工作来满足自身需求。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;6RTGE2Q====&quot;&gt;清研智库联合南京大学紫金传媒研究院、度小满金融发布的《2019年两栖青年金融需求调查研究》显示，有一份或多份副业的“两栖青年”占中国在职青年群体的17.34％。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;Tw2GIYQ====&quot;&gt;冠病疫情带来的不确定性、中国经济下行等因素导致就业市场不稳定，让“斜杠”不再只是一些中国青年的选择，更是逐渐成为刚需。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;GaYGI2A====&quot;&gt;在微信上兼职商品分销的35岁外企员工小李受访时直言，当本业没有什么发展前途、无法让人们过上想要的生活时，找副业练练手是必要的，从事副业的人也就自然越来越多。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;DAsGE4Q====&quot;&gt;怡婷也说，自己的本业和副业都需要视频后期制作的技能，具有高度关联性。从事副业的同时，她的工作能力也在提升，还能学到不少新事物，这些经验都是只从事本业难以得到的。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;95IGI======&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;人民网人民数据研究院联合环球青藤今年1月发布的《2021青年就业与职业规划报告》中，“两栖青年”的比率达到27.6％。在这群“两栖青年”中，有9.8％从事两份工作，17.8％从事三份或以上的工作。　　&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;gJiGI3Q====&quot;&gt;上海财经大学法学院教授王全兴接受《联合早报》采访时指出，中国青年的“斜杠”现象是灵活就业的一种形式，在市场化经济体制改革背景下，作为劳动力市场灵活化的一种表现一直都存在，而近几年更加突出的原因，“主要与经济形态和技术条件的变化有关”。&lt;/p&gt;
</description><pubDate>Mon, 05 Dec 2022 09:18:27 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中国遏制反封控抗议 加大网络审查力度]]></title><link><![CDATA[https://www.zaobao.com//news/china/story20221205-1340370]]></link><description>&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
 &lt;p data-s=&quot;8SmGE======&quot;&gt;（北京讯）美媒报道，中国官方指示科技公司扩大对国内抗议活动的审查，并采取行动遏制接入虚拟私人网络（VPN）。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;uyGGEZQ====&quot;&gt;美国智库的大西洋理事会的数字取证研究室研究中国网络言论研究员蒂博说，中国官方往往在社会抗争事件发生时，加强对VPN销售和访问的控制。&lt;/p&gt; 
 &lt;h3 data-s=&quot;WTEGEYA====&quot;&gt;&lt;span&gt;中国抗议活动期间 VPN下载量激增&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt; 
 &lt;section data-s=&quot;8lJGQ======&quot;&gt; 
  &lt;div id=&quot;dfp-ad-imu1&quot;&gt;&lt;/div&gt; 
 &lt;/section&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;Tl1GEZA====&quot;&gt;发言人说，由于中国政府试图让本国公民更难使用这些工具，在中国的故障排除请求同期也有所增加。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;ypEG4======&quot;&gt;一些民众在这期间，利用VPN绕开中国的防火墙，在中国被封禁的推特等社媒平台上，传播抗议活动的视频、图片和其他内容。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;EcYGI======&quot;&gt;美国《华尔街日报》引述知情人士称，中国国家互联网信息办公室周二（11月29日）向腾讯和字节跳动等公司发出指示，要它们增加互联网审查人员，以及加大关注与上周抗议封控有关的内容，特别是与中国高校示威活动和新疆一场火灾有关的信息。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;kDYGY======&quot;&gt;在北京、上海、广州等中国主要城市，有部分民众上周上街悼念新疆乌鲁木齐火灾死难者，同时抗议官方在“动态清零”政策下实施的严厉封控措施。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;7wXHE======&quot;&gt;在抗议者将白纸作为表达对官方不满情绪的象征后，中国社媒也试图过滤掉对该词的搜索结果。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;LmsHA======&quot;&gt;据报道，许多中国互联网公司已撤下抗议视频。&lt;/p&gt; 
  
 &lt;p data-s=&quot;SOlGEYQ====&quot;&gt;总部位于阿姆斯特丹的VPN提供商Surfshark发言人说，在中国的抗议活动期间，VPN下载量激增。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;eYmGM======&quot;&gt;知情人士称，中国国家网信办还要求中国的搜索引擎、电商公司和互联网内容平台，删除有关如何使用VPN的信息和销售广告，以及限制VPN相关词条搜索。&lt;/p&gt;
</description><pubDate>Mon, 05 Dec 2022 09:18:27 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[舆论担心防控松绑引发死亡率飙升 中国迫切需要提高老年人接种率]]></title><link><![CDATA[https://www.zaobao.com//news/china/story20221205-1340366]]></link><description>&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://oss-alpha-static-zaobao.oss-cn-hongkong.aliyuncs.com/s3fs-public/styles/article_large_full/public/2022-12/ZB_1205_CJ_doc7nwgbsahcg9vuki41w_04212622_homl.jpg?2783667&quot; alt=&quot;中国防疫措施逐渐松绑，但有舆论警告，冬季放松防控必引发疫情大规模暴发。图为一名防疫人员穿着御寒外套，12月4日在寒风中驻守在北京一个小区外头。（路透社）&quot; data-title=&quot;中国防疫措施逐渐松绑，但有舆论警告，冬季放松防控必引发疫情大规模暴发。图为一名防疫人员穿着御寒外套，12月4日在寒风中驻守在北京一个小区外头。（路透社）&quot;&gt;
&lt;div&gt;
中国防疫措施逐渐松绑，但有舆论警告，冬季放松防控必引发疫情大规模暴发。图为一名防疫人员穿着御寒外套，12月4日在寒风中驻守在北京一个小区外头。（路透社）
&lt;/div&gt;
&lt;/a&gt;
 &lt;p data-s=&quot;LkLGE2Q====&quot;&gt;李光满坚决反对冬季放松防控以及进一步放开，以“洪水滔天”来形容可能发生的情况。&lt;/p&gt; 
  
 &lt;p data-s=&quot;K3LGE3A====&quot;&gt;谈及疫苗时，他说，多地出现核酸造假甚至故意散毒的事件，却没看到严厉打击，不严惩就必然投入更多的社会成本。疫苗和核酸检测等重要产业不应该掌控在私人资本家手中，“一定要对核酸检测企业实施军管，然后进行国有化改造”。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;nvrGM======&quot;&gt;中国官媒《人民日报》星期天（12月4日）发表署名“仲音”的评论文章强调，60岁以上的老年人是重症易发的危险人群，80岁以上的高龄老人更是重症的高危人群。截至11月28日，中国60岁以上老年人完成全程接种人数占老年人口的86.42%，80岁以上老年人完成全程接种人数占80岁以上人口的65.8%。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;HjGG4======&quot;&gt;据证券时报报道，中国国家传染病医学中心、复旦大学附属华山医院感染科主任张文宏在星期六的医学病毒学大会上也强调，如果出现一定程度的医疗资源挤兑，奥密克戎导致的死亡率会增加，尤其是老年人的病死率就会上升，因此保护老年人、基础疾病患者等脆弱人群非常重要。走出疫情的关键点就是对脆弱人群的保护，免疫保护是一大重点。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;riUGE======&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;复旦大学附属华山医院感染科主任张文宏呼吁未来开展第四针疫苗接种。张文宏也说，未来对冠病病毒流行的控制，可能不在于清零，而是将病毒的致病率降到非常低的水准。&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;HEvGEYA====&quot;&gt;不过，另一派舆论反对冬季放开管控，认为这容易造成社会混乱和医疗资源挤兑。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;Q3uGEZA====&quot;&gt;李光满也是《华中电力报》前总编辑。他去年8月发表题为《每个人都能感受到，一场深刻的变革正在进行！》的自媒体文章获多家官媒转载，其极左文风一度引发舆论对“二次文革”的担忧。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;r1IGE2A====&quot;&gt;他还说，冬季是病毒传播最快的季节，此时放开防控必然引发疫情的大规模暴发，最容易引起社会混乱、医疗设施拥挤甚至崩溃。而且春运即将开始，中国主要工业制造城市必然是春运人员流出的主要城市，放松管控后全国性的疫情潮是必然的，一定要在春节前防控好疫情。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;x8KGI======&quot;&gt;（北京／昆明／上海综合讯）中国防疫措施逐渐松绑，官媒和专家强调，提高老年人疫苗接种率十分迫切，接种疫苗是战胜疫情的利器。另有舆论则警告，冬季放开防控必然引发大规模暴发，“稍一放松就可能如洪水滔天”。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;oe2HA======&quot;&gt;张文宏建议在打第三针加强针时，选择异源接种，并呼吁未来开展第四针疫苗接种。张文宏也说，未来对冠病病毒流行的控制，可能不在于清零，而是将病毒的致病率降到非常低的水准。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;jCYGY======&quot;&gt;文章指出，还有相当部分老年人尚未完成全程接种和加强免疫接种，老年人现有疫苗接种率尚未形成足以抵抗重症和死亡的屏障，提高老年人的全程接种率和加强针接种率非常必要也十分迫切。各地要坚持以60岁以上老年人为重点，加大组织和社会动员力度，提升冠病疫苗接种率。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;idaGEYQ====&quot;&gt;署名为“昆仑策研究院高级研究员”的李光满12月2日在微信公号“李光满说”发文说，现在社会上对放开后的形势过于乐观，这会低估冠病对人体的伤害和可能的破坏和混乱。&lt;/p&gt; 
 &lt;section data-s=&quot;2O9GQ======&quot;&gt; 
  &lt;div id=&quot;dfp-ad-imu1&quot;&gt;&lt;/div&gt; 
 &lt;/section&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;r9ZGEZQ====&quot;&gt;李光满以港台最近11天的死亡数据和人口为参考数据称，中国大陆每日平均每天死亡逾2000人，再考虑到大陆的平均医疗设施低，死亡人数会更高，今年上半年上海疫情暴发后死亡580人，死亡病例就不少。&lt;/p&gt; 
 &lt;h3 data-s=&quot;wAHHE======&quot;&gt;&lt;span&gt;有舆论反对冬季放开管控&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;
</description><pubDate>Mon, 05 Dec 2022 09:18:27 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[中国六经济学家联名发文 吁北京把放开经济活动放在优先位置]]></title><link><![CDATA[https://www.zaobao.com//finance/china/story20221205-1340347]]></link><description>&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://oss-alpha-static-zaobao.oss-cn-hongkong.aliyuncs.com/s3fs-public/styles/article_large_full/public/2022-12/ZB_1205_CJ_doc7nwetdxhbk612z6mpmdd_04194614_lipsin.jpg?2783657&quot; alt=&quot;近日北京多家商场陆续恢复营业。图为12月4日市民在北京通州万达广场购物休闲。（中新社）&quot; data-title=&quot;近日北京多家商场陆续恢复营业。图为12月4日市民在北京通州万达广场购物休闲。（中新社）&quot;&gt;
&lt;div&gt;
近日北京多家商场陆续恢复营业。图为12月4日市民在北京通州万达广场购物休闲。（中新社）
&lt;/div&gt;
&lt;/a&gt;
 &lt;p data-s=&quot;gsnGI======&quot;&gt;根据微信公众号“泽平宏观”星期六（12月3日）发布的文章，联名发文的六名专家是北京大学国家发展研究院院长姚洋、副院长黄益平、复旦大学经济学院院长张军、北大光华管理学院教授梁建章、如是金融研究院院长管清友，以及中国民营经济研究会副会长任泽平。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;MM5GE3A====&quot;&gt;此前封控超过百日的新疆乌鲁木齐市也宣布，大型商场、超市、饭店等商贸服务企业本周起恢复正常生产经营，电影院、健身房等场所也重新开放。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;UnnGEYA====&quot;&gt;这篇文章发布后几小时阅读量就破10万，并在多个社交媒体平台上热转。有网民认为，文章至今未受屏蔽，“说明和上面的想法出入不大”。&lt;/p&gt; 
 &lt;h3 data-s=&quot;5WKGY======&quot;&gt;&lt;span&gt;提七建议包括消除国内出差旅行过严限制&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;eD2GE======&quot;&gt;随着中国防疫政策逐步转向，为经济活动松绑的呼声也日渐高涨。六位知名经济学家联名发文，呼吁决策层将放开经济活动放在优先位置。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;EY2G4======&quot;&gt;文章因此提出七点建议，包括开放公共交通、写字楼、餐馆、酒店、物流、商场等场所经济活动；统一全国防疫标准；消除国内出差旅行过严限制；做好放开经济活动的舆论宣传。同时请医学界专家研究优化方案的可行性，如加强老年人疫苗接种普及，做好病毒科普工作等。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;67XGEYQ====&quot;&gt;尽管中国经济在今年上半年就已因严苛封控而受重挫，官方也多次开会部署“稳经济”，但直到11月才开始大幅放宽防控措施。经济师普遍预计中国全年经济增幅仅有3％左右。市场期待中共决策层在本月的中央经济工作会议和政治局会议上，释放出更明确的利好消息。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;0YMGEZQ====&quot;&gt;中国大陆上周六新增本土感染者3万1601例，连续第六天回落。更多城市放宽核酸检测要求，加大复工复产力度。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;Ev6GE3Q====&quot;&gt;不过，高盛同天发表的简报指出，中国防疫政策近期发生了许多变化，但不代表政府已放弃清零政策。“我们将其视为中国政府为退出（清零）做准备，并试图将防疫经济和社会成本降至最低的明确证据。准备过程料将持续几个月，期间也可能遇到挑战。”&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;54rHE======&quot;&gt;文章也呼吁通过有力措施支持民营企业发展、加大对制造业转型升级和实体经济支持力度、松绑房地产限购限贷政策，并用好降息降准等金融工具，支持企业加快恢复经济活动等。&lt;/p&gt; 
  
 &lt;section data-s=&quot;LVUGQ======&quot;&gt; 
  &lt;div id=&quot;dfp-ad-imu1&quot;&gt;&lt;/div&gt; 
 &lt;/section&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;KSMHA======&quot;&gt;六名经济学家建议将明年中国经济增速目标定在5％以上，“向各界传递把发展放在首要任务、放开经济活动的明确信号，以稳定预期、提振各方信心”。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;tyoGE2Q====&quot;&gt;上海和山东省从星期一（5日）起，乘坐市内交通工具和前往公园、景区等户外公共场所，不再查验核酸检测阴性证明。黑龙江省会哈尔滨进入经营场所和单位、乘坐市内公交不再查验核酸证明。广西省会南宁除了酒店和景区外，其余场所不再要求出示核酸证明。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;dQEGM======&quot;&gt;文章指出，奥密克戎病毒致病性减弱，加上疫苗接种普及和防控经验积累，为优化疫情防控提供契机。近年疫情反复，对中国经济造成较大冲击，尤其小微企业和普通民众面临较大困境，裁员潮席卷各个行业。受此影响，今年大学生就业形势十分严峻。&lt;/p&gt; 
 &lt;h3 data-s=&quot;5fyGE2A====&quot;&gt;&lt;span&gt;高盛报告：近期变化应视为 为退出清零做准备而非放弃&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;9KsGEZA====&quot;&gt;随着其他国家陆续全面解封，中国作为“世界工厂”的优势也正在流失。《华尔街日报》引述消息人士称，苹果公司代工厂富士康郑州园区上月接连发生员工因担心染疫出逃及劳资纠纷事件，迫使苹果加快将生产线撤出中国的计划。公司正指示供应商更积极地准备在其他亚洲国家组装产品，尤其是印度和越南。&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.fun" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.fun&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description><pubDate>Mon, 05 Dec 2022 09:18:27 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[于泽远：江泽民的格局与隐忍]]></title><link><![CDATA[https://www.zaobao.com//news/china/story20221205-1340373]]></link><description>&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
 &lt;p data-s=&quot;z4EGI======&quot;&gt;从1989年到2002年，江泽民担任中共总书记。13年中，中国内部经历了从计划经济向市场经济转型、大量国企破产和大批人员失业的冲击，迎来加入世贸组织推动中国经济腾飞的历史转折；外部承受住苏联东欧社会主义阵营垮台、中国驻南斯拉夫大使馆遭轰炸以及中美撞机事件的重压，打开了改革开放新局面。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;vRYGEYQ====&quot;&gt;理论上，江泽民不顾党内质疑，提出中共必须始终代表中国先进生产力的发展要求、代表中国先进文化的前进方向、代表中国最广大人民的根本利益（三个代表），允许私营企业家入党，扩大了中共执政基础，推动中共从革命党向执政党转型。&lt;/p&gt; 
  
 &lt;p data-s=&quot;P74GEZA====&quot;&gt;推动中国加入世贸组织也是江泽民的一大手笔。上世纪九十年代，不少人认为中国一旦加入世贸组织，将冲垮国内汽车等产业，让中国沦为国际资本的附庸。江泽民排除干扰，终于在2001年促成中国加入世贸组织，为进一步改革开放和经济腾飞增添了巨大动力。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;db5G4======&quot;&gt;1992年邓小平南方讲话后，江泽民率先提出建立“社会主义市场经济体制”，并将其写进中共十四大报告和党章。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;rvIGY======&quot;&gt;江泽民刚接任总书记时，“六四”事件余波未了，党内外人心惶惶。尽管有邓小平撑腰掌舵，江泽民必须在一线排除党内势力强大的“左”派干扰，确保中国继续执行改革开放路线。实践证明，江泽民没有辜负邓小平的信任，中国用较短时间就走出了“六四”后“左”倾思想回潮的阴影。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;sgTHA======&quot;&gt;十四大后，江泽民集总书记、国家主席、中央军委主席三大职位于一身，中国正式进入江泽民时代。&lt;/p&gt; 
 &lt;section data-s=&quot;7Z7GQ======&quot;&gt; 
  &lt;div id=&quot;dfp-ad-imu1&quot;&gt;&lt;/div&gt; 
 &lt;/section&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;vG7HE======&quot;&gt;1997年2月邓小平去世后，有人一度怀疑江泽民能否稳住中国这艘大船，但江泽民再次证明了他的能力，成功主持香港回归，并在下半年顺利召开中共十五大，将邓小平理论写进党章。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;F30GE2Q====&quot;&gt;进入新世纪后，江泽民明确提出，本世纪前20年，对中国来说，是一个必须紧紧抓住并可以大有作为的战略机遇期。现在回头去看，江泽民的战略判断非常准确，展示出他的大格局。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;qQCGEYA====&quot;&gt;中共十五大后，中国加速向市场经济体制过渡。当时，中国仍存在大量效率低下、依靠财政补贴的各类国有企业。这些企业缺乏竞争力，是建立市场经济的重大障碍，但牵涉大批人员就业，是公认的改革难点。江泽民和总理朱镕基展现魄力，顶住上千万人失业和再就业的巨大压力，让大量国企破产，大量民营企业兴起，搭起市场经济的基本框架。为此，江泽民和朱镕基背负了不少骂名。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;vYxGEZQ====&quot;&gt;江泽民在军事改革方面也迈出过大步。改革开放初期，邓小平要求军队“忍耐”，大幅削减军费开支。从1985年开始，财政只管六成军费，其余四成由军队自行筹集。所谓自筹，就是允许军队从事生产经营和对外贸易。这样一来，许多军官不务正业，热衷经商，滋生大量腐败，军队战斗力也大幅下降。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;dVvGE3Q====&quot;&gt;江泽民执政期间，中国外交经历了几大“耻辱”，包括1993年银河号事件；1996年台海危机；1999年中国大使馆被炸，以及2001年中美撞机事件。限于中国的实力和环境，江泽民在这些事件中没有好勇斗狠、以牙还牙，而是避其锋芒，尽量周旋，力保中美关系正常发展。为此，他背负的骂名更多。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;XQNGE4A====&quot;&gt;事实证明，江泽民的隐忍和韬光养晦十分有效，避免了因短视而导致中美发生直接冲突，最大程度维护了中国良好的外部环境，为中国崛起争取到较长时间的黄金发展期。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;IS3GIYA====&quot;&gt;江泽民对自己的总结显然十分谦逊，现下中国舆论对他的深切怀念，说明他是一个经得起时间检验的合格领导人。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;VvUGE======&quot;&gt;中国前最高领导人江泽民逝世几天来，官方持续高调赞扬他“伟大光辉的一生”。民间舆论，也掀起怀念这位“长者”的声浪，一些网络大V称，“我们都欠江主席一份歉意”。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;klbGE2A====&quot;&gt;1998年，江泽民叫停了军队的一切经商活动，重整军队纪律，开展科技练兵，适应以信息化为主要内容的新军事变革。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;sAVGE3A====&quot;&gt;外交上，江泽民既有“你好我好大家好”的热情，也有面对强大对手的忍耐。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;6jNGM======&quot;&gt;中国能走出当时的困境，江泽民的格局与隐忍发挥了重要作用。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;VbMGIYQ====&quot;&gt;晚清名臣曾国藩有句名言：谋大事者，首重格局。江泽民的格局为中国经济腾飞奠定了坚实基础。他的隐忍或许给他带来过一时骂名，但历史终究会给他一个客观公允的评价。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;4MYGE4Q====&quot;&gt;2009年，江泽民在中国联合工程公司发表的一段讲话中说，他任期内主要做了三件事：一是确立了社会主义市场经济体制；二是把邓小平理论写入了党章；三是提出了“三个代表”。他补充道：“如果说还有一点什么成绩，就是军队一律不得经商，这个对军队的命运有很大的关系。”“九八年的抗洪也是很大的。但这些都是次要的，主要的就是三件事情，很惭愧，就做了一点微小的工作。谢谢大家！”&lt;/p&gt;
</description><pubDate>Mon, 05 Dec 2022 09:18:27 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[大众汽车将在中国生产出口欧洲的电动汽车]]></title><link><![CDATA[https://www.zaobao.com//realtime/china/story20221204-1340147]]></link><description>&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
 &lt;p data-s=&quot;3KWG4======&quot;&gt;彭博社当时引述知情人士透露，中国疫情防控措施的不可预测性，意味着大众汽车等汽车制造商目前面临着重大的供应链不确定性。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;pGrGM======&quot;&gt;“规划生产时，安徽工厂具备合适的产能和技术”，大众汽车说，并补充说没有计划在中国生产其他车型用于出口。&lt;/p&gt; 
 &lt;section data-s=&quot;OBGGQ======&quot;&gt; 
  &lt;div id=&quot;dfp-ad-imu1&quot;&gt;&lt;/div&gt; 
 &lt;/section&gt; 
  
 &lt;p data-s=&quot;pxnGY======&quot;&gt;另一方面，大众汽车上星期一（11月28日）说，主要受零部件短缺影响，决定关闭其与中国一汽集团合资公司的成都工厂以及长春工厂五条生产线中的两条。大众汽车发言人说，大众汽车复产日期不明，没有闭环运行的计划。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;VrIGI======&quot;&gt;据彭博社报道，大众汽车上星期五（12月2日）在声明中说，旗下的西班牙子品牌Cupra将在大众汽车位于安徽的一家合资工厂生产首款电动SUV车型Tavascan。这款车型的生产硬件和软件平台与ID.家族车型相同，预计将于2024年投放欧洲市场。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;8GXGE======&quot;&gt;大众汽车将效仿特斯拉、宝马等其他汽车制造商，从中国向欧洲出口电动汽车，因德国国内市场产能有限。&lt;/p&gt;
</description><pubDate>Mon, 05 Dec 2022 03:48:08 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[上海市内交通工具和公共场所星期一起不再查验核酸]]></title><link><![CDATA[https://www.zaobao.com//realtime/china/story20221204-1340168]]></link><description>&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
 &lt;p data-s=&quot;LyJGE======&quot;&gt;上海市轨道交通等市内公共交通工具、公园等室外公共场所，星期一（12月5日）起将不再查验核酸阴性证明。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;z9oGI======&quot;&gt;据微信公号“上海发布”，上海市疫情防控工作领导小组办公室12月4日发布优化调整疫情防控的相关措施。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;NJ2G4======&quot;&gt;防疫工作领导小组吁请上海市民继续落实好规范佩戴口罩、保持社交距离、做好“手卫生”等个人防护措施，主动扫“场所码”，尽快接种疫苗，当好自己健康的第一责任人。&lt;/p&gt; 
  
 &lt;p data-s=&quot;xwrGM======&quot;&gt;自12月5日零时起，乘坐轨道交通、地面公交、轮渡等市内公共交通工具，不再查验核酸检测阴性证明。全市公园、景区等室外公共场所，不再查验核酸检测阴性证明。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;S36GY======&quot;&gt;防疫工作领导小组称，后续，上海市将根据国家政策和疫情形势，持续优化调整相关防控措施。&lt;/p&gt; 
 &lt;section data-s=&quot;yA1GQ======&quot;&gt; 
  &lt;div id=&quot;dfp-ad-imu1&quot;&gt;&lt;/div&gt; 
 &lt;/section&gt;
</description><pubDate>Mon, 05 Dec 2022 03:20:08 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[李光满撰文指防疫稍一放松就可能如洪水滔天]]></title><link><![CDATA[https://www.zaobao.com//realtime/china/story20221204-1340162]]></link><description>&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
 &lt;p data-s=&quot;UTTHE======&quot;&gt;谈及中国核酸检测企业最近疑似造假事件，李光满则建议一定要对核酸检测企业实施军管，然后进行国有化改造，让这些重要产业掌控在人民和政府手中，“绝不能将疫苗、核酸检测这些重要产业掌控在私人资本家手中，绝不能让我们的防疫主导权掌握在资本家手中。”&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;ummG4======&quot;&gt;李光满也进一步说，现在距离春节不到两个月，春运即将开始，每年春运期间中国都会有数亿人次的大规模人员流动，这种流动是全国性的，双向的，也必然是人员大规模聚集的，更是病毒传播的高发期。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;OiYGE======&quot;&gt;在中国高层接连释放防疫政策转向的信号后，多个城市周末进一步对核酸检测要求“松绑”，不过有研究员撰文指出，由于冠病病毒奥密克戎传播力极强，“稍一放松就可能如洪水滔天，后果严重且无法挽回”。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;pEJGY======&quot;&gt;李光满随后在文章中提到，当前正是冬季奥密克戎病毒传播最快的季节，这个季节放开防控必然引发疫情的大规模爆发，最容易引起社会混乱、医疗设施拥挤甚至崩溃。因此，他坚决反对这个季节放松防控以及走向进一步放开。“由于奥密克戎传播力极强，稍一放松就可能如洪水滔天，后果严重且无法挽回”。&lt;/p&gt; 
 &lt;section data-s=&quot;xGWGQ======&quot;&gt; 
  &lt;div id=&quot;dfp-ad-imu1&quot;&gt;&lt;/div&gt; 
 &lt;/section&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;oWvGEZA====&quot;&gt;据“泽平宏观”微信公号，北京大学国家发展研究院院长姚洋、北大光华管理学院教授梁建章、原中国央行货币政策委员会委员黄益平、如是金融研究院首席经济学家管清友以及中国经济学家任泽平、张军等六名学者联名发文，提出多项放开经济活动建议，其中包括将明年GDP增速目标设定为5%以上，向各界传递把发展放在首要任务、放开经济活动的明确信号。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;rr7GEYQ====&quot;&gt;在李光满撰文质疑放宽防疫政策的同时，也有学者呼吁国家进一步放开经济活动。&lt;/p&gt; 
  
 &lt;p data-s=&quot;VQxGEYA====&quot;&gt;具有大陆军方背景的昆仑策研究院星期六（12月3日）早上也在官网转发了这篇文章。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;DMQGEZQ====&quot;&gt;这篇星期六下午发表的文章也指出，随着疫情进入奥密克戎阶段，科学界的共识是致病性减弱、传染性提升，加上疫苗接种的普及、防控经验的积累，为优化疫情防控提供了契机，近期各部门各地方正在积极调整。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;KTHGI======&quot;&gt;昆仑策研究院高级研究员李光满，星期五（12月2日）通过微信公号“李光满说”发表题为《关于疫情，这四个问题应高度重视！》的文章。他首先写道，最近一些疫情严重的城市开始调整管控措施，对以前过度封控的做法进行改正和调整，这对恢复经济、恢复正常生活是有益的。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;hLLGM======&quot;&gt;他接着说：“但如果我们从一个极端走到另一个极端，从过度严格防控到全面放开，会发生什么情况？疫情还防得住吗？现在网络舆论给人的感觉，是我们就要全面放开了，那我们是真的要放开了吗？”&lt;/p&gt; 
 &lt;section data-s=&quot;pWRHA======&quot;&gt; 
  &lt;h4&gt;延伸阅读&lt;/h4&gt;&lt;a href=&quot;/news/china/story20221204-1340018&quot;&gt;中国多个城市再放宽核酸检测要求&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;/realtime/china/story20221203-1339997&quot;&gt;姚洋任泽平等学者联名建议明年中国GDP增速目标定5%以上&lt;/a&gt; 
 &lt;/section&gt;
&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.fun" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.fun&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sun, 04 Dec 2022 23:48:17 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[专家：美B-21或对中国核打击力量产生威吓作用]]></title><link><![CDATA[https://www.zaobao.com//wencui/political/story20221204-1340128]]></link><description>&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
 &lt;p data-s=&quot;cSnHA======&quot;&gt;美国空军表示将购入至少100架B-21，形容这款第六代战机将成为其未来轰炸机部队的“骨干”，或于2023年首次试飞。B-21的名字“突袭者”源自1942年4月二战期间，美军空袭日本东京的“杜立德空袭”（Doolittle Raid）。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;Ve3GI======&quot;&gt;美国国防部与空军上周五（2日）展示30年来首款新型战略隐形轰炸机B-21“突袭者”（Raider），制造商诺格公司形容是全球首款公开亮相的“第六代战机”。这系列新世代战机的特点之一是具软硬件弹性，可长期作“无缝升级”。美方又强调B-21的隐形能力，声言它可深入敌方防空系统打击全球任何目标。B-21造价为每架约7亿美元，按计划明年首度试飞。美军计划购入至少100架B-21，势成未来轰炸机部队主力。西方传媒和香港军事研究者称，B-21的设计是为应对中国日益增强的核打击能力。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;mbNGE======&quot;&gt;来源：明报&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;bVHGM======&quot;&gt;美防长：隐形优势领先数十年&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;SSVGEYA====&quot;&gt;港军事研究者：威胁中国反介入战略&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;iPIGEYQ====&quot;&gt;国际冲突研究平台“不曾远去的硝烟”总编辑黄泽铭也向明报表示，B-21或会对中国解放军不断扩大的陆基、空基和海基“三位一体”核打击力量带来威吓作用，另该机拥有高度隐形、信息化程度高和数量大三大特点，能以优越隐形能力和强大情报收集能力消灭解放军的沿岸导弹，亦势将威胁中国常规“反介入/区域拒止”（A2/AD）战略构思。&lt;/p&gt; 
 &lt;section data-s=&quot;1DCGQ======&quot;&gt; 
  &lt;div id=&quot;dfp-ad-imu1&quot;&gt;&lt;/div&gt; 
 &lt;/section&gt; 
  
 &lt;p data-s=&quot;mZcG4======&quot;&gt;诺格公司网站介绍，B-21的数据系统将从地面转移至网络云端，减低基建成本。B-21亦不会模仿过往军机作局部性升级，机体设计包括使用旧有零件，具有硬件弹性，其敏捷的软件升级亦可无缝接轨新技术、配置与武器，确保其具备应对在未来数十年威胁不断演变的能力。诺格公司航太部门主管琼斯（Tom Jones）表示，B-21按日常飞行需求来设计。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;npcGEZA====&quot;&gt;黄泽铭又指出，中国航空军事技术由于发动机研发起步晚，目前与美国差距平均而言至少达20年。纵使解放军最新一代“歼-20”和“歼-31”战斗机有望在综合性能上追上美国战机，但是中国仍只能为其第五代战斗机配备落后美国一代的“太行”系列引擎，此外类似差异亦出现在轰炸机、运输机等机种上。黄泽铭称，美中空军实力差异亦体现在数量上，美军总计拥有近500架第五代战斗机，而解放军当前则只有约50架“歼-20”战斗机。&lt;br&gt; &amp;nbsp;&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;BcTHE======&quot;&gt;奥斯汀在仪式上强调，美国的国防根植于威慑冲突，B-21面世将再次直接提醒潜在对手，侵略的成本远高出于预期收益。《华尔街日报》和CNN等美媒指出，B-21的设计为应对中国日渐增强的核导弹打击能力。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;DhsGY======&quot;&gt;B-21轰炸机前天在美国加州棕榈谷制造厂首度亮相，其外形类似前代的B-2“幽灵”战略隐形轰炸机，美国防长奥斯汀（Lloyd Austin）在亮相仪式上表示，“即使最复杂的防空系统亦难以从空中侦测到B-21”，其“优势将存在数十年”。其详细性能暂未被公开。制造商诺斯洛普·格鲁曼（Northrop Grumman，简称诺格公司）表示，B-21可携常规武器或核武，最终可在没有飞行员的情况下飞行，又表示在美国的对手持续投资研发先进武器之际，B-21可深入敌军防空系统，打击“世上任何地方”的目标。&lt;/p&gt;
</description><pubDate>Sun, 04 Dec 2022 20:18:51 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[许家印现身主持恒大保交楼会议 打破“出事”传闻]]></title><link><![CDATA[https://www.zaobao.com//news/china/story20221204-1340027]]></link><description>&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
 &lt;p data-s=&quot;DjfGEYQ====&quot;&gt;重组方案将包括对香港上市的恒大物业和恒大汽车实施债转股，以及许家印个人向恒大出资至少20亿美元（27亿新元），作为债权人接受债务重组方案的条件。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;wwrGEYA====&quot;&gt;据彭博社较早时的报道，恒大最快在12月第一个星期与境外债权人沟通重组方案，以兑现公司此前称今年底前提出重组计划的承诺。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;jO3GE======&quot;&gt;（深圳综合讯）中国恒大集团主席许家印星期五（12月2日）晚上主持集团保交楼专题会议并讲话，粉碎了有关他“出事”的传闻。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;VlLGI======&quot;&gt;中国社交媒体上星期四晚突然广传许家印因不堪债务重负在长沙自寻短见，中国媒体与恒大隔天都发出许家印活动的消息，进行辟谣。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;JfFGM======&quot;&gt;综合证券时报和第一财经报道，知情人士称，许家印原本安排2日下午主持恒大员工会议，会议随后推迟，但恒大员工2日上午向许家印汇报工作，之后下午约1时，许家印也在恒大相关高管群还发布一条加强复工复产的语音消息。2日晚7时，恒大集团召开保交楼工作专题会议，许家印出席了会议。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;8VYHA======&quot;&gt;许家印说：“今年1月至11月，恒大集团实现交楼25万6000套，2022年全年要力争完成30万套的交楼，12月份必须保质保量完成交楼4万4000套。这个月还剩29天，时间紧、任务重，恒大全体员工要坚定不移地履行我们的主体责任，永不放弃地努力拼搏，确保完成全年交楼任务。”&lt;/p&gt; 
 &lt;section data-s=&quot;Wn4GQ======&quot;&gt; 
  &lt;div id=&quot;dfp-ad-imu1&quot;&gt;&lt;/div&gt; 
 &lt;/section&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;JJQG4======&quot;&gt;根据新闻稿，许家印在会上重点总结了今年以来的复工复产保交楼情况，并要求确保完成全年保交楼任务。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;xhVHE======&quot;&gt;目前距离恒大承诺12月底提出债务重组方案的期限越来越近，公司各种举动备受市场关注。彭博社星期六（3日）引述知情人士报道，恒大集团的离岸债权人将签署保密协议，希望最早于本周末推进与恒大的债务协商。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;PlXGY======&quot;&gt;恒大集团官网也在2日发出恒大保交楼会议的新闻稿，并配发许家印主持会议的照片和讲话短视频。&lt;/p&gt; 
 
</description><pubDate>Sun, 04 Dec 2022 20:18:51 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[世卫组织：全球九成人口虽已具抵抗力 冠病疫情紧急阶段仍未结束]]></title><link><![CDATA[https://www.zaobao.com//news/world/story20221204-1340058]]></link><description>&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
 &lt;section data-s=&quot;hFMGQ======&quot;&gt; 
  &lt;div id=&quot;dfp-ad-imu1&quot;&gt;&lt;/div&gt; 
 &lt;/section&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;YOrGE3A====&quot;&gt;另一方面，世卫组织突发卫生事件规划执行主任迈克·瑞安呼吁中国采取一个连贯而明确的策略，“在控制病毒与……人民的生计、福祉和人权之间取得平衡”。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;EHfGEZQ====&quot;&gt;法国报章《巴黎人》12月2日的报道称，变异株奥密克戎新亚型BQ.1.1的传播可能是此次疫情反弹的主要因素之一。BQ.1.1毒株将超越BA.5毒株，成为法国目前主要流行的冠病毒株。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;aLRGEYQ====&quot;&gt;中国的冠病确诊病例近期一再写下新高，英国部分地区的感染率也开始回升。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;yoxGEYA====&quot;&gt;谭德塞说，上周全球记录的冠病死亡病例超过8500人。“在疫情持续近三年、我们已经有那么多工具可以预防感染与拯救性命的情况下，这个数字不可接受。”&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;CgyGEZA====&quot;&gt;法国目前也面临新一波疫情反弹，冠病发病率为每10万居民中有近500起，在一周内大涨38％。&lt;/p&gt; 
  
 &lt;p data-s=&quot;NGEGY======&quot;&gt;但他也警告：“监控、采检、基因测序与疫苗接种工作的疏漏，将持续为新变异毒株的出现创造完美条件，而新毒株可能导致高死亡率。”&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;tEdGE3Q====&quot;&gt;世卫组织冠病疫情应对技术主管玛丽亚·范克尔克霍夫说，世卫组织希望包括中国在内的世界各国政府，重点关注那些染上重症风险较高的人，例如60岁以上和有慢性疾病的人。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;51nGM======&quot;&gt;世卫总干事谭德塞星期五（12月2日）告诉记者，全球至少九成的人口因曾感染冠病或已接种疫苗而具免疫力。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;XIkHA======&quot;&gt;他说，至今已有500多种传播力强的奥密克戎亚型变异毒株，尽管它们引发的病情往往不如先前的变异株严重，但能轻易避开体内增强的免疫系统。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;qDmGI======&quot;&gt;（日内瓦／巴黎综合电）世界卫生组织估计，全球约九成人口对冠病具一定程度的抵抗力，但还不足以宣告疫情紧急阶段结束。变异病毒仍可能出现，所以防疫措施不可放松。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;NFkG4======&quot;&gt;谭德塞指出，上周是世卫宣布奥密克戎为“受关切的变异株”一周年。奥密克戎出现后席卷全球，传染力比前一个变异株德尔塔更强。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;31wHE======&quot;&gt;各国向世卫通报的确诊病例至今累计近6亿6400万起，其中约660万人死亡。不过，世卫认为，这个数据大幅低估了真实情况。&lt;/p&gt; 
 &lt;h3 data-s=&quot;AxxGE2Q====&quot;&gt;&lt;span&gt;世卫吁各国 关注染重症风险较高者&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;bIWGE======&quot;&gt;&lt;strong&gt;法国目前面临新一波疫情反弹，冠病发病率为每10万居民中有近500起，一周内大涨38％。法国报章《巴黎人》12月2日的报道称，变异株奥密克戎新亚型BQ.1.1的传播，可能是此次疫情反弹的主要因素之一。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;PxJGE2A====&quot;&gt;法国卫生部已呼吁民众在佳节假期前接种冠病疫苗，并呼吁民众继续采取防疫措施如保持社交距离等，以保护最脆弱的人群。&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.fun" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.fun&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sun, 04 Dec 2022 14:19:23 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[北京12月5日对部分道路采取临时交通管制]]></title><link><![CDATA[https://www.zaobao.com//realtime/china/story20221204-1340138]]></link><description>&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
 &lt;p data-s=&quot;NFDGM======&quot;&gt;此外，12月5日6时30分至活动结束，五棵松桥（不含）经复兴路、石景山路至上庄大街南口，除持有专项活动专用证件的车辆和人员外，禁止其他车辆和行人通行，禁止机动车停放。社会车辆和公共汽车经西四环路、西五环路、莲石东路、阜石路绕行。&lt;/p&gt; 
  
 &lt;p data-s=&quot;FpjGE======&quot;&gt;中国北京市公安局公安交通管理局星期六（12月3日）晚发布公告，为保障专项活动安全、顺利进行，从12月5日起对复兴路、石景山路等相关道路分时、分段采取交通管制措施。公告没有交代专项活动的内容，但香港媒体报道，从封锁路线及时间看，相信是与已故中共前总书记江泽民出殡，遗体移送八宝山火化有关。&lt;/p&gt; 
 &lt;section data-s=&quot;LbZGQ======&quot;&gt; 
  &lt;div id=&quot;dfp-ad-imu1&quot;&gt;&lt;/div&gt; 
 &lt;/section&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;xHpHE======&quot;&gt;江泽民的追悼大会将于下周二（12月6日）在北京人民大会堂举行。追悼大会当天，全中国和中国驻外使领馆及其他驻外机构将下半旗志哀，停止公共娱乐活动一天。追悼大会默哀时，全国民众默哀三分钟，一切有汽笛的地方鸣笛三分钟，防空警报鸣响三分钟。&lt;br&gt; &amp;nbsp;&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;98uGY======&quot;&gt;公告也提到，12月5日6时30分至活动结束，玉泉路路口经玉泉路至金沟河路口（不含）、玉泉路路口经玉泉路至莲玉桥（不含）、上庄大街南口经上庄大街至田村山南路路口（不含）、上庄大街南口经鲁谷东街至莲芳东桥（不含），永定路与太平路交叉口（不含）经永定路至青塔桥（不含），采石南路与太平路交叉口（不含）经采石南路至采石南路南口（不含），除持有专项活动专用证件的车辆和人员外，禁止其他车辆和行人通行，禁止机动车停放。社会车辆和公交车经西四环路、西五环路、莲石东路、阜石路绕行。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;ybkHA======&quot;&gt;江泽民11月30日在上海病逝，享年96岁。他的遗体上星期四（12月1日）已从上海由专机移送到北京。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;FjUGI======&quot;&gt;根据北京市公安局公安交通管理局的公告内容，交通管制措施从12月5日0时至活动结束，五棵松桥（不含）经复兴路、石景山路至上庄大街南口，禁止机动车上下乘客，沿线两侧公共汽车、地铁甩站通过。&lt;/p&gt; 
 &lt;p data-s=&quot;ZEmG4======&quot;&gt;北京复兴路是解放军总医院（简称301医院）的所在处，据《星岛日报》报道，这里是江泽民灵柩的停放处，而石景山路是通往八宝山革命公墓的必经之路。上庄大街则通往八宝山殡仪馆。&lt;/p&gt;
</description><pubDate>Sun, 04 Dec 2022 13:50:29 +0800</pubDate></item></channel></rss>