<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>新闻联播</title><link>https://cn.govopendata.com/xinwenlianbo/</link><description>CCTV News</description><lastBuildDate>Mon, 09 Aug 2021 08:00:06 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>2021-08-08 新闻联播 文字版</title><link>https://cn.govopendata.com/xinwenlianbo/20210808/</link><description>&lt;div class="col-md-9 col-sm-12"&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="252230"&gt;
   【在习近平新时代中国特色社会主义思想指引下】全民健身 为全面小康筑牢健康之基
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  今天（8月8日）是我国第13个全民健身日。习近平总书记指出，全民健身是全体人民增强体魄、健康生活的基础和保障，人民身体健康是全面建成小康社会的重要内涵，是每一个人成长和实现幸福生活的重要基础。如今，我国全民健身和全民健康正深度融合，形式多样的全民健身活动在各地火热开展，为全面小康筑牢健康之基。在北京市石景山区的市民冰雪体育中心，一批小球员正在冰球场上训练，运球、对抗、急停，这些冰球小将做起动作来各个都有模有样。2015年7月31日，北京和张家口成功获得2022年冬奥会的举办权。习近平总书记高度重视冬奥会的筹办工作，先后四次进行实地考察。他指出，要将举办重大赛事同服务全民健身结合起来，通过举办冬奥会提升冰雪运动发展水平，带动更多群众走向冰场、走进雪场。作为北京冬奥组委所在地，北京市石景山区成为全国首个“带动三亿人参与冰雪运动”示范区。目前，石景山区已经建成全国首个冬奥社区，拥有10个冰场、6个雪场，实现了全区中小学100%开设冰雪课程、冬奥知识100%进校园。全民健身、共享冰雪。在“三亿人参与冰雪运动”的推动下，冰雪项目已成为越来越多人开展健身活动的重要选择。随着冰雪项目的推广普及，冰雪运动“南展西扩东进”，并向四季拓展。近年来，全国各地从专业场地到社区休闲场地，多层次、全方位建设冰雪场地设施。成都、广州、三亚等城市建成多家室内冰场和滑雪场，让冰雪运动一年四季都能融入南方人的生活。到今年初，全国已有654块标准冰场，较2015年增幅达317%，有803个室内外各类滑雪场，较2015年增幅达41%，冰雪运动在群众中的覆盖面不断扩大。党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央高度重视关心体育工作，谋划、推动体育事业改革发展，将全民健身上升为国家战略，推动全民健身和全民健康深度融合。随着健身场地设施建设的不断完善，群众体育运动逐步成为小康生活中不可或缺的重要内容。在贵州省锦屏县敦寨镇易地扶贫搬迁小区的运动场上，一场羽毛球赛正火热进行，参赛选手都是搬迁小区的居民。位于黔东南的锦屏县曾经是个贫困县，当地通过扶持村民养鹅，依靠鹅羽毛发展起羽毛球产业。目前，世界上每十支羽毛球就有一支产自这里。如今，锦屏县在全县192个村和社区配备了羽毛球训练场地和器材，并不定期举办各类羽毛球比赛，引导大家把羽毛球运动融入自己的生活。最新数据显示，截至2020年底，全国体育场地共有371.34万个，体育场地面积30.99亿平方米，人均体育场地面积2.20平方米。未来五年，国家将继续统筹建设全民健身场地设施，支持5000个以上的乡镇（街道）补齐全民健身场地器材，引导支持建设1000个以上滑冰场、2000个以上体育公园等健身设施。根据国务院印发的《全民健身计划（2021—2025年）》，到2025年，经常参加体育锻炼人数比例达到38.5%，县（市、区）、乡镇（街道）、行政村（社区）三级公共健身设施和社区15分钟健身圈实现全覆盖，真正让全民健身理念融入全面小康社会。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="252231"&gt;
   人民日报署名文章：为中华民族伟大复兴打下坚实健康基础——习近平总书记关于健康中国重要论述综述
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  今天（8月8日）出版的人民日报发表署名文章《为中华民族伟大复兴打下坚实健康基础——习近平总书记关于健康中国重要论述综述》。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="252232"&gt;
   中共中央 国务院致第32届奥运会中国体育代表团的贺电
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  中共中央、国务院8月8日向第32届奥运会中国体育代表团致贺电。在第32届奥林匹克运动会上，全团同志表现出色，取得38枚金牌、32枚银牌、18枚铜牌的优异成绩，实现了运动成绩和精神文明双丰收，为祖国和人民赢得了荣誉。党中央、国务院向你们表示热烈的祝贺和亲切的慰问！你们克服新冠肺炎疫情对备战参赛带来的严峻挑战，不畏艰难，科学训练，敢于争先，敢于争第一，圆满完成参赛任务。在过去的16天里，祖国和人民热切关注着你们在赛场上的良好表现，为我国体育健儿取得的每一个成绩感到高兴和自豪。你们牢记党和人民嘱托，勇于挑战，超越自我，迸发出中国力量，表现出高昂斗志、顽强作风、精湛技能，生动诠释了奥林匹克精神和中华体育精神，实现了“使命在肩、奋斗有我”的人生誓言。你们与世界各国各地区运动员同台竞技、相互切磋，促进了交流，增进了友谊。你们的出色表现进一步激发了海内外中华儿女的爱国热情，为全党全国各族人民在全面建设社会主义现代化国家新征程上团结奋斗、凝心聚力注入了精神力量。当前，全党全国各族人民正在意气风发向着第二个百年奋斗目标迈进。希望你们以习近平新时代中国特色社会主义思想为指引，牢记初心使命，继续发扬中国体育的光荣传统，戒骄戒躁，再接再厉，进一步提升我国竞技体育综合实力，提高为国争光能力，激发广大人民群众特别是青少年参与体育运动的热情，带动群众体育发展，为推动增强人民体质、推进体育强国建设，为实现中华民族伟大复兴的中国梦贡献更大力量。祖国和人民期待着你们平安顺利归来！
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="252233"&gt;
   中国体育代表团在第32届奥运会上取得优异成绩
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  东京奥运会今天（8月8日）结束全部比赛，目前闭幕式正在东京新国立竞技场进行。在本届奥运会上，中国体育代表团共收获38枚金牌、32银牌、18枚铜牌，金牌数和总奖牌数均位居第二位。在今天下午进行的拳击女子75公斤级决赛上，李倩为中国队再添一枚银牌。空手道女子组手61公斤以上级比赛昨晚进行，中国选手龚莉获得铜牌。同样在昨晚进行的花样游泳团体自由自选决赛中，中国队以总成绩195.531分摘得银牌，中国选手孙亚楠在自由式摔跤女子组50公斤级决赛中获得亚军。从00后小将杨倩为中国队摘得首枚金牌开始，在16个比赛日中，每当《义勇军进行曲》奏响，五星红旗升起在比赛场馆上空，都让赛场内外的中国人同享荣耀和自豪。跳水、举重、乒乓球、射击、羽毛球、体操等传统优势项目依然是中国代表团“争金夺奖”的主力军，共获得28枚金牌。其中，跳水“梦之队”则一次次用教科书式的完美表现征服了裁判和观众，将7金5银收入囊中。中国举重队此次派出男女各4人参赛，在出战的8个项目中取得了7金1银的骄人战绩，并多次打破奥运和世界纪录，向世界完美诠释了中国力量。中国乒乓球队在东京也继续展现了自己的强大统治力，捍卫了国球荣耀。本届奥运会上，中国队在田径和游泳两个基础大项取得重大突破。巩立姣获得女子铅球冠军，刘诗颖夺得女子标枪金牌，两块金牌均为中国队在该项目上的奥运首金。此外，在男子三级跳、女子链球等项目上，中国选手也历史性夺得银牌。苏炳添更以9秒83刷新亚洲纪录的成绩首次闯入男子100米决赛，并取得历史性的第6名。这不仅是中国速度，也是亚洲荣耀。2金2银1铜的表现也创造了中国田径队在奥运赛场的最佳成绩。中国游泳队这次交出了3金2银1铜的优异成绩单。23岁的张雨霏在29日的一个多小时内更是连夺两金。她先是女子200米蝶泳上夺冠，又和队友用破世界纪录的成绩摘得女子4×200米自由泳接力金牌。而27岁的汪顺在男子200米混合泳决赛中勇夺金牌，打破了美国选手在该项目上17年的垄断。此外，中国射击队在东京奥运会上共夺得4金1银6铜11枚奖牌的成绩，创下了中国射击队奥运参赛史上奖牌最高纪录。在赛艇女子四人双桨和蹦床女子个人两个项目上，中国队时隔13年再度夺金。孙一文为中国击剑队摘得奥运历史上首枚女子个人重剑金牌。首次进入奥运会的女子三人篮球，中国队力克法国队，收获1枚铜牌。在这些骄人成绩的背后，是一支平均年龄只有25.4岁的年轻队伍，其中七成运动员为首次参加奥运会。小将霸气登场，老将志在千里，他们之中，除了年仅14岁的跳水新星全红蝉，16岁的体操新人管晨辰，还有17岁的跳水小将张家齐、陈芋汐，19岁的游泳选手李冰洁和三破奥运纪录、一“举”摘得女子87公斤级以上举重金牌的00后李雯雯；也有包括四度出征奥运的射击运动员庞伟和克服伤病困扰、率领乒乓球男团夺冠的马龙等运动老将，他们的自信和率真令人印象深刻，而他们在奥运赛场不断突破自我、刷新纪录，既让奥运精神传承，也让中国体育未来可期。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="252234"&gt;
   【央视快评】青春风华 永远奋进
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  本台今天（8月8日）播发央视快评《青春风华 永远奋进》。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="252235"&gt;
   中国航天员从太空发回奥运会观赛感受
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  今天（8月8日），东京奥运会闭幕。这两天，奥运会受到了全世界的关注。在空间站，我们的三位航天员也成为了奥运会的热心观众，他们从太空给大家发来了观看奥运会的感受。记者从中国载人航天工程办公室了解到，航天员聂海胜、刘伯明、汤洪波自6月17日进入天和核心舱以来，已在轨工作生活了52天。在奥运会比赛期间，地面的电视转播信号通过卫星传输到空间站核心舱，让航天员们可以实时收看到奥运比赛。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="252236"&gt;
   长城、大运河、长征国家文化公园建设保护规划出台
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  国家文化公园建设工作领导小组近日印发《长城国家文化公园建设保护规划》《大运河国家文化公园建设保护规划》《长征国家文化公园建设保护规划》，要求各相关部门和沿线省份结合实际抓好贯彻落实。《长城国家文化公园建设保护规划》整合长城沿线15个省区市文物和文化资源，按照“核心点段支撑、线性廊道牵引、区域连片整合、形象整体展示”的原则构建总体空间格局，重点建设管控保护、主题展示、文旅融合、传统利用四类主体功能区。《大运河国家文化公园建设保护规划》整合大运河沿线8个省市文物和文化资源，按照“河为线、城为珠、珠串线、线带面”的思路优化总体功能布局，深入阐释大运河文化价值，大力弘扬大运河时代精神，加大管控保护力度，加强主题展示功能。《长征国家文化公园建设保护规划》整合长征沿线15个省区市文物和文化资源，根据红军长征历程和行军线路构建总体空间框架，实施保护传承、研究发掘、环境配套、文旅融合、数字再现、教育培训工程，着力将长征国家文化公园建设成为呈现长征文化，弘扬长征精神，赓续红色血脉的精神家园。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="252237"&gt;
   【走进乡村看小康】基础设施升级 乡村宜居宜业
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  完善农村公共基础设施，改善农村人居环境，把乡村建设得更加美丽。今天（8月8日）的走进乡村看小康，我们就带大家去看看村里基础设施的建设和改善给村民们生活、生产和乡村产业发展带来了哪些变化。每到周末，重庆南山区的放牛村会迎来不少游客，他们插花、游览，享受山中清净。而五年前，这里却是另一番景象。因为开山凿石，放牛村里曾经散落了大量碎石，堆积了不少当地的生活垃圾和建筑垃圾。这不仅影响了村民生活，还严重威胁到长江生态。近年来，放牛村通过集体经济与专业公司合作，发展花卉产业，将垃圾场打造成了一个拥有100多种花卉的生态景观公园。当地还修建了环线公路、生活便道、森林步道，对村屋进行统一风貌改造，实现了水、电、通信的全部覆盖，发展起乡村游。靠着依山傍水的地理优势，放牛村吸引了越来越多的城里人。现在，依托旅游和花卉产业，放牛村每年产值超过8000万元，村民每人每年集体分红超1000元，去年放牛村年人均可支配收入超3万元。路通网通产业兴，加快了乡村发展的脚步。随着当地大别山旅游扶贫快速通道的建成，地处大别山腹地的安徽金寨县大湾村发展起乡村旅游。去年，大湾村接待游客超过30万人次。陕西咸阳的袁家村提升基础设施建设，打造文创基地和高端民宿，让乡村游向乡村度假转型。广东清远的连樟村不仅有了文化中心、健康服务中心、村敬老院，还建起了新型职业农民实践基地，公共服务不断完善，村民技能持续提升。网络的升级也给乡村发展带来了新的机遇。在江西铅山县，手机成了农民的新农具，当地加快发展电子商务，让本地的红芽芋、河红茶走进全国市场。浙江丽水的蕉川村依托5G和人工智能，让农民种田不再靠天吃饭，大数据精准指导农民进行田间管理，蕉川村村民人均可支配收入已经连续3年超过19000元。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="252238"&gt;
   杨守伟：用爱为孤残儿童撑起一片天
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  全国优秀共产党员、山东潍坊儿童福利院副院长杨守伟为失去母爱的孤残儿童带来温暖，用爱为孤残儿童撑起一片天。孩子们争着要牵手的就是他们口中的“杨妈妈”杨守伟，从一名专职护理员干起，她在福利院已经干了21年。看得出，孩子们喜欢她。杨守伟还要求每一位护理员除了有爱心，还要掌握多种技能。经过多年努力，杨守伟先后拿到了伤残儿童护理员、高级育婴师、康复保健师等多项资格证书。在她的带动下，福利院很多护理员成了护理能手。21年来，先后有1029名孤儿弃儿在这里健康长大，福利院里的467个孩子得到了康复，并拥有了新家。福利院也从当初的几间小平房变成了18000平方米的大楼，孩子们有了教室、康复室、医疗室、活动室。杨守伟说，一切的努力都是要给孩子们一个有爱的“家”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="252239"&gt;
   各地强化防控举措 坚决阻断疫情传播
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  连日来，各地各部门强化疫情防控举措，落实主体责任，严格防范、阻断疫情传播风险。今天（8月8日），随着两名确诊患者出院转至康复点，南京此轮疫情中的确诊病例已经有20例出院转至康复点。今天，南京市调整玄武区、建邺区、溧水区部分区域从中风险为低风险，同时动员全市2.7万个基层党组织，近60万党员成立6000多个党员突击队，建立每日寻访制度，通过电话、微信上门等形式关注特殊群体的身体和生活状况。面对扬州出现的疫情，江苏从全省9个设区市抽调180多名流调人员集结扬州，组成了一支300多人的流调队伍。河南郑州在中高风险区域第三轮核酸检测基础上，从今天下午开始对郑州全市区域内所有居民开展第三轮全员核酸检测。自8月3日开始，武汉启动全市全员核酸检测，目前已基本完成。武汉市城管部门还加强了对封闭小区的垃圾处理，以专人、专车、专运的方式收集处置，对垃圾容器每两小时消杀一次。各地还持续落实外防输入、内防反弹、人物同防。山西大同云冈机场加强对第三方外包单位的监管，逐一落实防控责任。山东济南紧盯冷链、物流等疫情防控关键环节，对所有货物外包装100%全面消毒，抽样检测合格可绿码放行。河北石家庄各大便民市场也强化了疫情防控，增加了线上下单订购，避免客流聚集。中央农办、农业农村部、国家乡村振兴局日前下发《关于做好农村地区疫情防控和农产品稳产保供工作的紧急通知》，要求强化农村地区防疫工作；维护农业生产资料和农产品流通秩序，防止出现卖难和断供；毫不放松抓好秋粮生产，坚决防止因疫返贫致贫，坚决守住不发生规模性返贫的底线。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="252240"&gt;
   国家卫生健康委通报最新疫情
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  国家卫生健康委今天（8月8日）通报，8月7日0—24时，31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告新增新冠肺炎确诊病例96例，其中境外输入病例15例，本土病例81例。新增无症状感染者30例，其中境外输入25例，本土5例。截至8月7日24时，现有确诊病例1507例。截至8月7日，各地累计报告接种新冠病毒疫苗177030.4万剂次。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="252241"&gt;
   国内联播快讯
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  五部委联合发布债券市场信用评级新规近日，中国人民银行等五部委联合发布债券市场信用评级新规，从加强评级方法体系建设等五方面对评级机构提出明确要求，进一步推动信用评级机构切实发挥债券市场“看门人”作用，助力债券市场平稳健康发展。“为奥运喝彩”艺术写生团作品尽展奥运健儿风采今天（8月8日），适逢东京奥运会闭幕，“为奥运喝彩”艺术写生团作品展在北京举行。40多位艺术家的72幅画作生动描绘了东京奥运会上各国及地区运动员的风采，以艺术化视角诠释“更快、更高、更强、更团结”的奥林匹克格言。西南部分地区遭遇强降雨今天（8月8日），四川、重庆、贵州等地遭遇强降雨。在四川营山明德乡，强降雨引发的洪水导致部分房屋被淹，救援人员逐一排查，把被困群众转移到安全地带。气象部门提醒，明天，湖北、湖南、贵州等地的部分地区仍有暴雨或大暴雨，须注意防范。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="252242"&gt;
   美国新冠肺炎确诊病例超3573万例
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  截至北京时间今天（8月8日）16时，美国新冠肺炎累计确诊病例达到35739777例，死亡病例为616718例。7日报告单日新增确诊病例44082例。美病例持续增加 防疫措施仍政治化美国疾控中心的数据显示，截至8月6日的一周，美国7天平均日增确诊病例达到99727例，较上周增加30%以上，但疫苗接种率并没有显著提高。民调显示，约三分之一的共和党人称，绝对不会接种新冠疫苗，一些州还明确反对颁布口罩令。此外，据美国有线电视新闻网报道，美国已出现1060例“拉姆达”变异毒株感染病例。美国传染病学会专家马拉尼表示，“拉姆达”变异株比原始毒株更易传播，目前科学家仍在密切关注。东京都日增病例连续5天超四千日本东京都8日报告新增病例4066例，连续5天超过4000例。东京奥组委今天通报，新增26名奥运相关人员新冠病毒检测呈阳性。目前，与奥运相关人员核酸检测呈阳性者已超过430人。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="252243"&gt;
   国际联播快讯
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  塔利班与阿政府军在昆都士激战阿富汗国防部7日发表声明说，过去24小时，阿富汗安全部队与塔利班在赫尔曼德、巴尔赫、朱兹詹等15个省份发生交火。据昆都士当地官员说，塔利班8日已占领了昆都士省的多座政府大楼，政府军正与塔利班展开激战。塔利班方面7日宣布，攻占了阿富汗北部朱兹詹省首府希比尔甘市。这是塔利班继扎兰季市之后攻占的第二座省会城市。阿富汗政府未对塔利班的表态做出回应。阿富汗国防部发言人说，美军出动了B-52轰炸机对希比尔甘附近的塔利班进行了空袭。美加州北部山火迅速蔓延美国今年最大面积山火“迪克西”目前仍在加利福尼亚州北部迅速蔓延，截至7日，过火面积已超过1800平方公里，跨越4个县，仅有约21%的火情被控制。目前已经有8人失踪，180多座房屋被烧毁。加州和美国西部多州目前正遭遇数十年来最严重的旱灾，专家表示，极度干旱是“迪克西”山火得以快速扩散的重要原因。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
&lt;/div&gt;
</description><pubDate>Sun, 08 Aug 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2021-08-07 新闻联播 文字版</title><link>https://cn.govopendata.com/xinwenlianbo/20210807/</link><description>&lt;div class="col-md-9 col-sm-12"&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="252104"&gt;
   【奋斗百年路 启航新征程·小康梦圆】人民的城市 百姓的幸福乐园
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  习近平总书记指出，城市是人民的，城市建设要贯彻以人民为中心的发展思想，让人民群众生活更幸福。党的十八大以来，从整治脏乱差到破解“城市病”，从管理精细化到打造智慧城市，变化一点一滴渗透进城市居民的衣食住行中，让全面小康成色更足。如今的中国，城市高质量发展迈出了新步伐。1.8万个城市公园，比2012年增加了6000多个；6000多公里的城市轨道交通线路，是2012年的3倍；京津冀、长三角等城市群已率先实现2小时高速通达，人们的城市生活越来越便捷舒适。人民城市人民建，人民城市为人民。党的十八大以来，习近平总书记一直高度重视我国城市建设与发展，在赴地方考察、召开重要会议时始终高度重视城市工作。2015年，中央城市工作会议时隔37年后再度召开，从中央层面为城市建设搭建顶层设计，对城市规划、基础设施建设、公共事务管理等方面作出部署。2017年，国家在15个城市开启城镇老旧小区改造试点。2019年，国家在11个城市开始试点城市体检，随后规模扩大到59个城市，这些城市现在正围绕生态宜居、交通便捷、风貌特色等8方面65项指标给自己做检查。2020年，城市更新行动启动，城市发展的重点从“有没有”开始转向“好不好”。一系列政策相继落地，城市硬件在变好，软件也不能差。习近平总书记指出，让城市更聪明一些、更智慧一些是推动城市治理体系和治理能力现代化的必由之路，前景广阔。现在，全国一体化政务平台基本建成，“掌上办”“指尖办”成了政务服务标配，还有290个城市在做智慧城市试点。现在，早餐可以怎么吃？在上海，市民只要提前在手机下单，上班路上就可以在智能取餐柜拿走早餐。下个月，上海还要推出早餐地图。现在，坐公交车能有多快？在深圳，这样配备交通智能设备的公交车可以根据路况适当调整交通信号灯，提升出行效率。现在，水表还能干什么？潍坊奎文区的独居老人12小时没用水，智能水表就会向社区发出预警，保证老人的安全。现在，杭州西湖区的居民手机里都有个二维码，只要对城市管理有意见，扫码就可投诉，还能实时了解处置过程。从东到西，从南到北，从为民服务触角的不断延伸到民有所呼、我有所应，现在的中国，全面提升城市品质已被写入“十四五”规划纲要，让城市更宜居、更舒适。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="252105"&gt;
   推进疫苗国际合作 中国方案展现大国担当
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  在近日举行的新冠疫苗合作国际论坛首次会议上，习近平主席发表书面致辞，提出中国会继续尽己所能，帮助广大发展中国家应对疫情，并宣布一系列重大举措，为推动全球疫苗公平可及注入强大动力，为广大发展中国家提振抗疫信心。致辞中，习近平主席宣布，今年全年，中国将努力向全球提供20亿剂疫苗。中国决定向“新冠疫苗实施计划”捐赠1亿美元，用于向发展中国家分配疫苗。这些举措表明了中国继续支持全球抗疫合作、推动构建人类卫生健康共同体的坚定决心。新冠肺炎疫情暴发以来，中方一直强调要积极推进疫苗国际合作，主张要让疫苗成为全球公共产品。中方言必信、行必果，已经并正在向100多个国家捐助疫苗，同时向60多个国家出口疫苗，总量已超过7.7亿剂，居全球首位。随着疫情起伏反复，病毒频繁变异，广大发展中国家在获取疫苗上仍然面临困难和挑战。目前非洲新冠疫苗的完全接种率不到2%，是全球接种率最低的地区。就在8月6日，最新一批中国对外援助的10万剂疫苗从北京运往赞比亚首都卢萨卡。中方用行动践行让疫苗成为全球公共产品的承诺。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="252106"&gt;
   【奋斗百年路 启航新征程 牢记初心使命 争取更大光荣】各地深入学习“七一”重要讲话 建功新时代
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  各地各部门把学习贯彻“七一”重要讲话精神作为党史学习教育的核心内容，牢记初心使命，坚定理想信念，以饱满的热情、昂扬的斗志全力以赴启航新征程、建功新时代。在上海，各部门组织专题学习会，深入学习“七一”重要讲话。眼下，上海正全力支持浦东新区打造社会主义现代化建设引领区。随着新一批外资项目和外资资管机构的签约入驻，上海加快推动国际金融中心建设在新起点上迈向更高水平。贯彻落实“七一”重要讲话精神，在广西南宁，税务部门依托党员服务联络中心收集解决涉税服务诉求，把利企惠民政策落到实处；山东东营针对群众反映强烈的土地房屋产权历史遗留问题，现场办公为大家办实事、解难题，目前已办理转移登记2万多户。获得“全国先进基层党组织”称号的吉林农业大学党委组织师生认真学习“七一”重要讲话。这个暑假，由青年教师带队的实践团队深入各地的乡村、企业、红色教育基地，在社会课堂中受教育、长才干，增强服务人民、报效祖国的责任感和使命感。在江苏连云港，“全国优秀共产党员”称号获得者与大家分享“七一”重要讲话精神。立足新发展阶段，连云港梳理助企、惠民“两张清单”，逐项办理解决，助推经济社会发展迈上新台阶。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="252107"&gt;
   东京奥运会昨晚至今日 中国代表团再获4金5银
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  东京奥运会昨晚（8月6日）到今天，中国体育代表团在乒乓球、田径、皮划艇、跳水等项目上再获4金5银。昨晚举行的乒乓球男子团体决赛，中国队以3比0战胜德国队夺得金牌；田径女子标枪决赛，中国选手刘诗颖投出66米34的个人赛季最好成绩，为中国队夺得该项目的第一块奥运金牌。在今天进行的皮划艇静水女子500米双人划艇决赛中，中国组合徐诗晓和孙梦雅以1分55秒495刷新奥运纪录，获得冠军；在跳水男子10米台决赛中，中国选手曹缘为中国代表团摘得第38枚金牌，杨健获得银牌。昨晚，中国选手尹笑言获得空手道女子组手61公斤级银牌，庞倩玉夺得摔跤女子自由式53公斤级银牌。今天，在皮划艇静水男子1000米单人划艇决赛上，中国选手刘浩夺得亚军，为中国队收获该项目首枚奥运奖牌；中国选手谷红在拳击女子69公斤级决赛中夺得银牌。此外，在昨晚的男子4x100米接力决赛中，中国队以37秒79追平全国纪录的成绩获得第4名；在女子4x100米接力决赛中，中国队以42秒71获得第六名，创造中国队在该项目的奥运最好成绩。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="252108"&gt;
   前7个月我国外贸进出口同比增长24.5%
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  海关总署今天（8月7日）公布的进出口数据显示，今年前7个月，我国外贸进出口总值21.34万亿元，同比增长24.5%。其中出口11.66万亿元，同比增长24.5%；进口9.68万亿元，同比增长24.4%。今年以来，我国经济持续稳定恢复，有力促进了进口快速增长。此外，全球经济逐渐复苏提振了国际贸易需求，有利于我国出口增长。海关统计显示，今年前7个月，我国积极开拓新市场，优化全球市场布局。我国对东盟、欧盟、美国、日本分别进出口3.12万亿元、2.96万亿元、2.62万亿元和1.37万亿元，同比分别增长24.6%、23.4%、28.9%和12.6%。其中，东盟为我国第一大贸易伙伴，占我国外贸总值的14.6%。同期，我国与“一带一路”沿线国家合计进出口6.3万亿元，同比增长25.5%。与此同时，我国民营企业进出口10.23万亿元，同比增长31%，占我国外贸总值的47.9%，比去年同期提升2.4个百分点。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="252109"&gt;
   【走进乡村看小康】好生态带来好生活
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  小康全面不全面，生态环境质量是关键。今天（8月7日）的《走进乡村看小康》，我们一起去看各地是如何坚持山水林田湖草沙冰统筹治理，让好生态给当地村民带来好生活。高山湖泊如明镜一般倒映着蓝天白云，各色野花、牦牛、骏马和藏香猪点缀在高山草甸间。浪茸村地处云南香格里拉普达措国家公园景区的核心区，一草一木都受到保护。曾经的“木材经济”难以为继，依托良好的环境，当地发展起了旅游，以前运输木材的孙诺农布变成了环保观光游客车的驾驶员。为了保护环境，当地还对浪茸村的生活垃圾和污水进行集中处理，帮助村民架起了太阳能热水器和节能灶。同时，通过旅游对村民进行反哺。每年，每户村民有近4万元的补贴和分红，每人还能拿到5000元的补助，村民还可以在景区打工。绿水青山就是金山银山。河北承德的哈里哈村在荒山上植树造林，发展林下经济、特色种养殖，如今，哈里哈村的森林覆盖率达到了78%，年人均收入达到9000多元；湖南益阳的沙堡洲村通过种植水草，改善水环境，发展生态养殖；福建漳州澳角村三面临海，当地清退无序养殖，留住碧海银滩，把村子打造成了海上花园。湖北宜昌许家冲村毗邻三峡大坝，被誉为“坝头库首第一村”，抓好长江大保护，村里还专门建起了污水处理厂；长江水质的改善让上海崇明岛的瀛东村抓住了机会，当地发展丰富多彩的水上项目、生态农业游，吸引了大量年轻人。好生态正逐步改变着大家的生活。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="252110"&gt;
   五集电视专题片《人民的小康》引发热烈反响
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  五集电视专题片《人民的小康》自8月2日在总台央视综合频道开播以来，电视端首播累计观众触达人数达1.06亿次，节目相关内容全网阅读点击近7亿次，引发社会各界热烈反响。《人民的小康》全面展现了以习近平同志为核心的党中央，对决胜全面建成小康社会的战略擘画和带领全党全国各族人民顽强奋斗、如期全面建成小康社会的伟大历程。观众表示，五集专题片生动诠释了中国共产党全心全意为人民服务的根本宗旨。民为邦本，本固邦宁。广大干部群众普遍表示，要牢记决胜全面建成小康社会的奋斗实践和历史经验，以昂扬的姿态向着第二个百年奋斗目标阔步前进。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="252111"&gt;
   各地筑牢疫情防控网 阻断疫情扩散蔓延
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  各地做实做细防控措施，筑牢疫情防控网，阻断疫情扩散蔓延。8月6日0—24时，江苏新增本土确诊病例53例，其中，南京市报告1例，扬州市报告52例。截至今天（8月7日），扬州市共有1个高风险地区和70个中风险地区。救治患者方面也在争分夺秒。昨天，苏州大学附属医院、江苏大学附属医院各1支整建制普通医疗队共72人已经到达扬州。在南京，随着今天首例重症患者出院转运到康复点，确诊患者中已累计出院转运18例。当前，南京正在有序开展重点场所的环境消杀工作。昨晚今晨，河南郑州对全市重点区域和主要道路进行了防疫消杀，今天，郑州中高风险区域开展第三轮全员核酸检测。上海浦东新区心圆西苑小区是中风险地区，目前有5000多人被封闭管理，社区党员干部和志愿者300多人组成8个保障小组为居民提供服务。湖南张家界全面压实社区封控责任，各社区（村居）成立工作组进行防疫保障，对孤寡老人、孕妇、残障人士等提供上门服务。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="252112"&gt;
   国家卫生健康委通报最新疫情
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  国家卫生健康委今天（8月7日）通报，8月6日0—24时，31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告新增新冠肺炎确诊病例107例，其中境外输入病例32例，本土病例75例。新增无症状感染者32例，其中境外输入12例，本土20例。截至8月6日24时，现有确诊病例1444例。截至8月6日，各地累计报告接种新冠病毒疫苗175778.0万剂次。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="252113"&gt;
   国内联播快讯
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  7月末我国外汇储备规模32359亿美元国家外汇管理局最新数据显示，截至7月末，我国外汇储备规模为32359亿美元，较6月末上升219亿美元，升幅为0.68%。7月，我国外汇市场供求基本平衡，市场预期保持平稳。和邢铁路全线贯通今天（8月7日），和邢铁路全线贯通。和邢铁路西起山西和顺，东至河北省邢台，全线在今年年底建成通车后将进一步完善我国华北地区的铁路网布局，形成更加便捷高效的能源运输新通道。拉萨贡嘎国际机场T3航站楼今天投运今天（8月7日），拉萨贡嘎国际机场T3航站楼正式投运。新建的T3航站楼面积为8.8万平方米，是原航站楼面积的3倍多。拉萨贡嘎国际机场目前机场旅客吞吐量占西藏机场总量的75%以上。我国首次实现700兆瓦级大型水电机组自主智能监控华能小湾水电站智能监控系统昨天（8月6日）投运，标志着我国首次实现了700兆瓦级大型水电机组自主智能监控。新投运的系统提升了我国水电控制信息安全和网络安全水平，促进国产化产业链加速发展。西南地区强降雨来袭今天（8月7日），四川盆地东部、重庆西部等地部分地区有大暴雨。气象部门提醒，未来三天，西南地区东部及湖北、湖南等地需防范强降雨，合理安排出行，尽量远离山区、河谷等灾害风险较高的地带。特别节目《走进乡村看小康》明天播出第十期明天（8月8日）上午10时央视新闻频道播出《走进乡村看小康》大型直播特别节目第十期《美丽乡村竞芬芳》。多路记者将分别走进陕西、安徽、江西、浙江、广东、重庆等地的乡村，看宜居宜业的美丽乡村。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="252114"&gt;
   多国人士反对将新冠病毒溯源政治化
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  多国政府官员、专家学者表示，新冠病毒溯源具有重要意义，但不能被政治左右，而应回归科学本身。国际社会的当务之急是寻找新冠疫情的解决方案，协调努力，团结全球力量积极抗击疫情。俄罗斯联邦委员会国际事务委员会第一副主席弗拉基米尔·扎巴罗夫表示 ，围绕病毒溯源，美国并没有提供准确的数据，美国在此问题上针对中国是因为中国在广泛的议题上领先于美国。中国经济发展得很健康，美国正在想方设法遏制中国并企图唆使其他国家反对中国。俄罗斯学者表示，新冠病毒的起源问题应该是由科学家来研究，美国政客和媒体企图利用病毒溯源问题来打压中国。巴西东北部联合抗击新冠肺炎疫情科学委员会协调人米格尔·尼科莱利斯表示，疫情暴发不久，少数美国政客就开始散布污名化言论，但根本没有科学证据能支持他们的说法。科学界反对出于政治目的而炒作科学问题。将科学问题政治化，不会带来任何好处，反而会造成巨大危害。柬埔寨柬中关系发展学会会长谢莫尼勒表示，在抗击疫情方面，中国为其他国家树立了很好的榜样。而一些西方国家在本国抗击疫情受挫后，为掩饰不利影响、转移民众不满情绪，罔顾事实，向中国“甩锅”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="252115"&gt;
   CGTN智库有关新冠肺炎疫情民调报告 引发国际广泛关注
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  近日，就新冠病毒溯源相关问题，中国国际电视台CGTN智库用中、英、西、法、阿、俄6种联合国官方语言，在海外多个网络媒体平台上进行民意调查并发布报告。报告显示，参与投票的全球网民80%认为新冠病毒溯源问题已经被政治化，83.1%的网民赞成对美国展开疫情溯源调查。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="252116"&gt;
   全球新冠肺炎确诊病例超2亿84万例
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  根据世界卫生组织的统计，全球累计新冠肺炎确诊病例200840180例，死亡病例4265903例。美国确诊超3569万 入院病例激增截至北京时间今天（8月7日）16时，美国累计确诊病例超过3569万例，死亡病例超过61.6万例。6日报告新增确诊病例254981例。美国疾病控制和预防中心数据显示，佛罗里达州6日报告单日新增确诊病例22783例，为疫情暴发以来最多。美国卫生与公众服务部说，佛罗里达州现有新冠住院患者当天升至13427人，连续第五天达新高。医护人员表示，虽然已经料到美国疫情会再次加速恶化，但没想到入院病患人数增长得会这么快。日本日增确诊15753例 再达新高日本东京都今天报告新增病例4566例，连续四天超过4000例。日本全国新增病例15753例，再次达到新高。东京奥组委今天通报新增22名奥运相关人员新冠病毒检测呈阳性，目前与奥运相关人员累计确诊达409例。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="252117"&gt;
   国际联播快讯
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  巴以再冲突 以战机空袭哈马斯军事目标以色列军方7日表示，以军战机当天凌晨空袭了巴勒斯坦加沙地带北部哈马斯武装的军事目标，以回应哈马斯6日向以色列放飞带有燃烧装置的气球。此外，巴勒斯坦卫生部门6日称，一名巴勒斯坦人当天在约旦河西岸与以色列军警的冲突中被打死，另有数十名巴勒斯坦人在冲突中受伤。塔利班攻占首个阿富汗省会城市阿富汗塔利班6日宣布攻占阿富汗西南部尼姆鲁兹省首府扎兰季市，这是塔利班5月1日以来攻占的首个省会城市。当天，阿富汗内政部宣布，阿富汗政府媒体与信息中心主任达瓦·汗·迈那帕尔在喀布尔遭塔利班武装人员枪击身亡。联合国秘书长阿富汗问题特别代表莱昂斯6日表示，目前阿富汗内战已经进入更致命、更具破坏性的阶段。希腊山火持续 数千民众被迫撤离希腊山火6日继续肆虐，目前已造成包括消防人员在内的至少2人死亡，数十人受伤。希腊全境仍有64处活跃火情，火势最危险的情况出现在雅典北部、埃维亚岛以及伯罗奔尼撒半岛。火势还逼近人口密集区，威胁电力设施和历史景点。高温和大风天气加大了灭火的难度。6日，数千民众被迫紧急撤离，数百名消防队员加入灭火和救援行动中。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sat, 07 Aug 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2021-08-06 新闻联播 文字版</title><link>https://cn.govopendata.com/xinwenlianbo/20210806/</link><description>&lt;div class="col-md-9 col-sm-12"&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251981"&gt;
   习近平向新冠疫苗合作国际论坛首次会议发表书面致辞
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  8月5日，国家主席习近平向新冠疫苗合作国际论坛首次会议发表书面致辞。习近平指出，今年5月，我在全球健康峰会上宣布了中国支持全球团结抗疫的五项举措，其中包括倡议设立新冠疫苗合作国际论坛，由疫苗生产研发国家、企业、利益攸关方一道探讨推进全球疫苗公平合理分配。当前，疫情起伏反复，病毒频繁变异。我期待本次论坛会议为全球疫苗公平可及迈出新步伐，为发展中国家团结合作注入新动力，为人类早日战胜疫情作出新贡献。习近平强调，中国始终秉持人类卫生健康共同体理念，向世界特别是广大发展中国家提供疫苗，积极开展合作生产。这是疫苗作为全球公共产品的应有之义。中国会继续尽己所能，帮助广大发展中国家应对疫情。今年全年，中国将努力向全球提供20亿剂疫苗。中国决定向“新冠疫苗实施计划”捐赠1亿美元，用于向发展中国家分配疫苗。我们愿同国际社会一道，推进疫苗国际合作进程，推动构建人类命运共同体。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251982"&gt;
   央视快评：推进疫苗国际合作进程 推动构建人类命运共同体
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  本台今天（8月6日）播发央视快评《推进疫苗国际合作进程 推动构建人类命运共同体》。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251983"&gt;
   【奋斗百年路 启航新征程·小康梦圆】沙洲村：“半条被子”映初心 小康路上气象新
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  湖南省汝城县沙洲村地处罗霄山腹地，1934年，红军长征路过这里，留下了“半条被子”的感人故事。2020年，习近平总书记来到沙洲村，他深情地说，中国共产党的奋斗目标就是为了让人民翻身得解放、过上好生活。要始终坚持全心全意为人民服务的根本宗旨，继续为实现人民对美好生活的向往而奋斗。牢记总书记嘱托，沙洲村坚持以人民为中心的发展思想，全面推进乡村振兴，老百姓的生活更加富裕、更加幸福。青山绿水，风景宜人，这里就是沙洲村。干净整洁的村容村貌，一派忙碌的田间地头，即将投用的芙蓉学校，人们的生活蒸蒸日上。沙洲村是“半条被子”故事的发生地。1934年，三名女红军借宿徐解秀老人家中，临走时把自己仅有的一床被子剪下一半给老人留下了。2020年9月，习近平总书记在沙洲村考察时指出，“半条被子”的故事让人民群众认识了共产党，把党当成自己人。我们党坚持为人民服务，不仅仅是一句口号，而是坚持不懈的实际行动。从昔日的穷山沟到如今的小康村，沙洲村发展的每一步无不体现着以人民为中心的发展思想。就在几年前，沙洲村的老百姓还因为交通闭塞、山多地少，缺乏致富门路，生活贫困。2016年，村里来了驻村工作队，修路成了头等任务。一年后，3条新的出村道路修通，宽阔的水泥路一直通到了高速边。路通了，接下来就是选产业，村里确定了“红色旅游+水果种植”的发展思路，但此时一些村民打起了退堂鼓。为了打消大家的顾虑，村里决定动员党员带头学技术、带头种植、带头在村里的景点摆摊售卖。便捷的交通带来了山外游客，也带火了乡村游、采摘游，沉静已久的沙洲村越来越热闹。村里的水果不光能在集市上卖，还靠电商销往外地。2018年，沙洲村建档立卡贫困户全部摘帽。今年53岁的村民朱小红是“半条被子”故事主人公徐解秀的孙子。现在他们家开起了民宿，朱小红在给游客炒菜之余还当上了村里的景区协管员，去年他们全家收入15万元，过上了幸福的小康生活。如今的沙洲村，民宿和商铺发展到了40多家，当地还依托红色旅游成立旅游公司，准备打造长征主题公园。就在前不久，村里还捧回了“全国先进基层党组织”的奖状，这让大伙儿更加坚定了跟党走、用奋斗创造幸福生活的决心。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251984"&gt;
   创新引领“专精特新”中小企业高质量发展
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  今年以来，我国一批专注于特定细分领域、细分产品，不断创新发展并占据市场领先地位的“专精特新”中小企业持续发力，正成为强链补链、解决“卡脖子”问题的重要力量，助推中国经济高质量发展。今年上半年，全国规模以上中小工业企业营业收入、利润总额两年平均分别增长10.5%、20.4%，已经超过疫情前水平。全国“专精特新”中小企业突破4万家，其中有4762家成为了行业“小巨人”。在不久前长沙举行的全国“专精特新”中小企业发展成果展上，可以同时抓起鸡蛋、牙签、餐巾纸等柔软易碎物品的机器人，用于矿难、地震等事故灾害救援的生命探测仪，应用到160个国家和地区的核酸检测试剂盒，一大批来自广东、江苏、河北等地的“小巨人”“单项冠军”企业展示新技术、新产品。“专精特新”的灵魂是创新。今年以来，国家安排100亿元以上奖补资金，分三批支持1000家以上国家级专精特新“小巨人”企业，支持这些企业加大创新投入，与行业龙头企业协同创新。青岛的这家发动机链条生产企业就在各方的支持下完成了整个生产系统的数字化改造，接入了工业互联网平台，原本72小时才能下线的产品，如今最快只用10小时，良品率也提升到了99.5%。不久前，工业和信息化部、财政部等六部门联合发布加快培育发展制造业优质企业的指导意见。力争到2025年，梯度培育格局基本成型，培育百万家创新型中小企业，十万家省级“专精特新”、一万家“小巨人”、一千家“单项冠军”企业。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251985"&gt;
   数字驱动创新 激发辽宁智造新动能
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  辽宁通过数字驱动创新不断优化产业结构，促进工业振兴，开创高质量发展新局面。这家名叫“美行科技”的车联网公司专门研究城市停车难题，依托大数据和物联网，不仅让用户随时掌握停车场的距离、剩余车位等信息，并且实现闲置车位共享，平均每一个月进行一次技术更新。技术的快速更迭离不开辽宁对科技型企业的大力支持。当地开展科技创新引领产业振兴专项行动，出台科技创新条例、创新成果评价等一系列激励和保障机制。在“新字号”企业喷涌而出的同时，数字化也为装备制造业等“老字号”企业赋能增效。在鞍钢集团，过去，炼钢大多靠人工经验来判断冶炼状态。如今，炼钢炉上安装了400多个摄像头和声呐、8000多个数据传感器，冶炼指标实时收集、精准分析。采矿、冶炼、管控等各环节的数字化创新大大提高了企业效益。今年上半年，鞍钢集团实现利润总额202亿元，是去年同期的16倍。同时，石化、冶金、建材等“原字号”企业也建设工业互联网大数据平台，加速工艺改进。目前，辽宁实验室、国家机器人创新中心、材料科学国家研究中心等创新平台相继落地。“十四五”期间，辽宁继续推进数字项目建设，用数字驱动创新，持续激发智造新动能。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251986"&gt;
   从严从紧落实各项防控措施 阻断疫情扩散
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  当前，各地各部门进一步强化疫情防控举措，从严从紧落实各项防控措施，阻断疫情扩散。8月5日0到24时，江苏省新增新冠肺炎本土确诊病例61例，其中，扬州报告58例。今天（8月6日）上午，包括南京、扬州等在内的江苏省内90个高速公路收费站出入口暂时关闭。疫情防控中党员干部冲锋在前，扬州广陵区成立了150多个临时党支部，从求医问药到买菜订饭，为居民做好服务。南京全市1227个村、社区全部成立了党员突击队。在被封控管理的南京市江宁区郭庄组，目前有1000多人居家隔离。社区党员干部不仅要把居民的生活物品送进封控区，还要陪护独居老人做核酸检测，居民的大小事都可以来找他们。在北京，海淀国兴家园小区及周边区域封控以来，海淀区2.2万余名党员下沉到全区的社区和村进行防疫保障工作。封控小区所在的街道还成立环境卫生消杀、就医保障等工作组，并设立了物资供应网点，安排专人派送。食品和药品经过消杀后再送到各家各户。湖南张家界组成群众服务工作组，开通服务热线，就交通管控、健康码、就医等内容24小时解答群众问题；福建厦门在封闭小区成立垃圾清运服务队，对废弃口罩、核酸检测废弃物等涉疫垃圾进行无害化处理。从严从紧落实各项防控措施，坚决遏制疫情扩散蔓延。今天，河南郑州全市居民小区、村开始实行闭环管理，严格落实“测温扫码”措施；湖北武汉对104个小区实行封控管理，全员核酸检测已累计采样1031.9万人；云南省暂停开展跨省旅游活动；各地海关进一步严格落实各项防控措施，加大对空港、陆路、海港口岸的检疫排查力度，上海、武汉、长沙等地海关设置了核酸检测移动实验室，入境旅客随到随检。针对当前疫情防控严峻形势，交通运输部暂停进出中、高风险地区所在县级行政区的道路客运服务等，对于不会使用或者没有智能手机的老人、儿童等乘客，相关经营者应提供健康码代查或信息登记服务。国家发展改革委要求各地组织做好重要民生商品供应调度，确保重要民生商品市场供应不断档、不脱销，价格不出现大幅上涨；严厉打击捏造散布涨价信息、哄抬价格等各种违法行为，规范市场价格秩序。国务院国资委要求中央企业确保生产经营平稳有序，建筑施工、文化旅游、港口物流等重点行业进一步强化人防、物防、技防，落实“人、物、环境”同防措施，切实做好“外防输入”工作。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251987"&gt;
   国家卫生健康委通报最新疫情
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  国家卫生健康委今天（8月6日）通报，8月5日0—24时，31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告新增新冠肺炎确诊病例124例，其中境外输入病例44例，本土病例80例。新增无症状感染者58例，其中境外输入37例，本土21例。截至8月5日24时，现有确诊病例1370例。截至8月5日，各地累计报告接种新冠病毒疫苗174181.2万剂次。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251988"&gt;
   东京奥运会昨晚至今日 中国代表团再获1金1铜
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  东京奥运会昨晚（8月5日）至今日，中国体育代表团在乒乓球、田径等项目上再获1金1铜。在昨晚进行的乒乓球女子团体决赛中，由中国队对阵东道主日本队。首场女双比赛，中国队派出的陈梦、王曼昱以3比1战胜日本组合石川佳纯和平野美宇，为中国队迎来开门红；第二场女单对决，中国队的孙颖莎再次迎战日本选手伊藤美诚，经过4局比赛的较量，孙颖莎3比1战胜对手，为中国队再添一分；最后一场女单，中国队凭借王曼昱3比0取得胜利，以总比分3比0击败日本队，夺得金牌，实现了中国军团在该项目的奥运四连冠。此外，在今天进行的田径女子20公里竞走决赛中，中国选手刘虹第三个冲过终点线，摘得一枚铜牌。而在今天进行的拳击女子中量级半决赛中，中国选手李倩以总比分5比0击败俄罗斯奥运队选手，成功晋级决赛，她将在8日与英国选手争夺该项目的金牌。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251989"&gt;
   《人民的小康》今晚播出第五集《关键一步》
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  五集电视专题片《人民的小康》第五集《关键一步》今晚（8月6日）在中央广播电视总台央视综合频道八点档播出。全面小康承载着中华民族的千年梦想，辉映着百年大党的初心使命，见证着全体中国人的接续奋斗。全面建成小康社会是实现中华民族伟大复兴中国梦的关键一步。中国的昨天已经写在人类的史册上，中国的今天正在亿万人民手中创造。在以习近平同志为核心的党中央的坚强领导下，中华民族必将披荆斩棘、一往无前，向着第二个百年奋斗目标，创造更加灿烂美好的明天。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251990"&gt;
   人民日报评论员文章：科学溯源不容政治黑手——全球抗疫必须肃清“政治病毒”③
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  明天（8月7日）出版的人民日报将发表评论员文章，题目是《科学溯源不容政治黑手——全球抗疫必须肃清“政治病毒”③》。文章指出，最近，少数美国政客更加热衷于扮演“病毒学家”。他们援引一些没有真凭实据的官员或情报信息，炮制完全基于谎言的报告，大搞针对别国的“有罪推定”，大肆炒作所谓“实验室泄漏论”，上演着一出又一出荒唐的政治闹剧。这是对科学精神的严重亵渎，是对国际社会团结抗疫努力的蓄意破坏。文章强调，当前，美国新冠肺炎疫情正面临严重反弹，全美50个州的感染病例和住院病例增幅几乎均在上升。事实一再证明，政治操弄只会给病毒以可乘之机，以邻为壑只能被病毒各个击破，无视科学只会让病毒乘虚而入。我们奉劝美国某些政客，不要再把政治操弄凌驾于科学调查研究之上，不要再将政治私利置于人民生命健康之上，这不仅是病毒溯源的起码要求，也是人类良知的底线所在。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251991"&gt;
   国内联播快讯
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  上半年我国机械工业增加值同比增长22%中国机械工业联合会今天（8月6日）发布的数据显示，今年上半年我国机械工业增加值、营业收入、实现利润分别增长22%、31%和42%，预计全年机械工业增加值增速可达6%左右。我国成功发射中星2E卫星今天（8月6日）0时30分，我国在西昌卫星发射中心用长征三号乙运载火箭成功将中星2E卫星发射升空，卫星顺利进入预定轨道，发射任务获得圆满成功。“祝融号”行驶里程突破800米 正穿越复杂地带来自国家航天局消息，“祝融号”火星车目前正在向南移动，穿越石块、撞击坑、沙丘分布密集的复杂地形地带，并传回了车体越过石块的照片。截至目前，“祝融号”火星车已在火星表面工作82个火星日，累计行驶808米。全海深无人潜水器“思源号”完成深海试验由上海交通大学牵头的科技部“十三五”国家重点研发计划“全海深无人潜水器研制”项目日前在西太平洋公海海域完成深海试验。本次海试装备全海深无人潜水器“思源号”最大下潜深度8072米，最长海底工作时间超过8小时，完成了海底探测和取样等多种测试，验证了装备的稳定性和强大的海底作业能力。陕北送湖北特高压直流输电工程启动送电今天（8月6日），国家电网陕北送湖北±800千伏特高压直流工程启动送电。工程起于陕西榆林，止于湖北武汉，线路全长1127公里，每年可向华中地区输送电能超过400亿度。黑龙江省与40多所高校线上签约今天（8月6日），黑龙江举行省校合作线上推荐会及集中签约仪式。与40所国内知名高校签订了省校合作战略协议，将依托省校双方优势资源开展战略合作，搭建人才培养、人才引进、人才共享平台，为黑龙江提供有力的人才支撑和智力支持。特别节目《走进乡村看小康》明天播出第九期明天（8月7日）上午10时央视新闻频道播出《走进乡村看小康》大型直播特别节目第九期《绿水青山共为邻》。多路记者将分别走进河北、云南、福建、湖南、湖北、上海、山东等地的乡村，看人与自然和谐共处，感受大好河山和生态美景给人们带来的美好生活。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251992"&gt;
   多国人士批评将新冠病毒溯源政治化
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  多国人士表示，新冠病毒溯源是科学问题，应停止将这一进程政治化，国际社会团结一致是有效抗击疫情的唯一途径。英国著名学者马丁·雅克近日在社交媒体发文质问道：西方应对新冠肺炎疫情的“惨淡记录”对全球影响巨大，远超中国，却为什么只对中国进行病毒溯源的国际调查？应该发起的是对西方为何应对疫情如此失败的国际调查。东盟秘书处副秘书长康富在署名文章中表示，病毒溯源应基于科学与事实，而不是政治指控。疫情发生之初，个别国家就存在将疫情政治化、病毒标签化的情况。一年多过去了，这样的论调仍能听到，新冠病毒溯源更是被严重政治化。任何政治操控都会抵消为拯救生命而进行的真正努力。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251993"&gt;
   全球新冠肺炎确诊病例超2亿例
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  根据世界卫生组织的统计，全球累计新冠肺炎确诊病例超过2亿例，达到200174883例，死亡病例4255892例。今年1月28日，全球累计确诊病例超过1亿例。之后，经过不到200天的时间，这一数字已经超过2亿，意味着全球不到39个人中就有一人确诊感染。美国确诊超3544万 确诊病例大幅上升截至北京时间今天（8月6日）16时，美国累计确诊病例超过3544万例，死亡病例超过61.5万，5日报告的新增病例为106713例。美国疾控中心方面5日称，美国上周新增确诊病例增幅高达43%，单日死亡病例增幅超过39%。佛罗里达州5日住院人数超过1.2万人，再次达到新高。此外，美国儿科学会最新发布的研究显示，上周新增的儿童确诊病例近7.2万例，较此前一周大幅增加了84%。有美国权威专家警告说，如果美国控制不住本轮社区传播，美国很可能会出现更难应对的新的变异毒株。日本日增病例再达新高 累计确诊超100万日本东京都今天报告新增病例4515例，连续三天超过4000例。日本全国新增病例15645例，再次达到新高，目前日本累计确诊病例已超过100万例。东京奥组委今天通报称，新增29名奥运相关人员新冠病毒检测呈阳性，目前奥运相关人员确诊病例已达到387人。韩国宣布疫情防控措施延长两周韩国5日新增病例1704例，连续三天超过1700例，目前累计病例超过20.7万例。韩国政府今天宣布，原定本月8日到期的各地现行防疫措施将延长两周，至22日。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251994"&gt;
   伊朗新任总统莱希宣誓就职
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  伊朗当选总统易卜拉欣·莱希5日在议会宣誓就职，承诺新一届政府将通过解决经济问题改善民生。莱希还表示，伊朗的核计划是和平的。施压和制裁不会阻止伊朗人民追求包括发展权在内的合法权利。必须解除对伊朗的所有制裁，伊朗支持任何有助于解除制裁的外交机制。他还表示，伊朗将重点发展与邻国的关系，地区危机必须通过真正的地区内对话来解决。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2021-08-05 新闻联播 文字版</title><link>https://cn.govopendata.com/xinwenlianbo/20210805/</link><description>&lt;div class="col-md-9 col-sm-12"&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251853"&gt;
   【奋斗百年路 启航新征程·小康梦圆】健康中国战略给14亿多人民带来福祉
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  人民健康是社会文明进步的基础，是民族昌盛和国家富强的重要标志。党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央从党和国家事业全局出发，作出实施健康中国建设的重大决策，把人民健康放在优先发展的战略地位，补短板、强弱项，全方位全周期保障人民健康，为14亿多人民带来更多福祉。山西省岢岚县赵家洼村刘福有一家正在欣赏刚取回来的婚纱照。今年老两口结婚已经55周年了，为他们补拍婚纱照是女儿多年的愿望。15年前，刘福有夫妇结婚40周年的时候一家人还过着穷日子，女儿曾用一寸黑白照片去照相馆为父母合成了一张婚纱照。赵家洼村是吕梁山腹地一个典型的深度贫困村。4年前，刘福有一家还是村里的贫困户，住在深山沟的土坯房里。2017年6月，在山西考察的习近平总书记来到他们家。当时得知刘福有和妻子还有92岁的母亲一家3口都有病在身，习近平总书记要求有关负责人高度重视因病致贫、因病返贫问题。牢记总书记的嘱托，2017年7月，山西实施健康扶贫工程，规定贫困患者在县、市、省三级医疗机构住院，每人每年自付费用分别不超过1000、3000、6000元，超过部分由医保基金兜底报销。刘福有和妻子患有风湿病，属于慢性病贫困患者，门诊开药100%报销，他们从此不再为医药费发愁了。2017年底，赵家洼村整村搬迁到县城，刘福有一家住上了宽敞明亮的新房子，他满身的病现在也好多了。没有全民健康，就没有全面小康。“十三五”期间，国家实施的健康扶贫工程使近1000万因病致贫、返贫户摆脱了贫困。和刘福有一样，湖北的农民齐洪见也打心眼里感谢党的好政策，他患尿毒症8年了，经过治疗，现在已经恢复了正常生活。根据当地政策，每年10多万元的医药费他自己承担不超过5000元。对生活充满信心的不仅是齐洪见，今天的中国，基本实现人人享有医疗保障。报销比例提高了，药费降低了，居民个人卫生支出下降了，异地就医即时结算了，2亿多流动人口报销方便了。随着健康中国战略的深入实施，一个个影响百姓看病难、看病贵的短板弱项正在逐步补齐。人民安全是国家安全的基石。新冠肺炎疫情发生后，在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，一切以人民健康为中心，举全国之力，取得了抗疫的决定性成果。目前，我国疫苗接种剂次和覆盖人群数量均居全球首位，去年各级财政投入疫情防控资金超过4000亿元，人均接近300元。党的十八大以来，我国卫生健康事业从“以治病为中心”向“以人民健康为中心”转变。过上小康生活的草原牧民把拉家的院子里开辟了篮球场。“十三五”期间，我国居民主要健康指标优于中高收入国家平均水平，不仅居民人均预期寿命增加了1岁，孩子们的身高也增长了1厘米多。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251854"&gt;
   【奋斗百年路 启航新征程 牢记初心使命 争取更大光荣】各地深入学习“七一”重要讲话 在新征程上展现新作为
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  各地各部门把学习贯彻“七一”重要讲话精神作为党史学习教育的核心内容，激发党员干部干事创业、为民服务的热情和决心，在新征程上展现新作为。在浙江余姚，获评“全国先进基层党组织”的横坎头村党委带领村民认真学习“七一”重要讲话，共同谋划乡村振兴。大伙计划依托村里的红色资源集群，进一步推动旅游产业发展。在广东深圳的创新产业园里，人们开展专项学习，将“七一”重要讲话精神学习成效转化为推动创新发展的实际行动，为积极构建新发展格局凝心聚力。贯彻落实“七一”重要讲话，黑龙江各级团组织组建了4000多支社会实践团队开展惠民志愿服务，让大学生在实践活动中锻炼成长。宁夏大学依托实训基地开展专题学习，引导青年学子把个人理想融入国家发展伟业，在奋斗中彰显青春价值。江西组织开展了多场以“七一”重要讲话为主题的宣讲报告会，各部门结合工作实际，围绕贯彻新发展理念、推动高质量发展，谋划下一步工作，提升为民服务能力。为群众办实事，解难题。在河北，医保部门针对群众关心的直接结算医疗机构覆盖范围不均衡、门诊慢性病和特殊病评审认定周期长等问题开展试点，推行新模式，切实提升医疗服务保障水平。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251855"&gt;
   内需潜力持续释放 中国经济动力充足
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  今年上半年，我国内需持续稳步恢复，对经济增长的贡献率达到80.9%，内需潜力的持续释放也为下半年发展积蓄了强大能量。80.9%来自于市场复苏，消费回暖。今年上半年，社会消费品零售总额两年平均增长4.4%，比一季度加快了0.2个百分点。汽车、家电等大类商品销售回升，网上购物持续火热。中国制造、国产品牌成了近七成中国消费者的消费首选。80.9%源于增后劲、补短板、促活力的投资支撑。今年上半年，固定资产投资同比增长12.6%，两年平均增长4.4%，特别是新动能投资、补短板投资高速增长，高技术产业投资增长23.5%。在湖北，这家光模块生产企业仅上半年的产能就已经超过了2019年全年的产量。带动企业扩产、经济企稳的是中国经济不断释放的内需潜力。未来，随着国家支持新能源汽车加快发展，贯通县乡村电子商务体系和快递物流配送体系，改善民生、拓展消费需求等多种政策举措相继出台，将有力地促进内需持续稳步恢复，激发中国经济内生动力进一步增强。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251856"&gt;
   广东搭建市场体系 助推特色农产品优质优价
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  广东荔枝产量占全国的一半左右，当地将荔枝生产与市场有机联结在一起，推动特色产业高质量发展，让农产品既种得好又卖得好。在广东高州市元坝村，荔枝种植户林常珍一家正忙着给荔枝进行深加工。今年，林常珍家扩大了种植面积，还增加了深加工和电商销售业务。过去，荔枝采摘下来后如何尽快卖出去是种植户们最头疼的事。今年，高州市专门成立了荔枝政务工作组，带着种植户到北京、上海等地推介荔枝，与采购商面对面交流，谈下了超过4万吨的订单。一改农业传统发展重生产、轻市场的理念，广东各荔枝主产区由农业部门牵头，主动闯销区、抢市场、促产销、扩出口，形成省内和省外、国内和国外、线上和线下的产销对接合力。到今年7月中旬，广东全省147万多吨荔枝全部销售完毕，创下历史新高。其中，近2万吨荔枝出口到20多个国家和地区，是历年的4倍。在阳西县，当地的荔枝首次实现出口，不仅带动了农民增收，还通过国际标准倒逼生产基地提高品质，推动荔枝产业高质量发展。以荔枝产业为试验田，广东通过搭建一个农产品的大数据平台，组建销区采购商和培养产区经纪人两支队伍，拓展销区和产区两大市场，策划采购商走进产区和农产品走进大市场两场活动，实现品牌打造、销量提升、市场引导、品种改良、农民致富等一揽子目标。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251857"&gt;
   国务院联防联控机制发布会：我国现有防控措施对德尔塔变异株仍有效 各地要以最快速度控制疫情
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  国务院联防联控机制今天（8月5日）举行新闻发布会，国家卫生健康委、教育部、工业和信息化部、文化和旅游部、海关总署等部门介绍进一步做好疫情防控的有关情况。国家卫生健康委有关负责人介绍，党中央国务院高度重视疫情防控工作，国务院联防联控机制综合组已派出20个工作组，督导重点口岸城市排查堵塞漏洞，强化外防输入和突发疫情处置。国家卫生健康委正在全国范围内开展院感防控专项排查行动，坚决防止因院感防控不力造成疫情传播。各地一旦发现疫情，要坚决采取最严格、最彻底的应急处置措施，以最快的速度控制住疫情。德尔塔变异株目前已成为全球新冠大流行的主要病毒株，具有传播速度快、体内复制快、转阴时间长等特点。我国现有的疫情防控措施对德尔塔变异株仍然有效，现有疫苗仍然有良好的预防和保护作用。教育部相关负责人表示，今年秋季开学安排坚持属地管理原则，具体开学时间安排、方式的选择以及疫情防控措施和教育教学安排要一省一案、一校一策。鉴于目前疫情发展的不确定性，如果到开学时仍有中高风险地区，按照以往经验和惯例，中高风险地区学校暂缓开学、中高风险地区学生暂缓返校，以确保教学的开展有序、健康、安全。工业和信息化部相关负责人介绍，针对“通信行程卡”出现异常的情况，工业和信息化部将采取扩充系统容量等措施，确保“通信行程卡”安全稳定运行。海关总署相关负责人表示，对海关口岸一线检疫人员已严格实施“两点一线”“一天一检”“定期轮班”的封闭管理，百分之百接种疫苗，切实防范感染风险。文化和旅游部相关负责人表示，截至8月4日全国已有20个省区市的1152家A级旅游景区暂停开放。文化和旅游部已要求全国旅行社和在线旅游企业不组团前往中高风险地区旅游，不承接中高风险地区旅游团队，不组织中高风险地区游客外出旅游。下一步，文化和旅游部将对跨省旅游活动进行联动管理，对出现中高风险地区的省区市暂停跨省旅游活动。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251858"&gt;
   各地从严从紧落实防控措施 坚决遏制疫情扩散蔓延
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  连日来，各地各部门进一步强化疫情防控举措，从严从紧落实各项防控措施，坚决遏制疫情扩散蔓延。8月4日0—24时，江苏新增新冠肺炎本土确诊病例40例，其中扬州市报告36例。截至今天（8月5日）下午5时，扬州有1个高风险地区，51个中风险地区。今天，扬州主城区开始第三轮大规模核酸检测，扬州27个流行病学调查小组协同工作，提高流调效率。今天，南京市重点地区的第五轮核酸检测开始，最小检测区域划到社区和村，使检测更加精准。今天上午，南京市首批6名新冠肺炎确症患者出院。从医疗救治、流行病学调查到密接排查管理、社区防控等多个环节，各地确保指挥体系24小时保持运行。北京市今天起对地铁进行客流管控，早高峰时段，5号线、14号线等7条地铁线路的部分车站采取限流措施。北京市还取消8月份在京举办的大型会展活动。今天，山东蓬莱开始全员核酸检测，3000多名党员干部组成服务队在乡村和社区做好人员摸排、防控值守等工作。湖北荆州重点区域的第二轮核酸检测今天启动。河南郑州今天开始第二轮全市全员核酸检测，预计今明两天完成。郑州各大汽车站暂停发往市域外的所有班线。外防输入一刻也不能放松，坚决守住机场、港口、陆路口岸等各个关口。民航局要求做好入境航空器的检疫消杀，确保保洁、机务维修、搬运等各环节的风险可控。交通运输部强化港口高风险岗位人员疫情防控。全国各地火车站严格执行属地政府疫情防控要求，坚决杜绝不符合出行要求的人员进站上车。天津海港口岸在保障船舶正常作业情况下，对国际航线船舶采取严格防控措施。工业和信息化部要求第一时间分发各类涉疫数据，加强部省一体协调联动，积极配合各地按时完成协查任务。商务部第一时间启动应急响应机制，全力做好生活必需品市场供应保障工作。农业农村部要求各地配合做好疫情重点地区返乡人员的监测、筛查和联络服务，持续推进村庄环境整治，倡导“少聚集、少流动”的生活方式，把防控措施做实做细。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251859"&gt;
   国家卫生健康委通报最新疫情
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  国家卫生健康委今天（8月5日）通报，8月4日0—24时，31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告新增新冠肺炎确诊病例85例，其中境外输入病例23例，本土病例62例。新增无症状感染者54例，其中境外输入22例，本土32例。截至8月4日24时，现有确诊病例1285例。截至8月4日，各地累计报告接种新冠病毒疫苗172622.3万剂次。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251860"&gt;
   东京奥运会中国代表团再获1金3银
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  东京奥运会昨晚（8月4日）至今日，中国体育代表团在跳水、花样游泳、田径等项目上再获1金3银，并在男子、女子4×100米接力比赛中成功晋级决赛。在今天进行的跳水女子10米台决赛中，年仅14岁、中国代表团中年龄最小的运动员全红婵凭借五跳中三跳获得满分的出色发挥，以466.20分的绝对优势摘得金牌。中国队另一名选手陈芋汐获得银牌。在昨晚进行的花样游泳双人自由自选决赛上，中国选手黄雪辰和孙文雁搭档出战，夺得亚军。田径赛场，在今天进行的男子三级跳远决赛中，中国选手朱亚明以17.57米的个人最好成绩摘得银牌，同时刷新了中国选手在该项目的奥运最好成绩。男子4×100米接力预赛，由苏炳添、谢震业等选手组成的中国队跑出37秒92的成绩，排名小组第1晋级决赛。而在女子4×100米接力预赛上，中国队以42秒82排名小组第3的成绩，同样成功晋级决赛。乒乓球女子团体铜牌争夺赛中，中国香港选手3比1战胜德国对手，为中国香港队再添一枚奖牌。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251861"&gt;
   《人民的小康》今晚播出第四集《美好生活》
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  五集电视专题片《人民的小康》第四集《美好生活》今晚（8月5日）在中央广播电视总台央视综合频道8点档继续播出。带领人民创造美好生活、逐步实现共同富裕，是中国共产党矢志不渝的奋斗目标。党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央始终把最广大人民根本利益放在心上，坚定不移增进民生福祉，不断满足人民群众对美好生活的向往，在生态文明建设、文化建设、社会建设、城镇化建设、乡村振兴等方面取得了一系列重大成果，不仅夯实了人民群众的生存权，也拓展了人民群众的发展权，14亿多中国人的获得感、幸福感、安全感得以全面提升。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251862"&gt;
   人民日报评论员文章：甩锅推责只能自欺欺人——全球抗疫必须肃清“政治病毒”②
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  明天（8月6日）出版的人民日报将发表评论员文章，题目是《甩锅推责只能自欺欺人——全球抗疫必须肃清“政治病毒”②》。文章指出，这段时间，美国新冠肺炎疫情正在加速反弹，最近每日新增确诊病例数、住院病例数、死亡病例数等疫情核心指标都在反弹。但就在这个时候，美国政客仍执迷于甩锅推责，急不可耐抛出所谓“新冠病毒溯源报告”更新版，企图通过抹黑他国，转嫁自身抗疫不力的责任。这是对科学的无视，是对生命健康的漠视，也是对全球团结抗疫努力的破坏。文章强调，就在不久前，美国媒体通过修改评分规则，把美国送上“全球抗疫第一”的“宝座”。然而，全世界都清楚地看到，美国不断反弹的疫情并不会随着政治操弄而消失，只会在不作为和空喊中越来越严重。我们奉劝美国政客，尽快找回良知理性，早日停止甩锅推责。毕竟，霸权思维阻断不了病毒，强权逻辑控制不住疫情。尊重生命、尊重事实、尊重科学，这才是战胜疫情的唯一出路，才是维护人类健康福祉的人间正道。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251863"&gt;
   国内联播快讯
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  上半年全国造林4552.4万亩 占年度计划八成以上国家林草局最新发布，今年上半年，各地采取有效措施，推进大规模国土绿化行动取得积极进展。截至6月底，全国完成造林4552.4万亩，占年度计划任务的84.3%。我国成功发射多媒体贝塔试验A/B卫星2021年8月4日19时01分，我国在太原卫星发射中心用长征六号运载火箭，成功将多媒体贝塔试验A/B卫星送入预定轨道，发射任务取得圆满成功。此次任务是长征系列运载火箭的第382次飞行。今年第9号台风“卢碧”在闽粤两地登陆今年第9号台风“卢碧”今天（8月5日）11时前后以热带风暴级在广东汕头市南澳县沿海登陆，登陆时中心附近最大风力9级。未来几天，汕头、揭阳、潮州、汕尾、梅州等市县有暴雨或大暴雨，局部特大暴雨，粤东地区严防强降水引发城乡积涝。今天下午4时50分前后台风“卢碧”在福建漳州市东山县再次登陆，登陆时中心附近最大风力8级。为防范台风，福建闽南和闽中等地渔场作业渔船撤离回港、人员撤离上岸，88条沿海客渡运航线、离岛离岸旅游活动关停，1000多个涉海在建工地和海上施工作业平台已全部停工。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251864"&gt;
   全球累计新冠确诊病例逼近2亿例
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  根据世卫组织统计数据，全球累计新冠肺炎确诊病例达到199466211例，累计死亡病例为4244541例。美病例持续增加 防疫措施仍被政治化截至北京时间今天（8月5日）16时，美国累计确诊病例为35330873例，累计死亡病例614785例。4日，美国单日新增确诊病例92714例。美国疾控中心4日发布模型预测显示，美国的死亡病例和入院病例持续增加的态势将持续至少4周。由于疫情防控遭政治化，直到现在，美国国内关于是否应该戴口罩的争论仍在持续。上周，美国新增病例的三分之一来自佛罗里达和得克萨斯州，但共和党人执政的这两个州却都解除了口罩令，佛罗里达州政府还对要求佩戴口罩的学校发出撤销资金支持的威胁。由于相关政策混乱，当地一些学校还发生学生家长之间的冲突。另据美国有线电视新闻网4日报道，近期又有多名美国地方卫生官员因实施强制口罩令遭到人身威胁。严重疫情下，美国已有至少250名地方卫生官员辞职。东京都日增确诊病例超5000例日本今天报告单日新增确诊病例超过15000例，东京都新增确诊病例超过5000例，达到5042例，均为新高。日本政府今天决定，鉴于疫情蔓延，从8日开始到本月31日，提升福岛、静冈、群马等8县的防疫级别，实施“蔓延防止重点措施”。东京奥组委5日发布消息称，新增31名奥运相关人士新冠病毒检测呈阳性。自7月1日以来，东京奥组委累计已通报358名奥运相关人员确诊感染。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251865"&gt;
   美国再现种族歧视暴力执法事件
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  美国近日又发生多起警察对非洲裔暴力执法事件。据美国广播公司4日报道，在佛罗里达州迈阿密滩，非洲裔男子克鲁达普因违法停车与警察发生冲突，在被警方追进一家酒店后，克鲁达普听从命令放弃抵抗。随后，多名警察赶来对已经戴上手铐的克鲁达普进行殴打，一位用手机拍摄的非洲裔目击者也遭到警察殴打。在科罗拉多州奥罗拉也有警察对非洲裔暴力执法事件的视频曝光。非洲裔男子凯尔·文森4日向媒体证实说，在他没有反抗的情况下，涉事警察用手枪反复击打他的头部，掐住他的脖子，在他挣扎求救时还威胁要开枪杀死他。根据美国相关机构公布的数据，2020年美国共有1127人在警察执法过程中死亡，非洲裔被警察杀死的概率是白人的3倍。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2021-08-04 新闻联播 文字版</title><link>https://cn.govopendata.com/xinwenlianbo/20210804/</link><description>&lt;div class="col-md-9 col-sm-12"&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251718"&gt;
   习近平同土耳其总统就中土建交50周年互致贺电
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  8月4日，国家主席习近平同土耳其总统埃尔多安互致贺电，庆祝两国建交50周年。习近平在贺电中指出，建交50年来，中土关系稳步发展。2010年两国建立战略合作关系后，各领域交流合作有序推进。去年以来，双方在抗击新冠肺炎疫情中相互支持，疫苗合作富有成效，加深了两国人民友谊。我高度重视中土关系发展，愿同埃尔多安总统一道努力，以两国建交50周年为契机，在涉及彼此核心利益和重大关切问题上相互理解和支持，加快对接发展战略，推动中土战略合作关系行稳致远，造福两国和两国人民。埃尔多安在贺电中表示，土中两国关系具有实现互利发展的良好基础。过去半个世纪，土中贸易、投资、交通、旅游等各领域合作取得巨大发展。两国基于相互尊重推进战略合作，在地区和全球范围内形成积极影响。面对新冠肺炎疫情，两国团结互助，保障民众身体健康。土方高度重视双边关系发展，将继续推进土中战略合作。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251719"&gt;
   【新征程开局“十四五”】加速织密交通网 促经济惠民生
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  交通是兴国之要、强国之基。习近平总书记指出，要建设更多更先进的航空枢纽、更完善的综合交通运输系统，加快建设交通强国。“十四五”开局以来，全国正加速织密交通运输网，推动经济快速发展，城乡交通网络不断完善，人民生活更加便捷。这几天，连接江西赣州和深圳特区的赣深高铁正在紧张地进行轨道精调，即将开始全线联调联试，为今年年底开通运营奠定基础。作为京港高铁的重要组成部分，赣深高铁开通后，赣州到深圳的时间将由现在的7个小时缩短到2个小时左右。经济社会发展交通要先行。党的十八大以来，习近平总书记多次就交通基础设施建设的先导作用作出重要指示。2019年1月，习近平总书记在京津冀三省市考察时，再次强调了交通设施建设对经济发展的重要性。牢记总书记的指示，“十四五”开局以来，我国正加速织密交通运输网，为沿线经济稳定增长打好基础。今年上半年，深中通道加快建设、“复兴号”历史性地实现31个省（区、市）的全覆盖、成渝地区实现高铁公交化运营1小时直达，各项重要工程稳步推进。今年上半年，全国各地完成交通固定资产投资1.5万亿元，比2020年同期增长8.3%，交通投资规模持续高位运行。今年上半年，交通运输业完成营业性货运量247.5亿吨，同比增长24.6%，比2019年同期增长14.9%。交通运输要促经济，更要惠民生。“十四五”开局以来，各地正加快建设公共交通网络，打造“15分钟生活圈”，让老百姓出门500米以内就能找到公交站。同时，农村公路建设、邮政快递进村也在积极创新。在浙江宁海县，首批能送快递的公交专线这几天正式发车，开进乡镇。这些整合了客运、快递、邮政配送功能的运输线路能降低农村物流整体成本20%以上，配送时间还能缩短半天。“十四五”开局之年，交通运输正加快向高质量发展迈进。以西部地区为重点，着力补短板、强弱项，畅通综合运输大通道，推动区域协调发展。未来三年，计划新增城际铁路和市域铁路运营里程3000公里，新改建高速公路里程2.5万公里，新增民用机场30个以上，实现优化快速网、提升干线网、完善基础网。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251720"&gt;
   李克强签署国务院令 公布《建设工程抗震管理条例》
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  国务院总理李克强日前签署国务院令，公布《建设工程抗震管理条例》（以下简称《条例》），自2021年9月1日起施行。党中央、国务院高度重视建设工程抗震工作。为提高建设工程抗震防灾能力，降低地震灾害风险，《条例》重点从明确新建、扩建、改建建设工程抗震设防达标要求及相关措施，规范已建成建设工程的抗震鉴定、加固和维护，加强农村建设工程抗震设防，强化保障措施与监督管理，强化法律责任等五个方面就进一步加强建设工程抗震及其监督管理作出规定。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251721"&gt;
   【奋斗百年路 启航新征程·中国共产党人的精神谱系】弘扬伟大长征精神 在新的长征路上奋勇前进
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  1934年10月至1936年10月，中国共产党领导红军取得两万五千里长征的胜利，中国共产党人和红军将士用生命和热血铸就的伟大长征精神成为鼓舞和激励中国人民不断攻坚克难、从胜利走向胜利的强大精神动力。在江西于都，中央红军长征出发纪念碑巍然矗立。1934年10月，中央红军主力86000多人踏上战略转移的漫漫征程。这是一次理想信念的伟大远征，一次检验真理的伟大远征。长征初期严重受挫的历史关头，在贵州遵义这间仅有27平方米的会议室里，党中央召开政治局扩大会议，增选毛泽东为中央政治局常委，开启了党独立自主解决中国革命实际问题的新阶段。长征路上，不怕任何艰难险阻，不惜付出一切牺牲。红军将士同敌人进行了600多次战役战斗，跨越近百条江河，攀越40多座高山险峰，穿越了被称为“死亡陷阱”的茫茫草地。如今，位于四川松潘的红军长征纪念馆里仍保存着战士们当年爬雪山、过草地穿的草鞋。同人民群众生死相依、患难与共，红军在行军途中得到了人民群众的热情支持。行进到湖南汝城县沙洲村时，三名女红军借宿徐解秀老人家中，临走时，把自己仅有的一床被子剪下一半给老人留下了。1936年10月，三大主力红军在甘肃会宁会师，行程两万五千里、纵横11个省的长征胜利结束。80多年来，伟大的长征精神从未远去，从打赢脱贫攻坚战到全面建成小康社会，今天的中国共产党人弘扬伟大长征精神，团结带领人民群众奋勇前进。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251722"&gt;
   财政货币政策齐发力 护航国计民生
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  今年以来，我国宏观政策跨周期调节能力不断增强，积极财政政策、稳健货币政策共同发力，为中国经济高质量发展、为百姓民生持续改善创造良好制度环境。今年上半年，在经济持续稳定恢复、稳中向好的带动下，全国一般公共预算收入突破11万亿元，支出超过12万亿元，为民生改善提供了雄厚的财力保障，教育、社会保障和就业、卫生健康支出均在1万亿元以上。在湖南常德鼎城区同乐村，今年初新设立的“就业超市”随时更新用人需求，为村民找工作打开了新通道。“十四五”开局之年，积极财政政策效能明显提升。截至6月底，2.8万亿的财政直达资金中，已经有2.5万亿元分配到了资金使用单位；七成以上用于养老、义务教育、基本医疗、基本住房等民生领域；已发行10144亿元新增地方政府专项债券，投向了国家重大战略和重点领域。积极财政政策提质增效，稳健货币政策精准发力，流动性保持合理充裕。7月中，全面降准落地，释放长期资金1万亿元。金融支持重点倾向小微企业和个体工商户，上半年，有3830万户小微经营主体获得了普惠小微贷款，同比增长29.2%。2021年，全年新增减税降费规模预计超过7000亿元，宏观杠杆率基本稳定，有效激发了市场活力。面向“十四五”，宏观政策保持着连续性、稳定性和可持续性，为中国经济高质量发展、为百姓民生持续改善创造良好制度环境。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251723"&gt;
   国务院联防联控机制发布会：全国疫情呈多点发生局部暴发态势 从严从快推进区域协查防控
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  国务院联防联控机制今天（8月4日）召开新闻发布会，介绍进一步做好疫情防控的有关情况。国家卫生健康委有关负责人介绍，当前，全球疫情上升迅速，疫情输入风险加大。近期，多地机场、口岸、定点医院陆续出现境外输入关联病例，并造成一定范围扩散。截至8月4日上午9时，有17个省份报告现有本土确诊病例或无症状感染者，全国现有中高风险地区144个，为疫情常态化防控以来最多。民航局有关负责人介绍，民航系统已加密所有一线工作人员核酸检测频次，从事国际业务的一线工作人员要求做到隔天核酸检测，其他服务保障人员做到每周两测，每次间隔两天以上，坚决落实国际、国内航班服务保障人员不得混流的规定和要求。国铁集团有关负责人介绍，全国火车站坚决杜绝不符合出行要求人员进站上车。按照首都疫情防控要求，已暂停发售南京、郑州等中高风险地区进京列车的车票。推出免费退票措施，引导旅客合理安排行程，减少人员流动，降低疫情传播风险。交通运输部有关负责人介绍，全国已暂停中高风险地区所在城市跨城公交、出租车、顺风车业务，指导各地对国际道路货物运输一线岗位采取人员相对固定、轮班制度、集中住宿等闭环管理措施，避免其与家人和社区人员接触。国家移民管理局有关负责人表示，对非必要、非紧急出境事由暂不签发普通护照等出入境证件，对申请赴境外留学等确有需求的人员及时受理，经审核属实后签发出入境证件。国家邮政局有关负责人介绍，邮政快递业对于进口邮件快件特别是进口冷链食品相关的邮件快件，要配合海关、防疫等部门做好检验检疫、样本采集和消杀工作，对直接与境外人员或者国际邮件快件接触的一线作业人员实现闭环管理，避免疫情通过寄递渠道传播。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251724"&gt;
   各地强化防控举措 坚决阻断疫情扩散
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  当前，各地进一步强化疫情防控举措，从严从紧抓实各个环节，阻断疫情扩散。8月3日0—24时，江苏新增本土确诊病例35例，其中扬州市报告32例。扬州市主城区第二轮大规模核酸检测已经完成。在位于高风险地区的邗江区，当地组织1000多名网格员和机关干部、志愿者，为26个封闭小区的群众配送生活防疫物资。南京市对近7000个自然村实行封闭管理，第四轮部分区域大规模核酸采样工作目前已基本完成。8月3日0—24时，湖南新增本土确诊病例15例。在株洲市，1.4万名党员干部下沉一线参与疫情防控，两台移动式核酸检测方舱实验室今天（8月4日）投用，检测效率大为提高。在湖北武汉，新增本土确诊病例均已转至定点医疗机构救治。目前，全市13家大型商超、200多家门店、400多座加油站均正常营业，确保民生商品不断档。筑牢疫情防控网，坚决阻断疫情扩散。四川指定230多家医疗机构为健康码“黄码”人员就诊，开通专门服务和“绿色通道”。辽宁对机场码头、隔离场所、定点医院等重点区域、重点人群防控工作开展专项督查，落实落细各项防控举措。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251725"&gt;
   全国新冠病毒疫苗接种超过17亿剂次
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  国家卫生健康委今天（8月4日）通报，8月3日0—24时，31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告新增新冠肺炎确诊病例96例，其中境外输入病例25例，本土病例71例。新增无症状感染者27例，其中境外输入12例，本土15例；截至8月3日24时，现有确诊病例1240例。截至8月3日，各地累计报告接种新冠病毒疫苗超过17亿剂次，达到170835.6万剂次。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251726"&gt;
   东京奥运会中国代表团在田径项目上再获1枚银牌 多个项目晋级决赛
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  东京奥运会昨晚（8月3日）至今日，中国体育代表团在田径项目上再获1枚银牌，并在拳击、乒乓球等多个项目上晋级决赛。在昨晚进行的田径女子链球决赛中，中国选手王峥在最后一投投出了77米03的个人赛季最佳成绩，获得1枚银牌。在女子800米决赛中，作为首个晋级该项目奥运决赛的中国选手，王春雨以1分57秒00获得第五名，同时刷新了个人最好成绩。在今天进行的拳击女子沉量级半决赛中，中国选手谷红4比1战胜美国选手，成功晋级决赛。乒乓球赛场，中国女乒在女子团体半决赛中3比0战胜德国队，决赛将对阵日本队。中国男乒则在男子团体半决赛中3比0战胜韩国队，将在决赛冲击金牌。此外，作为东京奥运会的展示项目，中国龙舟昨天划上奥运赛场。在海之森水上竞技场，皮划艇比赛间隙，由10人组成的龙舟队划上水面，展示龙舟竞赛和中国传统文化的魅力。目前，龙舟项目已经启动入奥程序。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251727"&gt;
   《人民的小康》今晚播出第三集《民生福祉》
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  五集电视专题片《人民的小康》第三集《民生福祉》今晚（8月4日）在中央广播电视总台央视综合频道8点档继续播出。民生连着民心，民心连着党心。党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央坚持以人民为中心，持续夯实民生之基，建立了世界上覆盖人口最多的医保体系，破解了世界上最多的人口就业难题，完成了史上规模最大的安居工程建设，创建了中国特色养老服务体系等，各方面不断取得新进展。同时，世界领先的基础建设为改善民生开拓出崭新的空间。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251728"&gt;
   十一世班禅在四川甘肃涉藏州县开展学习考察和宗教学修活动
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  近日，全国政协常委、中国佛教协会副会长、中国佛教协会西藏分会会长班禅额尔德尼·确吉杰布到四川甘孜州、阿坝州和甘肃甘南州开展学习考察和宗教学修活动。其间，班禅瞻仰参观了红军飞夺泸定桥纪念馆、朱德总司令和五世格达活佛纪念馆、八路军驻兰州办事处纪念馆等红色革命圣地，到乡村社区、特色产业园区和农牧民家里走访调研，了解当地经济社会发展的伟大成就，人民群众生活发生的巨大变化。班禅表示，历史和现实都生动说明，今天我们各族人民的幸福生活是无数革命先烈用鲜血和生命铸就的，是以习近平同志为核心的党中央英明领导的结果，要知恩报恩，永远感党恩、听党话、跟党走。班禅还前往数座藏传佛教寺庙礼佛讲经，在拉卜楞寺举行法会。各寺庙均以最高宗教礼仪迎接班禅到来。在与宗教界人士座谈交流时，班禅都表示，藏传佛教界要认清历史责任，高举爱国爱教旗帜，坚持我国宗教中国化方向，积极推进藏传佛教与社会主义社会相适应，引导信教群众正信正行，为维护祖国统一、促进民族团结、维护社会和谐安定贡献力量。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251729"&gt;
   人民日报评论员文章：政治操弄注定不得人心——全球抗疫必须肃清“政治病毒”①
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  明天（8月5日）出版的人民日报将发表评论员文章，题目是《政治操弄注定不得人心——全球抗疫必须肃清“政治病毒”①》。文章指出，8月2日，美国国会众议院有关议员公布了所谓“新冠病毒溯源报告”更新版。这份老调重弹的报告继续兜售所谓“中国实验室泄漏论”的弥天大谎，却没有任何证据支撑，没有丝毫可信度与科学性可言。这种毫无道德底线的卑劣行径再次表明，为了政治私利不断污蔑抹黑中国，美国政客已经陷入了走火入魔的境地。文章强调，世人不会忘记，2003年，美国以一瓶洗衣粉作为“证据”指责伊拉克拥有大规模杀伤性武器。这种“洗衣粉”式栽赃，成为美国外交史上最大污点之一。今天，倘若美国还要故伎重施，那将不仅是对科学的公然侮辱，更是对中国的严重误判，对世界的巨大挑衅。我们正告美国政客，在事实科学正义面前，政治操弄注定不得人心。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251730"&gt;
   新华社长篇特稿：美政客究竟和谁站在一起？——美方就涉港问题粗暴干涉中国内政的事实真相
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  新华社今天（8月4日）播发长篇特稿《美政客究竟和谁站在一起？——美方就涉港问题粗暴干涉中国内政的事实真相》。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251731"&gt;
   国内联播快讯
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  创业板上市公司达到1000家今天（8月4日），深交所创业板上市公司达到1000家。自2009年10月30日开板以来，创业板上市公司累计实现股权融资1万亿元，实施重大资产重组459单，公司总市值超过13万亿元。教育部等九部门启动“优师计划”教育部等九部门日前印发通知，从2021年起启动“优师计划”。教育部直属师范大学与地方师范院校将采取定向方式，每年为832个脱贫县和中西部陆地边境县中小学校培养1万名左右师范生，从源头上改善中西部欠发达地区中小学教师队伍质量。大型文献专题片《敢教日月换新天》创作座谈会举行中央广播电视总台今天（8月4日）举行24集大型文献专题片《敢教日月换新天》创作座谈会，与会代表围绕创作过程、传播策略、精神高度和现实温度进行交流、探讨创新方向。大家表示，该片用宏阔的历史纵深感和激情澎湃的艺术渲染力表达了对中国共产党百年华诞的深情礼赞，生动阐述了伟大建党精神，堪称一部经得起历史检验的影像大传。大型舞剧《秀水泱泱》嘉兴首演昨晚（8月3日），一部以王会悟为主人公的大型舞剧《秀水泱泱》在嘉兴大剧院成功首演。该剧以“中国妇女运动的先驱”王会悟的成长经历和跌宕起伏的人生为主线，以“水”“嘉兴”“红船”等意象的舞剧化解构、舞蹈化呈现，展现王会悟独立、勇敢、好学、担当的形象。9月20日，舞剧《秀水泱泱》还将在北京国家大剧院公演。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251732"&gt;
   多国人士：病毒溯源政治化破坏全球抗疫合作
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  多国政府官员、专家学者呼吁国际社会团结抗击疫情，反对搞疫情污名化、病毒标签化、溯源政治化。他们强调，病毒是人类的共同敌人，各方应共同维护全球抗疫合作良好氛围。巴基斯坦伊斯兰堡和平与外交研究所所长穆罕默德·阿西夫·努尔日前在媒体上撰文说，美国等一些西方国家忽略科学事实，将新冠病毒溯源和疫情政治化，这种行径比病毒本身更致命。叙利亚总统政治和新闻顾问布赛纳·沙班表示，将新冠病毒溯源政治化的做法完全不合时宜，且不被国际社会认可。美国将病毒溯源问题政治化，源于美国试图利用所有议题来打压中国。中国不仅在病毒溯源方面做了很多努力，而且在应对疫情方面为各国树立了榜样。英国弗朗西斯·克里克研究所病毒学家乔纳森·斯托耶表示，明确新冠病毒的源头是一项艰难的挑战，指责和阴谋论无助于解决任何问题，我们更需要国际层面的建设性合作与交流。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251733"&gt;
   全球新冠肺炎确诊病例超1亿9877万
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  根据世卫组织最新统计数据，全球累计新冠肺炎确诊病例达到198778175例，累计死亡病例为4235559例。截至北京时间今天（8月4日）16时，美国累计确诊病例超过3523.8万例，累计死亡病例超过61.4万例。3日，美国单日新增确诊病例106557例。美国儿童确诊病例一周内激增美国有线电视新闻网报道称，美国儿科学会和儿童医院协会3日联合发布的报告显示，7月22日到29日，美国新增儿童确诊病例71726例，与此前一周的近39000例相比出现大幅增长。截至7月29日，儿童确诊病例超过4198000例。日本单日新增确诊病例为新高日本今天报告单日新增病例超过14000例，东京都新增4166例，均为新高。东京都官方数据显示，截至1日，东京都用于收治新冠肺炎重症患者的病床使用率接近70%。日本政府2日宣布，为了缓解医疗系统压力，仅限重症患者或重症风险较高人群住院治疗，其余轻症或无症状感染者等居家疗养。东京奥组委4日发布消息称，新增29名奥运相关人士新冠病毒检测呈阳性。自7月1日以来，东京奥组委累计已通报327名奥运相关人员感染新冠病毒。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Wed, 04 Aug 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2021-08-03 新闻联播 文字版</title><link>https://cn.govopendata.com/xinwenlianbo/20210803/</link><description>&lt;div class="col-md-9 col-sm-12"&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251578"&gt;
   【新征程开局“十四五”】增减之间 绿色成为高质量发展鲜明底色
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  习近平总书记强调，要坚持“绿水青山就是金山银山”的理念，坚定不移走生态优先、绿色发展之路。“十四五”开局之年，中国加快生态文明建设步伐，在着力提高生态系统自我修复能力的同时，以“减碳”为抓手加快促进经济社会全面绿色转型。增减之间，绿色成为中国经济高质量发展的鲜明底色。33亿亩！这是目前中国的森林面积，中国因此成为近20年来全球森林资源增长最多的国家。绿色多了，水也更清了。今年上半年，全国地表水考核断面水质优良比例达81.7%，同比上升1.1个百分点。绿水青山正在变成金山银山。今年上半年，全国林业产业总产值预计达31381亿元，与2020年同期相比增长20.31%。这是中国人守住绿水青山的不懈努力。“十四五”开局之年，无论是在北京参加首都植树活动，还是在福建、广西、青海等地考察调研，习近平总书记反复强调坚持人与自然和谐共生。他指出，新发展阶段对生态文明建设提出了更高要求，必须下大气力推动绿色发展，努力引领世界发展潮流。绿色发展正在改变中国的面貌。山绿了、水清了、环境好了，赵家岸村原来山坡上废弃窑洞群改造成了绿色民宿，今年4月份，一期54孔窑洞已经开门迎客了。绿色发展的不只是陕西。今年以来，福建、江西、贵州、海南等地深入推进国家生态文明试验区建设，形成包括自然资源资产产权、国土空间开发保护、环境治理体系等14个方面共90项改革举措和经验做法，基本构建起系统完整的生态文明制度体系，为全国生态文明体制改革创造了一批可复制可推广的典型经验和成熟模式。守住绿水青山，既要做好增绿的“加法题”，还要做好“碳排放”的“减法题”。力争2030年前实现碳达峰、2060年前实现碳中和，“十四五”开局之年，“双碳”目标倒逼之下，一场广泛而深刻的经济社会系统性变革正在进行。2月，加快建立健全绿色低碳循环发展经济体系的指导意见出台，对构建绿色低碳循环发展经济体系作出总体部署。6月，我国首个国家绿色技术交易中心在浙江正式启动，推进我国绿色技术创新体系示范性探索。就在不久前，全国碳排放权交易市场上线交易正式启动，覆盖约45亿吨二氧化碳排放量。用市场机制控制和减少温室气体排放，中国以制度创新实实在在践行“减碳”承诺。“减碳”努力下，我国单位国内生产总值能耗强度持续下降。初步核算，上半年我国清洁能源消费占能源消费总量比重较上年同期提高0.4个百分点，煤炭消费占比下降0.3个百分点。坚持生态优先、绿色发展，中国正以实际行动推动经济社会发展全面绿色转型，形成人与自然和谐发展的现代化建设新格局。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251579"&gt;
   人民日报发表《迈好第一步 见到新气象——习近平总书记关于“十四五”开好局起好步重要论述综述》
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  今天（8月3日）出版的人民日报发表《迈好第一步 见到新气象——习近平总书记关于“十四五”开好局起好步重要论述综述》。文章指出，开局关系全局，起步决定后势。走好“新的赶考之路”，第一步很关键。习近平总书记指出：“做好今年经济社会发展工作、迈好‘十四五’时期我国发展第一步，至关重要。第一步要迈准迈稳，迈出新气象，迈出新成效。”文章强调，“十四五”已经开局，全面建设社会主义现代化国家的新征程已经开启，实现中华民族伟大复兴进入了不可逆转的历史进程。我们坚信，有中国共产党的坚强领导，有全国各族人民的紧密团结，全面建成社会主义现代化强国的目标一定能够实现，中华民族伟大复兴的中国梦一定能够实现！
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251580"&gt;
   国务院印发《全民健身计划（2021-2025年）》
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  国务院日前印发《全民健身计划（2021-2025年）》，就今后一个时期促进全民健身更高水平发展，更好满足人民群众的健身和健康需求作出部署。《计划》明确，到2025年，全民健身公共服务体系更加完善，人民群众体育健身更加便利，健身热情进一步提高，各运动项目参与人数持续提升，经常参加体育锻炼人数比例达到38.5%，县（市、区）、乡镇（街道）、行政村（社区）三级公共健身设施和社区15分钟健身圈实现全覆盖，每千人拥有社会体育指导员2.16名，带动全国体育产业总规模达到5万亿元。《计划》提出了包括加大全民健身场地设施供给、广泛开展全民健身赛事活动、提升科学健身指导服务水平等8个方面的主要任务。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251581"&gt;
   【奋斗百年路 启航新征程 牢记初心使命 争取更大光荣】各地深入学习“七一”重要讲话 凝聚奋进力量
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  各地把学习贯彻“七一”重要讲话精神作为党史学习教育的核心内容，积极把学习成效转化为推进事业发展的强大动力，奋力走好新征程。华中科技大学师生认真学习“七一”重要讲话，将党史学习教育融入教学实践，依托工程实践创新中心等平台引导学生把个人奋斗与党和人民事业结合起来。重庆高新区举办了多场以学习“七一”重要讲话精神为主题的宣讲座谈，获得“全国先进基层党组织”荣誉称号的科技工作者代表和大家分享亲身体会。当前，高新区正集中力量对一批重大科研工程技术攻关。学习贯彻落实“七一”重要讲话精神，贵州省工会组织开展一线调研，聚焦环卫、快递、安保人员在户外喝水难、吃饭难、歇脚难等普遍现象，为群众办实事、解难题，建成一万多个户外劳动者综合服务站。在甘肃兰州，获得“全国优秀党务工作者”称号的郭佳将总书记的重要讲话精神传递到社区和共建单位。目前，她所在的街道正在进行83个老旧小区的改造，从居民日常出行到加装电梯、电缆入地，社区干部逐一协调解决，努力提升群众的获得感。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251582"&gt;
   浙江：打造共建共享的高品质生活
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  在高质量发展建设共同富裕示范区的进程中，浙江践行以人民为中心的发展思想，借助数字变革带来的强大技术优势，正在推动城乡区域公共服务更加普惠、均等、可及，打造共建共享的高品质生活。在浙江省衢州市衢江区的沧南村，每家每户的房顶都有一件必不可少的东西。严美香的心愿正变为现实。就在村口不远处，一项城市供水管道的延伸工程正在进行，一根根直径40厘米的管道正铺向村民家中，将让沿线近20万人用上和城市同规同网的自来水。不止是供水，在浙江，电网、通信、燃气的管网也都在加速向农村延伸，城乡统一规划、统一建设、统一管护，正让越来越多的农村居民享受到城市一样的基础设施服务。补齐短板的同时，面向未来，如何能让共同富裕从宏观理念变为更多百姓真切的微观感受？在利用新技术变革打造的“未来社区”里，“幼有所育、文有所化、病有所医”等12项公共服务正加速落地。在绍兴，这项“未来社区”的打造正从最难啃的骨头开始突破，70%选址在城市发展最薄弱的区域。在绍兴上虞区南丰“未来社区”，居民在家门口的健康小屋，只要40秒就能自助检查10多项指标，在云端与家庭医生共享。在杭州上城区杨柳郡，“未来社区”与城市大脑联通，正在打造邻里场景、教育场景、健康场景等九大场景的服务。家门口的变化不止在绍兴、杭州，目前已经有90个“未来社区”正在全省各地进行实践与探索。从东部孤悬海上的小岛到西部山区县市，浙江正充分释放先进数字技术的优势，跨越山海，加速推进优质公共服务均等化，弥合区域差距。最新公布的《浙江高质量发展建设共同富裕示范区实施方案（2021—2025年）》向人们展示了公共服务优质共享的美好前景：到2025年，浙江将基本建成学前教育、公共卫生、养老照料、体育健身等“15分钟公共服务圈”；人均预期寿命超过80岁，基本养老触手可及、优质养老全面推进，基本实现人的全生命周期公共服务优质共享。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251583"&gt;
   东京奥运会昨晚至今日 中国体育代表团再获4金4银2铜
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  东京奥运会昨晚（8月2日）至今日，中国体育代表团在举重、跳水、体操等项目上再获4金4银2铜。在昨晚进行的举重女子87公斤以上级决赛中，中国选手李雯雯以抓举140公斤、挺举180公斤、总成绩320公斤打破三项奥运纪录的成绩夺得冠军。至此，本届奥运会举重项目全部结束，中国举重队在8个项目中收获7金1银，创奥运会历史最佳成绩。在跳水男子单人3米板决赛中，中国选手谢思埸夺得冠军，另一名中国选手王宗源获得银牌。体操赛场，中国选手邹敬园夺得男子双杠金牌；管晨辰、唐茜靖包揽女子平衡木金银牌。目前，中国体育代表团已获得32枚金牌。此外，中国选手谌龙获得羽毛球男子单打银牌；中国组合刘浩、郑鹏飞夺得男子1000米双人划艇银牌；摔跤赛场，中国选手瓦里汗·赛里克夺得男子古典式60公斤级铜牌，周倩获得女子自由式76公斤级铜牌；在田径男子200米第一轮比赛中，谢震业跑出20秒34，成为第一个晋级奥运会男子200米半决赛的中国选手。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251584"&gt;
   《人民的小康》今晚播出第二集《脱贫攻坚》
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  五集电视专题片《人民的小康》第二集《脱贫攻坚》，今晚（8月3日）在中央广播电视总台央视综合频道八点档继续播出。打赢脱贫攻坚战是全面建成小康社会的标志性指标，也是化解新时代中国社会主要矛盾的关键之举。党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央带领人民上下同心、尽锐出战、精准务实、开拓创新、攻坚克难，实现了现行标准下9899万农村贫困人口的全部脱贫，完成了消除绝对贫困的艰巨任务，书写了一个又一个生动感人的故事，铸就了伟大的脱贫攻坚精神。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251585"&gt;
   多地升级疫情防控措施 加大防控力度
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  多地进一步升级新冠肺炎疫情防控措施，加大防控力度，遏制疫情蔓延。8月2日0时—24时，江苏新增本土确诊病例45例，其中扬州市报告40例，这些病例均在定点医院隔离治疗。扬州进一步升级防控措施。截至今天（8月3日）下午5时，当地有高风险地区1个，中风险地区39个。扬州主城区内除农贸市场、超市、药店外，其他服务类场所临时关停。扬州加大蔬菜、米面油、肉类等生活物资保障，目前供应充足。加强交通管控，江苏全面暂停所有进出南京、扬州的国内航班及出租汽车、网约车业务。今天起，禄口机场所在的南京江宁区除重点民生保供企业外，商场、批发市场暂停营业，超市、农贸市场实行限流。高风险地区禄口街道的各村社区也严格落实居民小区和公共环境的防疫消杀。从严从紧落实落细防控措施，遏制疫情扩散蔓延。今天下午，郑州二七区开展第二轮全员核酸检测，预计两天内完成，机场、高铁站等交通枢纽严格落实防控措施，郑州市内旅游景区、图书馆、博物馆等公共场所均已关闭，暑期托管服务一律暂停；武汉今天也启动全市全员核酸检测；北京市全面升级进京管控等级，铁路、民航和公路检查站严格查验。在张家界，随着12个核酸检测方舱实验室投入使用，日检能力逐步提升，目前该方舱检测点已完成约10万人次检测任务；厦门思明区前埔社是中风险区域，1000多名青年志愿者在此服务，社区还开通了6条热线24小时值班，及时解决群众的问题；在成都，电力部门全力保障核酸检测点工作正常运转，开展设备检测、风险排查等工作。为阻断疫情传播，广东、云南、天津、黑龙江等地陆续开展12—17周岁青少年群体的新冠疫苗接种工作，进一步筑牢免疫屏障。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251586"&gt;
   国家卫生健康委通报最新疫情
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  国家卫生健康委今天（8月3日）通报，8月2日0—24时，31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告新增新冠肺炎确诊病例90例，其中境外输入病例29例，本土病例61例。新增无症状感染者41例，其中境外输入18例，本土23例；截至8月2日24时，现有确诊病例1157例。截至8月2日，各地累计报告接种新冠病毒疫苗168868.3万剂次。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251587"&gt;
   人民日报钟声文章：美国打任何牌施压中国都不可能成功——政治操弄难掩美抗疫不力事实
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  今天（8月3日）出版的人民日报发表钟声文章，题目是《美国打任何牌施压中国都不可能成功——政治操弄难掩美抗疫不力事实》。文章指出，面对美国软硬实力都在下降的现实，无论是上届美国政府还是现政府，都将中国视为战略竞争对手和主要威胁，抓住一切机会，把疫情、贸易、教育、科技、网络安全等所有问题政治化，持续制造“中国威胁”的舆论氛围，企图打压、孤立、遏制中国的发展。但美国政府需要弄明白的是，中国的发展振兴有着巨大的内生动力，是历史演变的必然趋势。中华民族伟大复兴已进入不可逆转的历史进程，任何国家、任何势力都无法阻挡。历史、现实和未来都将证明，美国打任何牌施压中国都不可能成功。文章强调，美国政治操弄病毒溯源问题，真正损害的是自身形象，真正限制的是应对本国疫情的能力。美国政府应倾听国际社会的期待，摒弃臆想，放弃对抗，不要再扮演“病毒学家”的角色。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251588"&gt;
   国内联播快讯
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  上半年我国服务贸易保持良好增长态势商务部今天（8月3日）公布的数据显示，上半年我国服务进出口总额23774.4亿元，同比增长6.7%；其中6月当月，我国服务进出口总额4392亿元，环比增长17.6%，同比增长22.5%，保持良好增长态势。铁路部门推出免费退票措施中国国家铁路集团今天（8月3日）推出免费退票措施。自即时起，旅客在车站、12306网站等各渠道办理今天24时前已购各次列车有效车票退票时，均不收取退票手续费，购买的铁路乘意险可以一同办理。国内首套自主知识产权乙烷制乙烯项目建成投产我国首套利用自主技术建成的大型乙烷制乙烯项目——中国石油兰州石化长庆乙烷制乙烯项目，今天（8月3日）在陕西榆林正式建成投产。整套设备具有投资少、乙烯收率高、综合能耗降低的特点，每年可生产80万吨乙烯及相关聚乙烯产品。朝凌高铁开通运营 提速东北进出京通道连接辽宁朝阳和凌海的朝凌高铁今天（8月3日）开通运营，作为京哈高铁和京哈铁路秦沈段的联络线，朝凌高铁开通后将进一步提速东北地区进出京通道，辽宁大连和锦州高铁通达北京的时间分别缩短47分钟和35分钟。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251589"&gt;
   多国人士反对将新冠病毒溯源问题政治化
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  多国人士指出，美国等一些西方国家少数政客把新冠病毒溯源问题政治化，企图污名化中国，这会破坏科学溯源工作。泰国副总理兼公共卫生部长阿努廷表示，病毒溯源应由科学家通过高度专业的研究得出结论，而各国政府、政治家真正需要关心的是如何控制新冠病毒的传播。中国政府一直在最大程度地支持泰国抗疫。包括泰国在内的许多国家正在遭受德尔塔变异毒株的侵扰。抗击疫情亟需全球合作，泰中两国一定能够延续良好合作。阿富汗公共卫生部代理部长瓦希德·马杰鲁赫指出，新冠溯源需要坚实的科学证据，需要在多个地区溯源，只在一个地区溯源，无法得出比较全面的结论。中国在新冠病毒溯源问题上持开放和透明的态度，积极参与全球溯源合作，他相信开放和透明的理念是各国有效合作探寻病毒源头问题的重要原则。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251590"&gt;
   全球新冠肺炎确诊病例超1亿9823万例
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  根据世卫组织最新统计数据，全球累计新冠肺炎确诊病例达到198234951例，累计死亡病例为4227359例。截至北京时间今天（8月3日）16时，美国累计新冠肺炎确诊病例35131438例，累计死亡病例613679例。2日，美国单日新增确诊病例127976例。美疾控：美新冠死亡病例周增25%美国疾控中心主任瓦伦斯基2日说，截至7月30日的一周，美国新冠肺炎7天内平均单日死亡病例为300例，较上一周增加了超25%。7天内平均单日新增住院病例6200例，较上周增加41%，多个地区医疗资源告急。美国国家卫生研究院院长柯林斯警告说，如果想要控制住德尔塔变异株迅速蔓延，就迫切需要提高疫苗接种率。柯林斯表示，与接种疫苗者相比，未接种疫苗者感染的可能性高三倍，住院可能性高25倍。日媒：新一波疫情已扩散至日本各地日本2日报告新增新冠肺炎确诊病例8393例，其中东京都新增确诊2195例。近一周时间内，有14个都府县单日新增病例数达新高。东京奥运相关人员确诊数增至294人东京奥组委3日发布消息称，新增18名奥运相关人员新冠病毒检测呈阳性。自7月1日以来，东京奥组委累计已通报294名奥运相关人员感染新冠病毒。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251591"&gt;
   俄方称美国关于黑海的言论极其危险
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  俄罗斯副外长格鲁什科2日表示，美方近期关于俄罗斯在黑海“挑衅”的言论极其危险，美国此举意在将局势升级的责任转嫁给他国。格鲁什科说，黑海地区局势日益紧张的根本原因是美国不断增加在俄罗斯边境地区的军事存在。俄罗斯国家杜马国际事务委员会主席斯卢茨基同一天也表示，美方的言论意在隐藏北约升级黑海局势的真正计划。美国驻欧洲和非洲海军司令伯克此前表示，俄罗斯试图“挑衅”美国，引诱美国在黑海首先发动袭击。24名俄外交官将于9月离开美国俄罗斯驻美国大使安东诺夫日前表示，24名俄驻美外交官因签证问题将于9月3日前离开美国。由于美方突然收紧签证程序，这些外交官在离任时几乎都没有接替人选，俄罗斯驻美外交人员规模正受到持续冲击。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251592"&gt;
   阿富汗政府军与塔利班在多地激战
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  据阿富汗当地媒体3日报道，阿富汗政府军与塔利班在赫尔曼德省、赫拉特省等多地持续激战。阿富汗安全部门人士称，塔利班已经控制了赫尔曼德省绝大部分地区，并控制了当地电视台。在赫拉特省，阿富汗安全部队打死了41名塔利班成员。阿富汗安全部门证实，美军近三天对这几个地区的塔利班进行了空袭。阿富汗国民议会2日发表声明，宣布支持阿富汗政府新制定的安全计划，同时呼吁塔利班放弃战斗，加入和谈。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Aug 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2021-08-02 新闻联播 文字版</title><link>https://cn.govopendata.com/xinwenlianbo/20210802/</link><description>&lt;div class="col-md-9 col-sm-12"&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251439"&gt;
   【在习近平新时代中国特色社会主义思想指引下】浙江：为全国推动共同富裕先行探索
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  在宣布全面建成小康社会的历史性时刻，习近平总书记指出，要着力解决发展不平衡不充分问题和人民群众急难愁盼问题，推动人的全面发展、全体人民共同富裕取得更为明显的实质性进展。作为全国首个高质量发展建设共同富裕示范区，浙江肩负起这一光荣而艰巨的使命，在中国大地上率先展现共同富裕美好社会的基本图景，为全国推动共同富裕率先开始探索。在浙江，一个由30多个部门组成的高质量发展建设共同富裕示范区工作专班正在高效运转，围绕共同富裕的重点任务、突破性抓手、重大改革、典型案例等清单，将指标任务落实落细，合力攻坚。以7项任务为抓手，浙江的先行先试全面推进，它们分别是：经济高质量发展、收入分配制度改革、公共服务优质共享、城乡区域协调发展、社会主义先进文化发展、生态文明建设和社会治理，这样的创新实践始终践行着习近平总书记对浙江工作的要求。“加快推进城乡一体化”“推动欠发达地区跨越式发展”是习近平总书记在浙江工作时就制定的举措，他亲自部署实施了山海协作、百亿帮扶致富等重大工程。此后，习近平总书记多次到浙江调研并指出，要提高城乡发展一体化水平，加快形成以工促农、以城带乡、工农互惠、城乡一体的工农城乡关系，为今天的改革提供了思想指引和实践基础。以解决地区差距、城乡差距、收入差距为主攻方向，这轮改革把突破口放在了山区26县，这26个县占全省面积的44.5%，而2020年GDP总量不到全省的10%。改革的着力点就是打造升级版山海协作。山海协作在升级，平台载体不断丰富。依托义乌的现代市场体系和畅通的物流渠道，偏远山区的150多种绿色产品走出大山，走向全国。山海协作在升级，合作领域不断拓展。地处沿海的经济强县温岭和深山中的景宁携手共建生态旅游文化产业园，开发畲寨休闲、健康养老等产业，年营业收入可望达到3.6亿元，带动景宁山区群众增收。在山海互济、陆海统筹中，26个山区县在加快迈向跨越式高质量发展，位于深山里的乡村也在结对互助，携起手来一起致富。淳安县下姜村是习近平总书记在浙江工作期间的基层联系点，如今，这个昔日大山深处的贫困村逐渐升级蜕变为美丽乡村。先富帮后富，区域共同富。如今的下姜村正在把自己的致富经验辐射出去，与周边的24个村一起，组成“大下姜”乡村联合体。记者在联合体的会上看到，主持会议的县人大常委会副主任此时的身份是“大下姜”联合体的党委书记，村镇干部与县发改、财政、交通、农业农村等部门直接对话，一起讨论如何让薄弱村的特色产业项目和基础设施项目尽快跟上来。根据不同区域的资源禀赋和产业基础，“大下姜”联合体分别规划了各具特色、彼此互补的产业带，注册了“大下姜”统一品牌。集约共建让深山里的老百姓都真切地感受到了变化。今年上半年，“大下姜”集体经济收入同比增长近44%，强村与弱村之间的差距在逐渐缩小。如今，浙江多地都开始了“大下姜”模式的探索，“一处富变为处处富”正逐渐成为现实。面对共同富裕这项开创性的事业，浙江正在推动高质量发展、夯实共同富裕的基础，以改革创新为根本动力，着手建立新型工作体系和推进机制，力求率先推动共同富裕理论创新、实践创新、制度创新、文化创新，到2025年取得明显实质性进展，形成阶段性标志性成果，奋力打造新时代全面展示中国特色社会主义制度优越性的重要窗口。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251440"&gt;
   《中共中央关于加强新时代检察机关法律监督工作的意见》
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  日前，《中共中央关于加强新时代检察机关法律监督工作的意见》正式发布。《意见》指出，党的十八大以来，在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，各级检察机关认真贯彻党中央决策部署，依法忠实履行法律监督职责，为促进经济社会发展作出了积极贡献。进入新发展阶段，与人民群众在民主、法治、公平、正义、安全、环境等方面的新需求相比，法律执行和实施仍是亟需补齐的短板，检察机关法律监督职能作用发挥还不够充分。《意见》强调，要坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导。一要充分发挥法律监督职能作用，为大局服务、为人民司法。坚决维护国家安全和社会大局稳定。服务保障经济社会高质量发展。切实加强民生司法保障。积极引领社会法治意识。二要全面提升法律监督质量和效果，维护司法公正。健全行政执法和刑事司法衔接机制。强化刑事立案、侦查活动和审判活动监督。加强检察机关与监察机关办案衔接和配合制约。完善刑事执行和监管执法监督。精准开展民事诉讼监督。全面深化行政检察监督。积极稳妥推进公益诉讼检察。完善审判监督工作机制。进一步提升法律监督效能。三要加强过硬检察队伍建设，全面落实司法责任制。旗帜鲜明把加强党的政治建设放在首位。着力提升检察人员专业素养。深化司法责任制综合配套改革。四要加强对检察机关法律监督工作的组织保障。坚持和完善党对检察机关法律监督工作的领导。加强对检察机关法律监督工作的监督制约。加强对检察机关法律监督工作的支持保障。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251441"&gt;
   国务院成立河南郑州“7·20”特大暴雨灾害调查组
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  7月17日以来，河南省遭遇极端强降雨，特别是7月20日郑州市遭受特大暴雨灾害，造成重大人员伤亡和财产损失。为深入贯彻落实习近平总书记关于防汛救灾重要指示精神和李克强总理等中央领导同志批示要求，根据有关法律法规规定，国务院决定成立调查组，由应急管理部牵头，相关方面参加，对河南郑州“7·20”特大暴雨灾害进行调查。调查组聘请专家为调查工作提供技术支撑。调查组将依法依规、实事求是、科学严谨、全面客观地对灾害应对过程进行调查评估，总结灾害应对经验教训，提出防灾减灾改进措施，对存在失职渎职的行为依法依规予以问责追责。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251442"&gt;
   河南通报最新灾情 遇难人数上升至302人
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  今天（8月2日）下午，河南省政府新闻办召开防汛救灾新闻发布会，介绍最新灾情以及灾后恢复情况。截至8月2日12时，河南省共有150个县（市、区）、1663个乡镇、1453.16万人受灾。此次特大洪涝灾害共造成302人遇难、50人失踪。目前，河南全省铁路、民航、高速公路和国省干线公路全部恢复通行，除郑州地铁和卫河流域蓄滞洪区外，其他城乡公共交通和通信网络基本恢复。受灾群众集中安置区、公共交通、受淹场所等实现消杀全覆盖。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251443"&gt;
   国务院办公厅印发《关于完善科技成果评价机制的指导意见》
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  国务院办公厅日前印发《关于完善科技成果评价机制的指导意见》，围绕科技成果“评什么”“谁来评”“怎么评”“怎么用”完善评价机制，作出明确工作安排部署。《意见》要求，科技成果评价要坚持质量、绩效、贡献为核心的评价导向，把握科研渐进性和成果阶段性的特点，合理划分政府和市场在科技成果评价中的角色定位，科学确定评价标准，开展多层次差别化评价。《意见》指出，要全面准确评价科技成果的科学、技术、经济、社会、文化价值，大力发展科技成果市场化评价，引导规范科技成果第三方评价，坚决破解科技成果评价中的“唯论文、唯职称、唯学历、唯奖项”问题，完善科技成果评价激励和免责机制。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251444"&gt;
   我国农业农村经济发展稳中向好
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  今年以来，我国粮食基础持续夯实，乡村产业加快发展，生猪产能全面恢复，农业农村经济稳中加固、稳中向好，为社会大局保持稳定提供了有力支撑。目前，我国早稻收获基本结束，增产趋势明显；双季晚稻栽插进入尾声，秋粮播种面积预计超过12.9亿亩，比上年稳中有增，特别是高产作物玉米增加较多。秋粮总体长势好于常年。今年以来，乡村产业加快发展。上半年，全国创建了50个国家现代农业产业园、50个优势特色产业集群、298个农业产业强镇，推进一二三产业深入融合。今年以来，各地严格落实“菜篮子”省负总责和市长负责制，保障了“菜篮子”产品稳定供应。特别是生猪生产全面恢复，好于预期。6月末，全国能繁母猪存栏达4564万头，相当于正常年份的102%；生猪存栏4.39亿头，恢复到正常年份的99.4%。农业投资规模扩大，第一产业固定资产投资6564亿元，同比增长21.3%，分别快于第二、第三产业5个和10.6个百分点。农村消费稳定回升。上半年，乡村消费品零售额27807亿元，同比增长21.4%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251445"&gt;
   中宣部举行“老兵永远跟党走”中外记者见面会
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  今天（8月2日），中共中央宣传部举行中外记者见面会，邀请4位退役军人和退役军人工作者党员代表，围绕“老兵永远跟党走”这一主题和中外记者见面交流。4位代表分别是：深入基层、积极参与退役军人服务保障机构建设的李祥文；专注于国产操作系统产业化推广的孔金珠；为千余名困难退役军人解决实际困难的陈倩；曾以全优成绩加入海军陆战队，并在2018年被推选为征兵形象大使的宋玺。他们结合各自经历，介绍了退役军人工作的发展进步，展示了广大退役军人永远听党话、跟党走的初心和使命。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251446"&gt;
   东京奥运会昨晚至今日 中国体育代表团再获5金2银1铜
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  东京奥运会昨晚到今天（8月2日），中国体育代表团在羽毛球、举重、竞技体操和射击等项目上再获5金2银1铜。在昨晚进行的羽毛球女单决赛中，中国选手陈雨菲2比1击败对手，夺得金牌。在今天进行的举重女子87公斤级比赛中，中国选手汪周雨以抓举120公斤、挺举150公斤、总成绩270公斤的成绩，获得该项目的冠军。竞技体操男子吊环决赛中，中国选手刘洋以15.5分的成绩摘得金牌。中国队另一名选手尤浩获得银牌。射击赛场，中国选手张常鸿在男子50米步枪三姿决赛中，以466环打破世界纪录的成绩夺得冠军。中国组合钟天使、鲍珊菊在场地自行车女子团体争先赛决赛中战胜德国组合，为中国队夺得本届奥运会的第28枚金牌。此外，中国组合陈清晨和贾一凡摘得羽毛球女双项目银牌。中国选手李越宏获得射击男子25米手枪速射项目的铜牌。中国选手苏炳添在昨晚进行的田径男子百米决赛中，以9秒98的成绩获得第六名。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251447"&gt;
   《人民的小康》今晚播出第一集《一诺千钧》
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  五集电视专题片《人民的小康》第一集《一诺千钧》，今晚（8月2日）在中央广播电视总台央视综合频道八点档播出。节目通过翔实的史料、珍贵的历史影像以及生动的百姓故事，阐释中国共产党“一切为了人民，一切依靠人民”的执政理念和执政宗旨；充分展现以习近平同志为核心的党中央对决胜全面建成小康社会的战略擘画和重大部署，通过小康路上的新面貌、新环境、新气象、新景色、新成果，证明中国共产党领导和中国特色社会主义制度的巨大优势。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251448"&gt;
   不良粉丝文化整治工作取得阶段性成效
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  针对网上不良粉丝文化等问题，中央网信办、国家广播电视总局等部门持续加大监管力度，深入开展专项整治，督促网站平台规范和引导粉丝群体理性追星。专项整治主要围绕明星榜单、热门话题、粉丝社群、互动评论等环节，深入清理涉粉丝群体违法违规和不良信息。目前，已累计清理负面有害信息15万余条，处置违规账号4000余个，关闭问题群组1300余个。国家广播电视总局也针对个别网络综艺节目片面追逐商业利益、过度娱乐化炒作、传播畸形偶像文化等突出问题，开展了为期一个月的专项排查整治。下一步，中央网信办、国家广播电视总局将进一步通过加强网上涉明星信息规范、强化账号管理、完善黑产打击机制、进一步压实网络综艺节目制作和播出机构主体责任等方式，为长效整治和规范粉丝文化打下坚实基础。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251449"&gt;
   国家卫生健康委通报最新疫情
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  国家卫生健康委今天（8月2日）通报，8月1日0—24时，31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告新增确诊病例98例，其中境外输入病例43例，本土病例55例。新增无症状感染者60例，其中境外输入16例，本土44例；截至8月1日24时，现有确诊病例1091例。截至8月1日，各地累计报告接种新冠病毒疫苗166952.7万剂次。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251450"&gt;
   人民日报钟声文章：美国是全球抗疫战场的分裂制造者——政治操弄难掩美抗疫不力事实
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  今天（8月2日）出版的人民日报发表钟声文章，题目是《美国是全球抗疫战场的分裂制造者——政治操弄难掩美抗疫不力事实》。文章指出，疫情仍在全球肆虐，国际社会必须加强团结合作，才能尽快控制住疫情。危机时刻，美国政客开始把“团结”挂在嘴边，但明眼人一看便知，其所谓的“团结”实则是分裂，不过是想拉一些国家支持其一手操弄、不尊重事实、违背科学和良知的第二阶段溯源工作计划的障眼法而已。美国始终没有站到全球团结抗疫的队伍中来，去年没有，今年也没有。在全球抗疫战场上，美国一如既往地制造分裂。文章强调，美国政府口口声声说“我们在桌子边，总比在屋子外好”，但他们“回到屋子里”的真正目的，不是促进国际社会团结合作，而是为了拉拢盟友对抗中国。抱持这种冷战零和思维的美国，只会在国与国之间制造鸿沟，只会阻碍、拖累人类携手应对全球性挑战的进程。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251451"&gt;
   国内联播快讯
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  2021全球数字经济大会在北京举行为期两天的2021全球数字经济大会今天（8月2日）在北京启动，大会汇聚全球智慧，致力打造引领全球数字经济发展的国际合作交流新平台，并发布了北京建设数字经济标杆城市的实施方案。大会还设置了拉萨等分会场，通过20多个平行论坛和现场体验展示数字经济发展的最前沿。上半年跨境电商进出口同比增长28.6%据海关统计，上半年，我国跨境电商进出口继续保持良好发展势头，跨境电商进出口8867亿元，同比增长28.6%。其中，出口6036亿元，增长44.1%；进口2831亿元，增长4.6%。市场监管总局发布三个文件 九月起施行市场监管总局1日发布《市场监督管理严重违法失信名单管理办法》等三个规章和规范性文件，今年9月1日起施行。新办法扩大了严重违法失信名单列入范围，聚焦食品、药品和特种设备等直接关系人民群众生命健康安全的市场监管领域。我国首个自营深水油田群流花16-2油田群全面建成投产中国海油8月2日宣布，我国首个自营深水油田群流花16-2油田群在珠江口海域全面建成投产，所在海域平均水深412米，刷新了我国海上油田开发水深的新纪录，油田群高峰年产量将超过350万吨，为粤港澳大湾区经济社会发展注入新的动力。7月全国铁路累计发送旅客3.06亿人次国铁集团最新数据显示，7月份全国铁路累计发送旅客3.06亿人次，同比增长48%。受河南郑州等地多次强降雨影响，7月份铁路部门先后调整了3500列客车运行方案、转运旅客2.3万多人、疏散滞留旅客156万人。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251452"&gt;
   多国政党和社会组织向世卫组织提交《联合声明》 坚决反对将新冠病毒溯源问题政治化
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  8月2日，世界上100多个国家和地区300多个政党、社会组织和智库向世界卫生组织秘书处提交《联合声明》，强调面对新冠病毒对人类生命安全和健康的严重威胁，国际社会需要加强抗疫合作，呼吁世卫组织客观公正地开展全球新冠病毒溯源研究，坚决反对将溯源问题政治化。《联合声明》认为，人类是荣辱与共的命运共同体，重大危机面前没有任何一个国家可以独善其身。病毒没有国界，不分种族，国际社会只有形成合力，才能战而胜之。病毒溯源是严肃的科学问题，应由全球科学家和医学专家合作进行研究，基于事实和证据得出科学结论。《联合声明》指出，病毒溯源是世界各国的共同义务，世卫组织秘书处单方面提出的第二阶段溯源工作计划不符合世卫大会决议要求，未同成员国充分协商，也未全面反映全球溯源研究最新成果，不利于指导全球溯源合作继续深入推进。呼吁世卫组织秘书处同成员国开展合作，充分考虑不断出现的新的科学证据，充分采纳中国-世卫组织新冠病毒溯源联合研究报告的相关建议。支持医学专家和科研人员本着专业精神在多国多地全面展开病毒溯源工作，为预防下一次大流行提供必要经验借鉴。《联合声明》表示，坚决反对各种政治化、标签化、污名化的企图，反对政治因素和政治操弄干扰研究进程和国际抗疫合作。《联合声明》赞赏包括中国在内的一些国家为全球特别是发展中国家积极提供疫苗，为全球抗疫合作作出重要贡献。呼吁有能力国家避免限制出口或超量囤积，坚决反对“疫苗民族主义”，弥补全球“免疫鸿沟”，筑牢国际防疫屏障。《联合声明》呼吁，各国政党和组织肩负着增进民众福祉、促进国家发展和维护世界和平稳定重任，要积极促进抗疫国际合作、政策协调、行动配合，共同推动构建人类卫生健康共同体。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251453"&gt;
   美国累计新冠肺炎确诊病例超3500万
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  截至北京时间今天（8月2日）16时，美国累计新冠肺炎确诊病例超过3500万例，累计死亡病例超过61.32万例。据美国媒体报道，过去7天，美国所有地区的平均日增确诊病例数与前一周相比，都呈上涨趋势。8月1日，佛州新冠肺炎住院病例人数达到10207人，超过去年7月时10170人的最高纪录。住院病例中有不少儿童。美两党对立影响防疫 疫苗接种政治化在美国中南部疫苗接种率低的州，疫情恶化尤为严重。路易斯安那州当地最大的医疗系统内的新冠肺炎患者在过去一个月增加了700%。 凯泽家庭基金会7月初公布的一份报告显示，与支持民主党的地区相比，在去年大选中支持共和党的地区目前的疫苗接种率更低。美国有线电视新闻网评论说，美国部分地区疫苗接种问题高度政治化，网上充斥的大量不实和错误信息，更是加深了美国民众对疫苗的迟疑态度和抗拒心理。日本首都圈3县和大阪今起进入紧急状态日本8月1日报告新增确诊病例10177例，连续4天日增病例超一万例。其中东京都新增3058例，首都圈其他三个地区神奈川县、千叶县、埼玉县新增病例也都维持在高水平。8月2日开始，这三个地区连同大阪府再次进入紧急状态，期限截至8月底。东京奥运相关人员确诊数增至276人东京奥组委2日通报称，新增17名奥运相关人士新冠病毒检测呈阳性。自7月1日以来，东京奥组委累计已通报276名奥运相关人员感染新冠病毒。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251454"&gt;
   国际联播快讯
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  阿富汗激战持续 坎大哈机场恢复运营阿富汗国防部8月2日发表声明称，过去24小时，阿富汗安全部队与塔利班在坎大哈、赫拉特等十几个省份发生冲突，共打死455名塔利班武装人员。赫尔曼德省官员1日表示，该省首府拉什卡尔加的部分地区已被塔利班控制。此外，阿富汗民航局8月1日表示，此前遭火箭弹袭击的坎大哈国际机场已经恢复正常运营。美国纽约等地枪击不断 现场视频公布当地时间7月31日晚，两名蒙面男子在美国纽约市街头向人群开枪，导致10人受伤，其中包括3名帮派成员。路易斯安那州新奥尔良市8月1日也发生两起枪击事件，造成至少1人死亡、8人受伤。目前警方逮捕一名嫌疑人。据报道，2021年前7个月，新奥尔良市记录了超过250起枪击事件。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Mon, 02 Aug 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2021-08-01 新闻联播 文字版</title><link>https://cn.govopendata.com/xinwenlianbo/20210801/</link><description>&lt;div class="col-md-9 col-sm-12"&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251302"&gt;
   【在习近平新时代中国特色社会主义思想指引下】坚定不移听党指挥 向着世界一流军队迈进
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  今天（8月1日）是八一建军节，人民军队在党的指引下走过了94年光辉历程。中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平深刻指出，中华民族走出苦难、中国人民实现解放，有赖于一支英雄的人民军队；中华民族实现伟大复兴，中国人民实现更加美好生活，必须加快把人民军队建设成为世界一流军队。全军官兵牢记嘱托，不辱使命，坚定不移走中国特色强军之路，把强军事业不断推向前进。盛夏时节，一场场气势恢弘的新时代大练兵，正在全军各个演兵场上波澜壮阔地展开。陆军的滚滚铁甲掀起阵阵黄沙，海军的战舰驰骋在远海大洋，空军的战机鹰击长空，火箭军的导弹剑指苍穹……在党中央、中央军委和习主席的坚强领导下，新时代强军事业取得历史性成就、发生历史性变革。枪听我的话，我听党的话，这是陆军第83集团军某旅“红一连”官兵的铮铮誓言。作为“三湾改编”中我军第一个“支部建在连上”的英雄连队，他们把铁心向党的决心意志融入血脉，转化成制胜动力，在南征北战和强军兴军新征程不断攻坚克难，始终冲锋在前。像“红一连”一样，全军官兵把对党绝对忠诚、永远听党指挥深深刻入心中，全力聚焦备战打仗，提高训练实战化水平和打赢能力。在东南沿海，第73集团军某两栖合成旅组织多平台、多要素联动抢滩上陆演练，锻造部队跨海突击、登突一体的整体作战能力。在昆仑山下，空降兵某旅展开实战化空降战斗演练，多支分队依托地形地物交替掩护、快速突袭，在规定时间内完成夺控要点任务。在远海大洋，海军舰艇编队展开多型舰艇、多课目、全要素的实战化演练。舰机协同攻击，数枚导弹腾空而起，精准命中目标。在火箭军某导弹旅野外训练场，一座座发射架引而待发，号手们按照“随时能战、准时发射、有效毁伤”核心标准要求，探索打赢未来战争的新模式、新战法。一切为打赢。今年开训以来，全军部队不断加大演训场次，增强训练难度，一个个逼真的实战环境、一项项高难的危险课目，锤炼着官兵能打仗、打胜仗的过硬本领，激发了官兵敢于战胜一切困难、敢于压倒一切敌人的血性胆气和战斗作风。党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央着眼于实现中华民族伟大复兴中国梦，围绕实现党在新时代的强军目标、把人民军队全面建成世界一流军队，提出一系列重大方针原则，作出一系列重大决策部署，推进一系列重大工作，开创了强军事业新局面。如今，各战区积极探索新体制下联战联训新模式，陆军高强度开展基地化训练，海军加大新型作战力量训练力度，空军多兵机种联合向全过程体系对抗转变，火箭军推开导弹突击与反导拦截对抗等训法，联勤保障部队组织自主对抗演习探索联战联训联保新路径，武警部队持续提升应急反恐处突能力。全军官兵始终牢记习主席期望嘱托，坚持战斗力这个唯一的、根本的标准，精武强能，时刻准备着。召之即来、来之能战、战之必胜，这是人民军队对使命召唤的坚定回答。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251303"&gt;
   【央视快评】确保如期实现建军一百年奋斗目标
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  本台播发央视快评《确保如期实现建军一百年奋斗目标》。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251304"&gt;
   【走进乡村看小康】宜居宜业美丽乡村
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  村庄干净整洁是小康社会的基本要求，是乡愁得以安放的基础。今天（8月1日）的走进乡村看小康，我们一起去看一看各地如何遵循乡村自身发展规律，找准路子，打造宜居宜业的美丽乡村。贵州省六盘水市海坪街道的千户彝寨安置着附近易地搬迁的1600多户群众。搬出大山，他们的生活更有奔头。余光鑫的老家坪寨乡在大山深处，土地石漠化严重，一家人只能勉强吃饱饭。2018年，包括余光鑫老家在内的六个乡镇1600多户群众搬进海坪易地扶贫搬迁项目。六盘水利用浓厚的彝族文化，把易地扶贫搬迁小区做成景点，又同周边野鸡坪、玉舍国家森林公园一起打造“野玉海”大景区。当地整合项目资金，把景区水、电、路、网、大数据平台等基础设施一步建设到位，让搬迁群众直接搬进景区，吃上旅游饭。2019年，“野玉海”景区接待游客超过300万人次，搬迁群众人均增收7000元。保留乡村风貌，留住绿水青山，让乡村成为充满魅力和希望的一方水土。北京延庆张山营镇的小河屯村，搭乘冬奥的快车，发展起民宿产业；重庆铜梁区用一条60公里的绿道，串联起附近的34个产业基地、景区景点，让农区变景区，田园变花园；随着交通网络不断升级，秦巴山区的甘肃陇南成县，让游客走得进，山货送得出。吉林白山向阳村发展蓝莓产业，农民人均收入达到一万元左右；四川甘孜理塘将曾经的山间荒地整理开发，建成特色农业园，高原果蔬受到市场欢迎；云南丽江的临江村在曾经矿山上发展芒果产业，山更绿、水更清，村民们的日子越来越甜。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251305"&gt;
   【奋斗百年路 启航新征程·中国共产党人的精神谱系】铭记传承苏区精神 固根守魂永葆本色
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  在革命根据地的创建和发展中，在建立红色政权、探索革命道路的实践中，无数革命先辈用鲜血和生命铸就了以坚定信念、求真务实、一心为民、清正廉洁、艰苦奋斗、争创一流、无私奉献等为主要内涵的苏区精神。苏区精神承载着中国共产党人的初心和使命，跨越时空、永不过时，是共产党人砥砺前行的不竭动力。江西瑞金叶坪革命旧址群，一座黛瓦灰墙的祠堂静静伫立。1931年11月，中华苏维埃第一次全国代表大会在这里召开，宣告中华苏维埃共和国临时中央政府成立。这是中国历史上第一个全国性的工农民主政权，谱写了中国共产党领导的革命根据地建设和红色政权建设的新篇章。在苏区时期，以毛泽东同志为代表的中国共产党人，开展了寻乌调查、兴国调查、长冈乡调查等，写下了《反对本本主义》《关心群众生活，注意工作方法》等著作。中央苏区发展到鼎盛时期，辖有江西、福建、闽赣、粤赣等4个省级苏维埃政权，60个县级苏维埃政权，总人口453万人。征途漫漫，一代代共产党人从苏区精神中汲取力量，砥砺前行。在江西赣州，当地通过修缮革命旧址遗迹、开展红色研学等方式，传承红色基因。福建省结合继承和弘扬苏区精神，正在开展“再学习、再调研、再落实”活动，开创工作和事业发展新局面。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251306"&gt;
   王勇率国务院有关部门负责同志赴河南检查指导防汛救灾和受灾群众安置等工作
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  受党中央、国务院委派，国务委员、国家防汛抗旱总指挥部总指挥王勇率有关部门负责同志于7月31日晚赶赴河南省，检查指导防汛救灾和受灾群众安置等工作。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251307"&gt;
   全军官兵以多种方式庆祝“八一”建军节
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  今天（8月1日），解放军和武警部队官兵在祖国座座军营、演训一线举行庄严的升国旗仪式，庆祝“八一”建军节。在5300多米的昆仑之巅，驻训的新疆军区某团官兵升起五星红旗。国旗下，官兵们重温军人誓词，用最昂扬的姿态庆祝建军94周年。今天，迎着戈壁滩的第一缕阳光，正在陆军青铜峡合同战术训练基地参加“西部·联合-2021”演习的官兵们也组织升国旗仪式迎接“八一”建军节的到来。从边防哨所到南海岛礁，从导弹阵地到舰艇甲板，在驻香港、澳门部队，在空军某地导部队、武警猎鹰突击队的军营里，官兵们庄严升起五星红旗，在鲜红的国旗下立下军人的誓言。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251308"&gt;
   各地举行活动庆祝“八一”建军节
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  各地开展形式多样的活动，庆祝“八一”建军节。军民一家亲，共话鱼水情。在内蒙古额济纳旗，乌兰牧骑艺术团为长期驻扎在艰苦地区的部队官兵送上了一场精彩的文艺演出；在江西南昌，医务人员来到驻守在大山深处的解放军某部，开展义诊进军营活动，针对战士们平日里训练强度大等特点，医务人员还为官兵们讲述了如何预防和减少训练伤害等知识。在浙江宁波，当地3000多家政府机构、企业商户共同为全市20多万名退役军人提供优惠优先优质的服务。山东蓬莱自古为海防要塞，是八路军挺进东北渡海出发地。“八一”前夕，这里选出一批诚信经营、热心双拥的“拥军门店”，为军人军属做好服务。薪火相传，永志勿忘。武警广西总队贵港支队平南中队来到上渡镇竹一屯慰问参加抗美援朝老兵连柱才。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251309"&gt;
   东京奥运会昨晚至今日 中国体育代表团再获2金2银1铜
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  东京奥运会昨晚（7月31日）至今日，中国体育代表团在田径、跳水等项目上再获2金2银1铜。在今天上午进行的田径女子铅球决赛中，第四次参加奥运会的中国选手巩立姣展现出绝对实力，在最后一投投出20米58的个人最好成绩，以巨大优势夺得金牌。这是中国田径队历史上首次获得田赛项目的奥运金牌。在今天下午进行的跳水女子单人3米板决赛中，此前已经收获双人三米板冠军的中国选手施廷懋、王涵共同出战。最终，施廷懋以383.50分为中国体育代表团摘得本届奥运会第23枚金牌，王涵获得银牌。此外，中国组合李俊慧、刘雨辰获得羽毛球男子双打银牌；中国选手肖若腾夺得男子自由体操铜牌。中国选手苏炳添在男子100米半决赛中，以9秒83排名第一、打破亚洲纪录的成绩晋级决赛，成为首位进入奥运会男子100米决赛的中国运动员。中国女排3比0战胜意大利队，但由于此前小组赛三连败，中国女排将无缘晋级淘汰赛。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251310"&gt;
   五集电视专题片《人民的小康》明起播出
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  为全面展现和生动反映以习近平同志为核心的党中央团结带领全党全国各族人民顽强奋斗、如期全面建成小康社会的伟大历程和辉煌成就，由中央宣传部指导、中央广播电视总台承制的5集电视专题片《人民的小康》，将从8月2日起在总台央视综合频道黄金时段播出。该片分为《一诺千钧》《脱贫攻坚》《民生福祉》《美好生活》《关键一步》五个篇章，充分展现以习近平同志为核心的党中央对决胜全面建成小康社会的战略擘画和重大部署，全方位呈现全面建成小康社会的历史性成就，立体化反映老百姓的幸福小康生活和昂扬精神风貌。该片创作坚持以思想引领为主线，以具体事例为主体，以普通人物为主角，力求体现思想性和生动性有机统一。摄制团队深入全国各地，拍摄了许多感人故事、清新画面，真实展现了中华大地实现全面小康的新面貌、新气象。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251311"&gt;
   国家卫生健康委通报最新疫情
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  国家卫生健康委今天（8月1日）通报，7月31日0—24时，31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告新增新冠肺炎确诊病例75例，其中境外输入病例22例，本土病例53例。新增无症状感染者37例，其中境外输入12例，本土25例。截至7月31日24时，现有确诊病例1022例。截至7月31日，各地累计报告接种新冠病毒疫苗165281.9万剂次。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251312"&gt;
   人民日报钟声文章：美国最大的敌人是美国自己——政治操弄难掩美抗疫不力事实
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  今天（8月1日）出版的人民日报发表钟声文章，题目是《美国最大的敌人是美国自己——政治操弄难掩美抗疫不力事实》。文章指出，无论是持续不断的疫情，还是困扰美国已久的种族矛盾、枪支暴力、贫富分化、社会撕裂、治理失灵等，美国的问题都是自己造成的，只能自己解决。美国政府何尝不明白这一道理，却依然热衷于将政治资源浪费在挑起与他国的对抗上，充分暴露出美式民主重政治表演、不重治理实效的痼疾。美国政府延续上届政府的错误对华政策，从根本上讲，是一种自欺欺人的懦弱行为。文章强调，美国最大的敌人是美国自己。中国的发展也从来不建立在美国衰落的基础上。美国政府需要做的，是纠正错误政策，真正找回自己丢失的“灵魂”。执迷于把中国当“假想敌”，将中美关系往对抗的方向推，美国不仅会严重束缚自己解决自身问题的手脚，而且将撕裂国际社会，破坏的又岂止是全球抗疫大局？
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251313"&gt;
   国内联播快讯
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  2021年下半年征兵体检工作陆续展开记者从国防部征兵办公室获悉，2021年下半年征兵体检工作在各地陆续展开。征集对象仍以大学生为重点，优先上站体检，优先审批定兵。应征报名截止日期为8月15日。国家发展改革委下达7.95亿元投资支持灾后恢复重建近日，国家发展改革委紧急下达中央预算内投资7.95亿元，专项用于河南、四川、山西、浙江暴雨台风洪涝灾害受灾严重地区基础设施和公共服务设施灾后恢复重建。两部门启动“商渔共治2021”专项行动今天（8月1日），交通运输部、农业农村部“商渔共治2021”专项行动在浙江舟山启动，将联合开展商渔船防碰撞专题培训、警示警醒教育等活动，同时开展商渔船安全联合执法，严查各类违法违规行为。专项行动至11月30日结束。《高层民用建筑消防安全管理规定》今起施行《高层民用建筑消防安全管理规定》今天（8月1日）开始施行，明确禁止在高层民用建筑公共门厅、疏散走道、楼梯间、安全出口停放电动自行车或为电动自行车充电，违者拒不改正的将处以最高一万元的罚款。未及时修复外墙外保温系统等其他6类违规行为也将面临处罚。上海28项举措 建设国际消费中心城市昨天（7月31日），上海市召开建设国际消费中心城市动员大会，聚焦7个方面、28项任务，着力构建融合全球消费资源的聚集地，打造全球消费品集散中心，力争到“十四五”末率先基本建成国际消费中心城市。2021服贸会进入倒计时 165家境外及驻华机构参展参会2021年中国国际服务贸易交易会将于9月2日至7日在京举行，截至目前，已有165家境外及驻华机构确认参展参会。今年服贸会的展会面积约13万平方米，将举办百余场论坛及推介洽谈活动。“致敬国家丰碑-全国红色故事讲解员大赛”迎来晋级赛由中央广播电视总台、退役军人事务部等单位联合主办的“致敬国家丰碑——全国红色故事讲解员大赛”，目前结束初赛选拔，将于八月底举行网络晋级赛。晋级赛分专业组和志愿组，通过讲述英烈事迹和红色经典故事，推动党史学习教育深入开展。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251314"&gt;
   联合国官员：中国积极履行国际责任 维护世界和平
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  在“八一”建军节到来之际，多名联合国官员表示，中国积极参与和支持联合国维和行动，是国际和平的坚定维护者和积极贡献者。自1990年首次向联合国派出军事观察员以来，中国军队和警察先后参加近30项联合国维和行动，派出维和人员5万余人次，足迹遍布20多个国家和地区，在监督停火、稳定局势、保护平民、安全护卫、支援保障等方面发挥重要作用。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251315"&gt;
   美国累计新冠肺炎确诊逼近3500万例
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  截至北京时间今天（8月1日）16时，美国累计确诊病例超过3497万，死亡病例超过61.3万，报告单日新增确诊病例32808例。据美国有线电视新闻网报道，自6月以来，美国平均日增病例大幅增加了400%以上。佛罗里达州再次成为疫情最严重地区。在7月23日到29日的一周，该州新增确诊病例超过11万例，是今年年初以来的最高值，占美国全国新增确诊病例的约20%。在这样严峻的疫情形势下，佛州州长、共和党人罗恩·德桑蒂斯不仅拒绝颁布口罩令，还联合该州立法机构限制地方官员推行防疫限制性措施，并宣布各学区新学年开学后不能强制要求学生戴口罩。在佐治亚州，新增确诊病例过去14天里增加了两倍多。密西西比州、得克萨斯州的住院患者人数也在急剧上升，部分地区再度出现重症监护室床位用尽的状况。在美国新冠肺炎病例不断攀升的情况下，伊利诺伊州芝加哥市自7月29日起举办为期4天的音乐节，每天有约10万人参加，现场几乎没人戴口罩。欧洲多国再度爆发反防疫抗议及冲突7月31日，英国伦敦再次爆发反对封锁措施和疫苗接种的抗议活动。法国多地也有类似的大规模抗议活动，抗议者与警方发生冲突，警方逮捕了至少19人。日本日增病例数达新高 连续三天过万日本东京都8月1日报告新增确诊病例3058例。7月31日，日本报告全国新增病例12341例，连续三天过万，并再次达到新高。东京奥运相关人员确诊数增至259人东京奥组委8月1日称，新增18名奥运相关人员确诊感染，包括1名运动员。自7月1日以来累计已有259名奥运相关人员确诊。此外，包括2名运动员在内的6名奥运相关人士因违反防疫规定被注销奥运注册证件。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251316"&gt;
   阿富汗多个大城市爆发激战
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  阿富汗坎大哈省官员8月1日表示，从7月31日晚起，阿富汗塔利班向坎大哈国际机场发射火箭弹，机场8月1日的航班暂停。有当地议员称，在该省首府、阿富汗第二大城市坎大哈市市区爆发了近20年来最激烈的战斗。在第三大城市赫拉特市，政府军与塔利班也在多个地点激战。在赫尔曼德省首府拉什卡尔加，7月31日塔利班一度接近攻破该市。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sun, 01 Aug 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2021-07-31 新闻联播 文字版</title><link>https://cn.govopendata.com/xinwenlianbo/20210731/</link><description>&lt;div class="col-md-9 col-sm-12"&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251287"&gt;
   习近平在中共中央政治局第三十二次集体学习时强调 坚定决心意志 埋头苦干实干 确保如期实现建军一百年奋斗目标
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  八一建军节来临之际，中共中央政治局7月30日下午就坚持党对人民军队绝对领导、奋力实现建军一百年奋斗目标举行第三十二次集体学习。中共中央总书记习近平在主持学习时强调，实现建军一百年奋斗目标，是党中央和中央军委把握强国强军时代要求作出的重大决策，是关系国家安全和发展全局的重大任务，是国防和军队现代化新“三步走”十分紧要的一步。要坚定决心意志，增强紧迫意识，埋头苦干实干，确保如期实现既定目标。习近平首先代表党中央和中央军委，向全体人民解放军指战员、武警部队官兵、军队文职人员、民兵预备役人员致以节日的祝贺。国防大学教授肖天亮同志就坚持党对人民军队绝对领导、奋力实现建军一百年奋斗目标作了讲解，并谈了意见和建议。习近平在主持学习时发表了讲话。他指出，回顾党的百年奋斗历程，坚持党指挥枪、建设自己的人民军队，是党在血与火的斗争中得出的重大结论。在革命、建设、改革各个历史时期，党领导人民军队牢记初心使命，永葆性质宗旨，一路披荆斩棘，取得一个又一个辉煌胜利，为党和人民建立了不朽功勋。坚持党对人民军队绝对领导，朝着党指引的方向奋勇前进，人民军队就能不断发展壮大，党和人民事业就有了坚强力量支撑。习近平强调，强国必须强军，军强才能国安。党的十八大以来，党中央和中央军委就加快国防和军队现代化作出一系列战略谋划和部署，引领全军开创了强军事业新局面。在全面建设社会主义现代化国家、实现第二个百年奋斗目标的历史进程中，必须把国防和军队建设摆在更加重要的位置，加快建设巩固国防和强大军队。习近平指出，我军建设“十四五”规划对实现建军一百年奋斗目标作了战略部署。要强化规划权威性和执行力，搞好科学统筹，抓好重点任务，加快工作进度，保证工作质量，推动战略能力加速生成。要坚持以战领建，强化战建统筹，做好军事斗争准备，形成战、建、备一体推进的良好局面。习近平强调，推进实现建军一百年奋斗目标，是关系我军建设全局的一场深刻变革。要加强创新突破，转变发展理念、创新发展模式、增强发展动能，确保高质量发展。要推进高水平科技自立自强，加快关键核心技术攻关，加快战略性、前沿性、颠覆性技术发展，发挥科技创新对我军建设战略支撑作用。要适应世界军事发展趋势和我军战略能力发展需求，坚持不懈把国防和军队改革向纵深推进。要抓住战略管理这个重点，推进军事管理革命，提高军事系统运行效能和国防资源使用效益。要加强战略谋划，创新思路举措，推动军事人员能力素质、结构布局、开发管理全面转型升级，加快壮大人才队伍。习近平指出，实现建军一百年奋斗目标，是我军的责任，也是全党全国的责任。中央和国家机关、地方各级党委和政府要强化国防观念，贯彻改革要求，履行好国防建设领域应尽职责。要在经济社会发展布局中充分考虑军事布局需求，在重大基础设施建设中刚性落实国防要求，在战备训练重大工程建设等方面给予有力支持，在家属随军就业、军人子女入学、退役军人安置、优抚政策落实等方面积极排忧解难。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251288"&gt;
   《求是》杂志发表习近平总书记重要文章《加强党史军史和光荣传统教育，确保官兵永远听党话、跟党走》
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  8月1日出版的第15期《求是》杂志将发表中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平的重要文章《加强党史军史和光荣传统教育，确保官兵永远听党话、跟党走》。文章强调，我军之所以能够战胜各种艰难困苦、不断从胜利走向胜利，最根本的就是坚定不移听党话、跟党走。党对军队的绝对领导是人民军队永远不能变的军魂、永远不能丢的命根子。要加强党的创新理论武装，做好用新时代中国特色社会主义思想和新时代党的强军思想武装官兵工作，确保部队绝对忠诚、绝对纯洁、绝对可靠。要铭记光辉历史、传承红色基因，在新的起点上把革命先辈开创的伟大事业不断推向前进，努力为实现中华民族伟大复兴的中国梦、为把人民军队建设成为世界一流军队而不懈奋斗。文章指出，党对军队绝对领导的根本原则和制度，是人民军队完全区别于一切旧军队的政治特质和根本优势。任何时候任何情况下，我军都必须铸牢听党指挥这个强军之魂，坚持党对军队绝对领导的根本原则和人民军队的根本宗旨不动摇，贯彻执行党的理论和路线方针政策不动摇，始终忠于党、忠于社会主义、忠于祖国、忠于人民，做到一切行动听从党中央和中央军委指挥。文章指出，在长期实践中，我军政治工作形成了一整套优良传统，主要包括：坚持党指挥枪的根本原则和制度，坚持全心全意为人民服务的根本宗旨，坚持实事求是的思想路线，坚持群众路线的根本作风，坚持用科学理论武装官兵，坚持围绕党和军队中心任务发挥服务保证作用，坚持公道正派选拔使用干部，坚持官兵一致、发扬民主，坚持实行自觉的严格的纪律，坚持艰苦奋斗、牺牲奉献的革命精神，坚持党员干部带头、以身作则，等等。这些优良传统是我军政治工作的根本原则和内容。我们一定要深刻认识我军政治工作的重要地位和重大作用，结合实际抓好党史学习教育，突出学党史、悟思想、办实事、开新局，教育引导官兵牢记初心使命、传承红色基因、担当强军重任，把先辈们用鲜血和生命铸就的优良传统一代代传下去。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251289"&gt;
   经济持续稳定恢复 市场主体预期向好
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  今年以来，中国经济持续稳定恢复、稳中向好，生产需求继续回升，新动能快速成长，市场主体预期向好。今天（7月31日）发布的7月份中国制造业采购经理指数为50.4%，连续17个月保持在扩张区间。新动能增长势头继续加快。装备制造业采购经理指数和高技术制造业采购经理指数分别较上月上升0.9和0.3个百分点。在苏州这家锂离子电池企业，自动化生产线正24小时不间断运行，每天有85万只电池发往全国各地，目前订单已经排到了年底。7月份，21个服务业行业中有18个行业商务活动指数位于扩张区间，较上月增加6个，服务业景气面有所扩大。先行指数向好的背后是政策的有力支撑。上半年普惠小微贷款余额增加2.65万亿元。今年起，制造业企业研发费用加计扣除比例由75%提高到100%，进一步激励企业创新。仅此一项，广东这家高新技术企业预计可新增企业所得税减免60多万元。下一步，“十四五”规划重大工程项目建设加快推进，将引导企业加大技术改造投资。支持新能源汽车加快发展，加快贯通县乡村电子商务体系和快递物流配送体系。进一步改革完善中央财政科研经费管理的六项举措推出，给予科研人员更大经费管理自主权。开展补链强链专项行动，发展专精特新中小企业。一系列政策效应逐步显现，将助力中国经济基本面持续向好。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251290"&gt;
   【走进乡村看小康】产业花开富乡邻
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  产业兴旺，乡亲们的收入才能稳定增长。今天（7月31日）的走进乡村看小康，我们一起去看各地通过发展特色产业，让乡村具有“造血”功能，让乡亲们过上幸福生活。这几天，湖北恩施的洞下槽村又迎来了不少游客。游客在茶园里亲手采茶，是村里的打卡项目。位于武陵山区的洞下槽村，曾是当地的重点贫困村。大山阻隔一度让这里发展缓慢，传统的农耕经济只能维持温饱。怎么办？洞下槽村土壤富硒、沥水性强，一直有种茶的传统，但是一家一户的分散种植却难以形成产业。为了做大做强茶产业，2018年村里引进了市场主体，通过合作社+基地+农户的模式，带领村民科学、规范管理茶园。茶叶逐渐变成了当地村民的“金叶子”。现在，洞下槽村累计发展茶叶1.1万亩。茶园成规模后，村里又建了儿童乐园、灯戏楼、制茶体验馆等，开设农家乐和民宿20多家，推动茶旅融合发展。如今，村民人均年收入达到16000元。依托茶产业做文章的还有福建的武夷山。当地把茶产业、旅游产业和文化产业融合发展，年产值超22亿元。特色产业的发展壮大成为乡村振兴的重要动能。青海祁连县推动以草定畜、草畜平衡，通过生态养殖实现了生态保护与经济增长双赢。围绕德州扒鸡，山东乐陵的谭家村枣树下养鸡，打造循环农业。依托现代物流和广东援疆结对帮扶，新疆伽师县的伽师瓜只要四天就可以出现在5000多公里外的广州市场。安徽当涂的南柘村发展特色水产养殖，让普通的小龙虾走出了精品路线。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251291"&gt;
   【奋斗百年路 启航新征程】“七一勋章”获得者：传承红色基因忠诚为党的瞿独伊
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  今天（7月31日）的“七一勋章”获得者，为您介绍传承红色基因的革命先烈后代，一生甘于奉献的优秀新闻工作者瞿独伊。1935年，瞿独伊的父亲瞿秋白高喊着“中国共产党万岁”慷慨就义，那一幕在她幼小的心里埋下了一颗永不熄灭的信仰火种。抗日战争时期，年轻的瞿独伊在国民党反动派的监狱里，也经受了同样的生死考验。被组织营救回到延安的瞿独伊，光荣地加入了中国共产党。在新中国成立当天，瞿独伊向世界播发了新中国成立的俄语消息。此后，她又与丈夫李何一起前往莫斯科，筹建新中国的第一个驻外新闻机构——新华社莫斯科分社。驻外期间，她把自己所得的稿费的绝大部分都交了党费。如今，与中国共产党同龄的瞿独伊，已经亲眼看到了父辈们流血牺牲换来的今日中国。当有人问起，父母留给她最宝贵的东西是什么？瞿独伊的回答是，有信仰、爱祖国。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251292"&gt;
   中央宣传部 中央军委政治工作部联合发布12位“最美新时代革命军人”
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  在中国人民解放军建军94周年之际，中央宣传部、中央军委政治工作部联合发布12位“最美新时代革命军人”。 张洪峰、高雪莲、乔莎莎、曾文龙、刘近、胡晓舟、邱麟辉、周勇坤、高玉华、姜延军、雷菁、杨富祥等12名官兵，是全军部队忠实履行党和人民赋予的使命任务、奋力推进新时代强军事业中涌现的先进典型。他们牢记初心使命、传承红色基因、担当强军重任，在平凡岗位上做出不平凡业绩，充分反映了人民军队永远听党话、跟党走的赤胆忠诚，展现出全军官兵听党指挥、奋斗强军的昂扬风貌。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251293"&gt;
   各地多举措保障租赁住房发展
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  为解决新市民、青年人住房后顾之忧，各地接连出台政策，增加保障性租赁住房供给，加快保障性租赁住房建设。商业办公用房、工业厂房应该如何改造成租赁住房？近日，重庆在全国首个推出相关技术标准，一下子解决了此前设计无依据、验收缺标准等问题。依据这套标准，重庆高新区立即启动了辖区内9个改建租赁住房项目，完成后将再新增房源4300多套。不止是重庆，近期不少地方都在加快保障性租赁住房的供给：上海提出“十四五”期间建设筹集保障性租赁住房40万套，约占住房供应总量的40%；广州提出“十四五”期间建设筹集保障性租赁住房60万套，约占住房供应总量的45%；北京今年已累计开工47个保障性租赁住房项目，房源约6.3万套，下一步还打算重点新供应一批集体经营性建设用地项目；而深圳正在抓紧起草关于发展保障性租赁住房的实施意见。与此同时，国家开发银行、农发行、建行等银行也明确要加大信贷支持力度。按照住建部的要求，今年10月底以前，各城市人民政府要确定“十四五”期间保障性租赁住房的建设目标和年度建设计划，并向社会公布。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251294"&gt;
   东京奥运会昨晚至今日 中国体育代表团再获3金3银1铜
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  东京奥运会昨晚（7月30日）至今日，中国体育代表团在乒乓球、帆船、举重等项目上再获3金3银1铜。昨晚进行的乒乓球男单决赛，在两名中国选手之间展开。最终，马龙以4：2击败樊振东，连续两届奥运会夺得该项目的金牌，樊振东获得银牌。在今天举行的帆船女子帆板RS:X级比赛中，中国选手卢云秀以总得分36分摘得金牌。在举重男子81公斤级比赛中，37岁的中国选手吕小军以抓举170公斤、挺举204公斤，总成绩374公斤，三项成绩均打破奥运纪录的骄人战绩，为中国体育代表团获得了本届奥运会的第21枚金牌。此外，在游泳赛场，中国组合徐嘉余、闫子贝、张雨霏、杨浚瑄在男女混合4×100米混合泳接力决赛中，以3分38秒86的成绩摘得银牌。中国选手董栋在蹦床男子个人决赛中以61.235分获得亚军。中国选手毕焜在帆船男子帆板RS:X级比赛中，为中国体育代表团再添一枚铜牌。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251295"&gt;
   国务院联防联控机制发布会：本轮疫情仍有扩散风险 防控措施要突出快、狠、严、扩、足
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  国务院联防联控机制今天（7月31日）下午召开新闻发布会，介绍近期全国疫情防控和新冠病毒疫苗接种有关情况。国家卫健委介绍，当前，全球疫情仍处于大流行状态，多个国家陆续出现疫情高峰，外防输入压力持续增大。截至目前，本月全国累计报告新增本土确诊病例328例，接近此前5个月总和，已有14个省份报告新增本土确诊病例或无症状感染者，短期内仍有继续向其他地区扩散的风险。国家卫健委疾控局负责人介绍，从目前对各地30多起疫情处置效果看，我国防控措施仍然有效。各地在对现有防控措施落实到位之外，更要突出快、狠、严、扩、足，即响应快、管控狠、措施严、精准扩大排查范围、备足隔离场所，坚决做到应隔尽隔，确保应急响应和处置措施跑在病毒前面。中国疾控中心专家表示，我国的疫苗可以有效降低住院、重症和死亡率，现有疫苗对德尔塔毒株仍有良好的预防作用，全国正积极稳妥推进疫苗接种，截至7月28日，全国已经有1.5亿60岁以上老人接种疫苗。对12—17岁未成年人正采取分地区、分年龄段推进接种，截至7月28日，已经累计接种1248万人。专家提示，现在正逢暑期旅游旺季，疫情高中风险地区人员要取消外出旅行，其他地区人员要暂缓前去高、中风险地区旅行。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251296"&gt;
   国家卫生健康委通报最新疫情
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  国家卫生健康委今天（7月31日）通报，7月30日0—24时，31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告新增新冠肺炎确诊病例55例，其中境外输入病例25例，本土病例30例。新增无症状感染者19例，其中境外输入7例，本土12例；截至7月30日24时，现有确诊病例971例。截至7月30日，各地累计报告接种新冠病毒疫苗163739.5万剂次。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251297"&gt;
   人民日报钟声文章：虚伪“支持”包藏险恶居心——政治操弄难掩美抗疫不力事实
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  今天（7月31日）出版的《人民日报》发表钟声文章，题目是《虚伪“支持”包藏险恶居心，政治操弄难掩美抗疫不力事实》。文章指出，近来，在论及世卫组织时，美国动辄使用“关心”“支持”等话语，与其长期以来对全球抗疫漠不关心、关键时刻断供退群形成鲜明对比。回顾一年多来美国的所作所为，可以清晰看出美国对世卫组织所谓“关心”“支持”的虚伪性和险恶居心。文章强调，美国在疫情溯源问题上言行不一，妄想通过政治操弄，在某些重要议题和项目上胁迫世卫组织，从而达到将“实验室泄漏论”的帽子强加到中国头上的目的。这是对付出巨大牺牲和做出巨大贡献的中国人民的极大不公，也是人类文明史上的耻辱一页。发展起来的中国绝对不可能接受。无论美方如何把“胁迫”包装成“关心”“支持”，其将病毒溯源问题政治化的图谋，其抹黑、打压、遏制中国的祸心，只会让世人看得越来越清楚。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251298"&gt;
   国内联播快讯
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  “十四五”期间我国将完成1亿亩黑土地保护利用任务近日，农业农村部等七部门联合印发《国家黑土地保护工程实施方案（2021—2025年）》，《方案》明确，“十四五”期间，将完成1亿亩黑土地保护利用任务。预计到“十四五”末，黑土地耕地质量明显提升，土壤有机质含量平均提高10%以上。财政部拨付农业生产和水利救灾资金6亿元昨天（7月30日），财政部下达农业生产和水利救灾资金6亿元，用于支持受灾地区做好灾后农业生产恢复，开展农作物改种补种，购买恢复农业生产所需物资，修复水毁水利工程设施等相关工作。国铁集团启动电煤应急保供机制 保障迎峰度夏需求7月份，国铁集团对库存7天以下的电厂及时启动煤炭应急保供机制，加大晋、陕、蒙等煤炭主产区煤炭外运力度，优先装运电煤，增加电煤装车比重，保障各地迎峰度夏需求。截至目前363家铁路直供电厂库存超过3500万吨。今起12306网站延长售票改签服务时间今天（7月31日）零时起，铁路12306网站延长售票改签服务时间，由每日5:00至23:30，调整为每日5:00至次日凌晨1:00。同时，继续提供每日24小时退票服务。国内首座双层四线跨江高速铁路桥合龙近日，我国第一座双层四线跨江高速铁路桥——重庆明月峡长江大桥顺利合龙，大桥全长877.8米，上层为双线高速铁路，下层为重庆东环线客货共线双线铁路。湖北宜昌伍家岗长江大桥建成通车昨天（7月30日），湖北宜昌伍家岗长江大桥建成通车，大桥主线全长2.813公里，是一座双塔悬索桥。大桥南北两座主塔高155米，其中江北主塔首次使用“空中造塔机”技术，施工效率提升约三成。国家综合性消防救援队伍招录消防员10300名近日，应急管理部启动今年消防员招录工作。此次国家综合性消防救援队伍共招录消防员10300名。高校应届毕业生、退役士兵、社会青年均可报名，报名时间为7月31日23时至8月31日18时。招录对象可登录国家综合性消防救援队伍消防员招录平台，查询信息，注册报名。世界中医药大会第六届夏季峰会在长春召开今天（7月31日），世界中医药大会第六届夏季峰会在吉林长春开幕。大会为期2天，来自30多个国家和地区的中医药专家学者，将围绕”弘扬传统医药，构建人类卫生健康共同体”这一主题，进行深入交流与探讨，推进中医药国际交流与合作，让中医药为世界人民的健康做出贡献。第二十届全国大学生机器人大赛闭幕今天（7月31日）上午，第二十届全国大学生机器人大赛在山东邹城闭幕，此次大赛分为“投壶行觞”和“机器马术”两个项目，吸引全国79所高校、106支队伍参赛。经过5天激烈角逐，最终武汉大学、北京科技大学、北京航空航天大学分获冠、亚、季军，并将代表中国参加12月份在青岛举行的“亚太大学生机器人大赛”。“美术经典中的党史主题展”展期延至8月8日由中央广播电视总台与中国国家博物馆联合推出的“无声诗里颂千秋——美术经典中的党史”主题展，截至7月30日，观展总人数已突破45万人次。为满足观众观展需求，展览主办方决定将展期延长至8月8日。特别节目《走进乡村看小康》明天播出第八期明天（8月1日）上午10时央视新闻频道播出《走进乡村看小康》大型直播特别节目第八期《“桃花源”处是吾乡》，多路记者将分别走进贵州、北京、吉林、四川、甘肃等地，探索美丽乡村振兴之路，展现宜居宜业全新风貌。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251299"&gt;
   多国人士：病毒溯源政治化破坏抗疫合作
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  国际人士指出，新冠病毒溯源应始终秉持科学、客观精神，将溯源问题政治化将破坏全球抗疫合作。7月30日，南非执政党非国大发表声明指出，当前国际社会应聚焦疫苗合作、阻止疫情恶化，而不是在病毒溯源问题上搞政治化、阴谋论乃至地缘政治竞争。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251300"&gt;
   俄高官：面对疫情美国表现出来的混乱不堪使其国际地位急剧下降
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  30日，俄罗斯对外情报局局长纳雷什金表示，美国已经失去作为世界唯一超级大国的地位，这一局面是全球进程向前发展的自然结果。纳雷什金说，在当前的国际形势下，美国已无力单独应对全球性危机，与此同时，面对疫情，美国表现出来的混乱不堪使其国际地位急剧下降。纳雷什金指出，新的多极世界正在形成，世界正逐步摆脱某些国家的傲慢霸权。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251301"&gt;
   全球累计新冠确诊病例超1亿9655万例
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  根据世卫组织最新统计数据，全球累计新冠肺炎确诊病例达到196553009例，累计死亡病例为4200412例。世卫：近期全球确诊病例迅速增加世卫组织30日表示，预计未来两周全球累计确诊病例将超过两亿例。过去4周，在世卫组织划分的全球6个区域中，有5个区域新增确诊病例数增加了80%，这在很大程度上是由德尔塔毒株引起的。截至北京时间今天（7月31日）16时，美国累计确诊病例超过3494万例，死亡病例超过61.3万例。30日美国报告单日新增病例194608例。东京都单日新增超4000例 达新高日本东京都31日报告新增新冠肺炎确诊病例4058例，为当地自疫情暴发以来新高，也是东京都日增病例首次超4000例。巴赫：奥运相关人员阳性病例检出率很低东京奥组委31日宣布，又有21名东京奥运会相关人员确诊感染新冠病毒，自本月1日以来已累计有241人确诊。国际奥委会主席巴赫30日表示，开赛以来奥运相关人员阳性病例检出率只有0.02%，是非常低的。接下来，奥运防疫还需继续保持警惕。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2021-07-30 新闻联播 文字版</title><link>https://cn.govopendata.com/xinwenlianbo/20210730/</link><description>&lt;div class="col-md-9 col-sm-12"&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251270"&gt;
   中共中央政治局召开会议 分析研究当前经济形势和经济工作 中共中央总书记习近平主持会议
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  中共中央政治局7月30日召开会议，分析研究当前经济形势，部署下半年经济工作。中共中央总书记习近平主持会议。会议认为，今年以来，在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，我们统筹国内国际两个大局、统筹疫情防控和经济社会发展，有效实施宏观政策，经济持续稳定恢复、稳中向好，科技自立自强积极推进，改革开放力度加大，民生得到有效保障，高质量发展取得新成效，社会大局保持稳定。成功举办庆祝中国共产党成立100周年系列活动，正式宣布全面建成小康社会，踏上向第二个百年奋斗目标进军的新征程。会议指出，当前全球疫情仍在持续演变，外部环境更趋复杂严峻，国内经济恢复仍然不稳固、不均衡。做好下半年经济工作，要坚持稳中求进工作总基调，完整、准确、全面贯彻新发展理念，深化供给侧结构性改革，加快构建新发展格局，推动高质量发展。要做好宏观政策跨周期调节，保持宏观政策连续性、稳定性、可持续性，统筹做好今明两年宏观政策衔接，保持经济运行在合理区间。积极的财政政策要提升政策效能，兜牢基层“三保”底线，合理把握预算内投资和地方政府债券发行进度，推动今年底明年初形成实物工作量。稳健的货币政策要保持流动性合理充裕，助力中小企业和困难行业持续恢复。要增强宏观政策自主性，保持人民币汇率在合理均衡水平上基本稳定。做好大宗商品保供稳价工作。会议要求，要挖掘国内市场潜力，支持新能源汽车加快发展，加快贯通县乡村电子商务体系和快递物流配送体系，加快推进“十四五”规划重大工程项目建设，引导企业加大技术改造投资。要强化科技创新和产业链供应链韧性，加强基础研究，推动应用研究，开展补链强链专项行动，加快解决“卡脖子”难题，发展专精特新中小企业。要加大改革攻坚力度，进一步激发市场主体活力。坚持高水平开放，坚定不移推进共建“一带一路”高质量发展。要统筹有序做好碳达峰、碳中和工作，尽快出台2030年前碳达峰行动方案，坚持全国一盘棋，纠正运动式“减碳”，先立后破，坚决遏制“两高”项目盲目发展。做好电力迎峰度夏保障工作。要防范化解重点领域风险，落实地方党政主要领导负责的财政金融风险处置机制，完善企业境外上市监管制度。要坚持房子是用来住的、不是用来炒的定位，稳地价、稳房价、稳预期，促进房地产市场平稳健康发展。加快发展租赁住房，落实用地、税收等支持政策。会议强调，要做好民生保障和安全生产，坚持巩固拓展脱贫攻坚成果与乡村振兴有效衔接，强化高校毕业生就业服务，畅通农民工外出就业渠道，改进对灵活就业人员的劳动者权益保障。推进基本养老保险全国统筹，落实“三孩”生育政策，完善生育、养育、教育等政策配套。抓好秋粮生产，确保口粮安全，稳定生猪生产。要绷紧安全生产和公共安全这根弦，抓细抓实各项防汛救灾措施，确保人民群众生命财产安全。要毫不松懈做好新冠肺炎疫情防控，持续推进疫苗接种工作。做好北京冬奥会、冬残奥会筹办工作。会议还研究了其他事项。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251271"&gt;
   就当前经济形势和下半年经济工作中共中央召开党外人士座谈会 习近平主持并发表重要讲话
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  7月28日，中共中央在中南海召开党外人士座谈会，就当前经济形势和下半年经济工作听取各民主党派中央、全国工商联负责人和无党派人士代表的意见和建议。中共中央总书记习近平主持座谈会并发表重要讲话强调，正确认识当前经济形势，把思想和行动统一到中共中央关于当前经济形势的分析判断和决策部署上来，多深入基层寻计问策，多解剖麻雀小中见大，多专心致志深入研究，引导广大成员和所联系群众继承发扬老一辈党外人士同中国共产党风雨同舟、亲密合作的优良传统，最大限度凝聚起共同奋斗的力量。中共中央政治局常委李克强、汪洋、王沪宁、韩正出席座谈会。李克强受中共中央委托通报了上半年经济工作有关情况，介绍了关于下半年经济工作的有关考虑。座谈会上，民革中央主席万鄂湘、民盟中央主席丁仲礼、民建中央主席郝明金、民进中央主席蔡达峰、农工党中央主席陈竺、致公党中央主席万钢、九三学社中央主席武维华、台盟中央主席苏辉、全国工商联主席高云龙、无党派人士代表刘怡先后发言。他们表示，习近平总书记在庆祝中国共产党成立100周年大会上的重要讲话鼓舞人心、催人奋进，将更加紧密地团结在以习近平同志为核心的中共中央周围，做中国共产党的好参谋、好帮手、好同事，为实现全面建成社会主义现代化强国的第二个百年奋斗目标、实现中华民族伟大复兴的中国梦不懈奋斗。他们赞同中共中央对当前我国经济形势的分析和下半年经济工作的考虑，高度评价在中共中央坚强领导下统筹推进疫情防控和经济社会发展取得的巨大成就，并就统筹推进居民收入增长、帮助城镇困难群众脱困解困、精准帮扶中小微企业、加强绿色金融体系建设、完善国家未来人口发展战略、构建全民免疫屏障、一体化规划碳达峰碳中和、加强国家实验室建设统筹布局、提升东北振兴战略政策效能、推动海南自由贸易港建设等提出意见建议。在认真听取大家发言后，习近平发表了重要讲话。他表示，今年以来，我们统筹国内国际两个大局、统筹疫情防控和经济社会发展，有效实施宏观政策，经济稳中向好，高质量发展取得新成效，社会大局保持稳定，为庆祝建党100周年营造了良好环境，为实现全年目标打下了坚实基础。上半年，各民主党派、工商联和无党派人士紧紧围绕党和国家中心工作，在聚人心、促发展、抓落实上取得新的成效。同志们深入开展中共党史学习教育，赴上海、浙江嘉兴追寻红色足迹，聚焦强化国家战略科技力量、构建新发展格局等经济社会发展中的重大问题，深入10余个省区市开展调查研究，形成一系列高质量的调研成果，为中共中央科学决策、有效施策提供了重要参考；部署启动新一轮专项民主监督工作，围绕长江生态环境保护开展监督，助推中共中央决策部署落地落实；启动“万企兴万村”行动助力乡村振兴，推动工商联和所属商会改革发展。习近平代表中共中央向大家表示感谢。习近平指出，大家在发言中充分肯定了上半年经济工作取得的成绩，并就正确认识当前经济形势、做好下半年经济工作提出了针对性、建设性的意见和建议，我们将认真研究、积极吸纳。习近平强调，要准确把握发展环境新变化新挑战，我国经济在恢复发展中面临的困难和挑战不少，但潜力更大、优势更多，有条件在上半年良好势头基础上，巩固统筹疫情防控和经济社会发展工作的成果。做好下半年经济工作，要坚持稳中求进工作总基调，完整、准确、全面贯彻新发展理念，深化供给侧结构性改革，加快构建新发展格局，推动高质量发展，做好宏观政策跨周期调节，挖掘国内市场潜力，强化科技创新和产业链供应链韧性，坚持高水平开放，统筹有序做好碳达峰碳中和工作，防范化解重点领域风险，做好民生保障和安全生产。要加强防灾减灾和应急体系建设，妥善安置好受灾群众，做好灾后恢复重建工作。疫情防控不能放松，特别是要抓好外防输入。习近平给大家提出3点希望。一是要正确认识当前经济形势，认清当前国际国内形势纷繁复杂现象下的本质，找准自身优势和全局工作的结合点。二是要聚焦经济社会发展重点任务，发挥各自特点优势，开展调查研究，提出前瞻性建议。三是要结合中共党史学习教育，加强对各自成员和所联系群众的思想引导，更加充分地展现中国新型政党制度的力量。丁薛祥、刘鹤、孙春兰、胡春华、尤权、王勇、肖捷、何立峰，中共中央、国务院有关部门负责人出席座谈会。出席座谈会的党外人士还有陈晓光、辜胜阻、刘新成、何维、邵鸿和蒋作君、李钺锋、黄荣、庄毓敏等。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251272"&gt;
   央视快评：坚持稳中求进工作总基调 完整准确全面贯彻新发展理念
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  本台今天（7月30日）播发央视快评《坚持稳中求进工作总基调 完整准确全面贯彻新发展理念》。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251273"&gt;
   李克强签署国务院令 公布修订后的《中华人民共和国土地管理法实施条例》
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  国务院总理李克强日前签署国务院令，公布修订后的《中华人民共和国土地管理法实施条例》，自2021年9月1日起施行。《条例》聚焦土地征收、集体经营性建设用地入市、宅基地管理等重点问题，强化对耕地的保护，针对耕地“非农化”、“非粮化”以及“合村并居”中违背农民意愿等突出问题，进一步明确制度边界，强化法律责任。《条例》指出，要落实最严格的耕地保护制度。严格控制耕地转为林地、草地、园地等其他农用地。完善土地征收程序。增加征收土地预公告制度。强化被征地农民参与制度。加强农民宅基地合法权益保障。禁止侵犯农民依法取得的宅基地权益，禁止违背农民意愿强制流转宅基地，禁止违法收回农民依法取得的宅基地，禁止以退出宅基地作为农民进城落户的条件，禁止强迫农民搬迁退出宅基地。规范集体经营性建设用地入市。优化用地审批程序。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251274"&gt;
   《中国共产党组织建设一百年》出版发行
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  在中国共产党成立100周年之际，经党中央批准，由中共中央组织部组织编写的《中国共产党组织建设一百年》一书，已由党建读物出版社出版，即日起在全国发行。该书坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，突出党的组织路线为政治路线服务主线，全面回顾党的组织建设发展历程，深入总结党的组织建设的历史性成就和宝贵经验，翔实记述党的组织建设的重要思想、重要事件、重要活动，生动展现一代又一代共产党人为党和人民事业不懈奋斗的高尚情操和精神风貌，充分彰显了中国共产党独特的组织优势和强大的组织力量。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251275"&gt;
   我国开放持续加力 为全球复苏形成支撑
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  今年上半年，我国持续加大改革开放的力度，进出口贸易、吸引外资和对外投资保持逆势上扬，中国经济成为推动世界经济复苏强有力的支撑。今年上半年，我国外贸进出口总值同比增长27.1%，连续13个月同比正增长，规模创下历史同期最好水平。中国与世界紧密的互动，不仅仅体现在越来越多的货物进出之间。在刚刚结束的第二届跨国公司领导人青岛峰会上，多家知名跨国公司的项目纷纷签约落地，投资总额达到118.5亿美元。上半年，全国实际使用外资超6000亿元，同比增长28.7%；我国新设外资企业超过2.3万家，同比增长47.9%。就在几天前，我国发布了首张跨境服务贸易负面清单，开放度超我国入世承诺。与此同时，全面实施外商投资法及其实施条例，加大知识产权保护力度，提升通关便利化水平等多项举措落地，目前已出台的34条银行业保险业对外开放措施的法规修订工作已基本完成，中国的营商环境持续改善。中国美国商会发布的报告显示，75%的受访企业对其未来两年在中国市场实现增长和中国经济复苏持乐观态度，61%的受访企业将中国视为首选投资目的地。中国欧盟商会发布的年度调查显示，接受调查的欧洲企业中有近60%计划在2021年扩大中国业务，约一半受访者表示在华利润率高于全球平均水平。不断加快的开放步伐、持续优化的营商环境让中国成为外资青睐的热土。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251276"&gt;
   京津冀协同发展取得新突破
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  围绕疏解北京非首都功能，京津冀三地和有关部门合力破解难题，调整经济结构和空间结构，推动京津冀协同发展取得新突破。以雄安和城市副中心为两翼，优化重组北京功能布局，为京津冀协同发展开拓出新空间。目前，雄安新区已从规划阶段转入大规模建设阶段，120多个重大项目稳步推进，20多万建设者奋战在建设一线，承接北京非首都功能疏解的基础条件已初步具备。作为京津冀协同发展的桥头堡，北京城市副中心也在加快建设。市郊铁路副中心线、快速路陆续开通，医院学校等公共服务不断完善，北京市级机关已有35个部门165个单位搬入副中心办公。到2035年，北京城市副中心将承接中心城区40万—50万人口疏解。严控增量，疏解存量。更加严格的产业准入标准，让一批原本打算在北京新增的非首都功能设在了京外。20多所北京市属学校、医院向京郊转移，3000家一般制造业企业、1000个批发市场和物流中心向河北、天津等地疏解，北京经济结构得到调整优化，科技、信息、文化等高精尖产业新设市场主体占比从2013年的40%上升至2020年的60%。从今年起，将以在京部委所属高校、医院和央企总部为重点，分期分批推动相关非首都功能向雄安新区疏解。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251277"&gt;
   【奋斗百年路 启航新征程】“七一勋章”获得者魏德友：用不变初心 筑不朽界碑
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  今天（7月30日）的“七一勋章”获得者为您介绍边境线上的“活界碑”魏德友。清早，萨尔布拉克草原上，魏德友带上自己的“三件宝”——收音机、旧水壶、望远镜，吆喝着羊群，开始了一天的巡边工作。1964年，24岁的山东小伙魏德友从北京军区转业，和30多名战友一起前往环境恶劣的新疆萨尔布拉克草原屯垦戍边。他们所在的萨尔布拉克草原地势开阔，缺乏天然屏障，一到牧民转场时节，极易发生人畜越界。除了边防军队力量，护边员的巡查也很重要，魏德友和战友们种地就是站岗，放牧就是巡逻。上世纪八十年代初，魏德友所在连队被裁撤，战友们陆续搬离，劝他一起走，他说他得留下来，并于1983年6月加入了中国共产党。到了1984年，草原上只剩下魏德友一家。50多年如一日，魏德友巡边护边总行程达20多万公里，相当于绕赤道5圈，劝返临界人员上千人，管控区内没发生一起涉外事件，他也被誉为扎根边境的“活界碑”。2017年，女儿魏萍从退休的父亲手中接过羊鞭，成为扎根草原的新一代护边员。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251278"&gt;
   四部门联合发布“最美拥军人物”先进事迹
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  中央宣传部、退役军人事务部、中央军委政治工作部、全国双拥办7月30日联合发布“最美拥军人物”先进事迹。山东省荣成市人和镇院夼村“拥军船”船长集体和次仁罗布等9名个人被授予“最美拥军人物”称号。他们自觉弘扬爱国拥军光荣传统，大力支持部队建设改革和练兵备战，满腔热情为军人军属、退役军人和其他优抚对象排忧解难，书写了军民鱼水情深的时代新篇章。发布仪式在中央广播电视总台举行，现场采用播放视频、访谈互动等形式，讲述“最美拥军人物”的先进事迹和工作生活感悟。“最美拥军人物”评选发布活动自2015年至今已累计举办3届，每届选树10名，激发了全社会参与拥军的极大热情，树起了尊崇军人职业的鲜明导向。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251279"&gt;
   国新办发布会：介绍财政支持全面建成小康社会有关情况
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  国务院新闻办公室今天（7月30日）下午举行新闻发布会，财政部相关负责人介绍说，在全面建设小康社会的伟大征程中，财政部门按照党中央、国务院决策部署，全力推动经济社会发展，取得显著成效。2012年—2020年，全国财政收入累计142.8万亿元，年均增长5.7%。国家财力的日益壮大，为决胜全面建成小康社会提供了坚实财力保障。2021年，为巩固拓展疫情防控和经济社会发展成果，全国一般公共预算支出安排超过25万亿元，全年新增减税降费规模预计超过7000亿元。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251280"&gt;
   东京奥运会昨晚至今日 中国体育代表团再获4金3银2铜
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  东京奥运会昨晚至今日（7月30日），中国体育代表团在乒乓球、游泳、蹦床、羽毛球等项目上再获4金3银2铜。昨晚进行的乒乓球女单决赛在两名中国选手之间展开，最终，陈梦4:2战胜孙颖莎夺得冠军，孙颖莎获得银牌。在今天上午进行的游泳男子200米个人混合泳决赛中，中国选手汪顺在最后50米自由泳实现逆转，以1分55秒破亚洲纪录的成绩夺得冠军，这是中国游泳队在本届奥运会上获得的第三枚金牌。在今天下午进行的女子蹦床决赛中，中国选手朱雪莹、刘灵玲包揽了金银牌。羽毛球混双项目金银牌同样被中国选手包揽，决赛中，王懿律/黄东萍以2:1战胜郑思维/黄雅琼，为中国体育代表团摘得第18金。此外，中国赛艇队在女子八人单桨有舵手决赛中获得铜牌，中国选手肖嘉芮萱夺得射击女子25米手枪铜牌，中国香港代表团选手何诗蓓以打破亚洲纪录的成绩夺得女子100米自由泳银牌。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251281"&gt;
   人民日报钟声文章：反科学让美国走上错误的方向——政治操弄难掩美抗疫不力事实
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  今天（7月30日）出版的人民日报发表钟声文章，题目是《反科学让美国走上错误的方向——政治操弄难掩美抗疫不力事实》。文章指出，美国在病毒溯源问题上利用一切时机抹黑中国，反映出美国以政治打压科学的疯狂到了令人匪夷所思的地步。而疯狂的背后，则是美国日益严峻的疫情形势。持续恶化的疫情形势，明显加剧了美国政客甩锅推责的冲动。文章强调，从疫情开始，各种反科学的操作就让美国走上错误的方向。在抗击疫情的战场上，美国政客把政治手段当作对抗新冠病毒的武器，把矛头对准其他国家，就像挥舞长矛向风车发动攻势的堂吉诃德，既拿错了武器，也选错了作战对象。这样的美国，岂有抗疫不败的道理？继续痴迷于以政治对抗科学，只会让自己在疫情的泥沼中越陷越深，而最终为其错误埋单的，将是美国人民的健康和生命。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251282"&gt;
   南京：防控措施再升级 服务保障全方位
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  截止到7月29日24时，江苏省南京市全市累计报告本土新冠肺炎确诊病例184例，本土无症状感染者1例。加强疫情防控，南京市多方联动，全民参与，确保防控不留死角。今天（7月30日），江苏省和南京市进一步升级管控措施，“离宁查验点”由68个增加至75个，对离宁人员进行核酸阴性证明和健康码查验，逢车必检，逢人必检。因疫情查控需要，南京10个高速公路出入口临时关闭。南京市还设置了5个水上通道查验点，目前长江客船在南京港已暂停上下客。另外，南京在全市设置了31处车辆消毒服务点，加强出租车、网约车的消杀防疫。管控升级的同时，南京市积极做好服务保障。今天上午，发现确诊病例的建邺区思园小区内一位孕妇要例行产检。收到诉求后，区防疫指挥部立即安排专车将孕妇转运到定点医院就诊。针对人口密集的老旧小区，南京市充分发挥网格员作用，划定责任区，对居家隔离人员、孤寡老人、行动不便居民提供上门服务。在南京市秦淮区双塘街道，工作人员上门核酸采样的同时，还送上了中医预防方和防疫香囊。眼下，南京第三轮全员核酸检测正在进行。截止到今天早上7时，已完成检测采样643万人。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251283"&gt;
   国家卫生健康委通报最新疫情
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  国家卫生健康委今天（7月30日）通报，7月29日0—24时，31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告新增新冠肺炎确诊病例64例，其中境外输入病例43例，本土病例21例。新增无症状感染者25例，其中境外输入17例，本土8例；截至7月29日24时，现有确诊病例932例。截至7月29日，各地累计报告接种新冠病毒疫苗161921.8万剂次。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251284"&gt;
   国内联播快讯
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  国企改革三年行动完成任务过半今天（7月30日），国务院国资委公布截至6月底，国企改革三年行动，各地、各中央企业改革任务完成过半，企业发展活力和内生动力得到有力增强。上半年，国资系统监管企业实现营业收入33.6万亿元，同比增长29.4%；实现净利润1.8万亿元，同比增长129.5%。上半年我国普惠型小微企业贷款较年初增长16.4%银保监会今天（7月30日）公布最新数据，今年上半年我国普惠型小微企业贷款较年初增长16.4%，新发放普惠型小微企业贷款平均利率较去年全年水平下降0.23个百分点。未来，金融服务将围绕改善经济社会薄弱环节，不断改善小微企业金融服务。6月我国货物和服务贸易顺差370亿美元国家外汇管理局最新数据显示，6月，我国国际收支口径的国际货物和服务贸易顺差370亿美元。其中，货物贸易顺差432亿美元，服务贸易逆差62亿美元。总体表现稳健。财政部 应急管理部向河南预拨10亿防汛救灾资金财政部、应急管理部向河南省预拨10亿元中央自然灾害救灾资金，支持河南省洪涝灾害救灾工作，重点用于受灾群众转移安置和过渡期生活救助、倒塌损坏房屋恢复重建等方面。郑州枢纽高铁线路全部恢复运行7月29日，中国铁路郑州局集团公司开行高铁列车324对，超过图定高铁列车数量八成。除郑太高铁开行数量较少以外，郑州高铁枢纽其他线路基本恢复到正常水平。全国总工会启动“新就业形态劳动者入会集中行动”近日，全国总工会在全国范围启动“新就业形态劳动者入会集中行动”，力争到2022年底，全国新建各类基层工会组织24万个以上，新发展工会会员1600万人以上。“祝融号”火星车开始穿越复杂地形地带来自国家航天局的消息，截至目前，“祝融号”火星车已经完成了对第二处沙丘地貌的科学探测，正在继续向南移动，穿越石块、撞击坑、沙丘分布密集的复杂地形地带。火星车已在火星表面工作75个火星日，环绕器在轨运行372天。第十三届中国—东北亚博览会将于8月在长春举办今天（7月30日）记者从商务部了解到，第十三届中国—东北亚博览会将于8月27日至31日在吉林省长春市举办。本届博览会以“携手东北亚，共谋新发展”为主题，采取“线上+线下”相结合的方式，截至目前，本届博览会招展任务已全部完成。申奥六周年 北京冬奥会工程建设进入冲刺阶段在北京冬奥会成功申办六周年之际，北京冬奥组委今天（7月30日）介绍了工程建设进行情况。三大赛区12个竞赛场馆永久性设施已基本完工，并经过了一轮测试活动的检验。主运行中心、技术运行中心、交通运行中心等非竞赛场馆已经完工并投入使用。海关快速验放冬奥会物资2.87万件为确保北京冬奥会物资顺利通关，北京海关在天竺综保区设置了冬奥物资专用通道，实现车辆识别放行、货物批次统计等全部自动化处理。截至6月30日，已快速放行冬奥会物资144批次2.87万件，货值3405.37万元。鼓浪屿启动申遗成功后最大规模提升修缮工程从8月1日开始，鼓浪屿世界文化遗产核心要素之一八卦楼启动为期一年的修缮工作。这是鼓浪屿申遗成功后最大规模的修缮提升工程。八卦楼是鼓浪屿地标性建筑，此次修缮提升不仅将解决历史风貌建筑的安全隐患问题，还将进行展陈、环境的提升。中国海警赴北太平洋公海开展渔业执法巡航今天（7月30日），由中国海警局“衢山舰”与“海门舰”组成的舰船编队从上海起航，执行为期31天的2021年北太平洋公海渔业执法巡航任务。期间，海警舰船编队将对北太平洋作业渔船加强监管，加大执法力度，严厉打击非法捕捞作业行为，维护北太平洋公海渔业生产秩序。特别节目《走进乡村看小康》明天播出第七期央视新闻频道明天（7月31日）上午10时播出《走进乡村看小康》大型直播特别节目第七期《产业花开富乡邻》，多路记者将走进青海、安徽、山东、福建、湖北、新疆等地，带大家领略各地特色产业兴旺发展给村里带来的新变化，感受村民们富裕富足的新生活。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251285"&gt;
   全球累计新冠肺炎确诊病例超1.95亿
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  根据世卫组织最新统计数据，全球累计新冠肺炎确诊病例达到195886929例，累计死亡病例为4189148例。美国单日新增病例超7万8千例截至北京时间今天（7月30日）16时，美国累计确诊病例超过3475万例，死亡病例超61.2万例。29日美国报告单日新增病例78170例。据美国有线电视新闻网报道，相关统计显示，截至28日，过去七天美国平均每天新增确诊病例数超过6.36万例，比前一周增加了59%。日本宣布扩大紧急状态范围据日本广播协会电视台报道，日本全国今天新增确诊病例10743例，为新高。东京都今天新增3300例。日本政府今天宣布，将埼玉、千叶、神奈川、大阪等4地列入紧急状态范围，期限为8月2日至31日，原定8月22日到期的东京都和冲绳县紧急状态延长到8月31日。此外，东京奥组委今天宣布，又有27名奥运相关人员新冠病毒检测呈阳性，自7月1日以来，奥运相关确诊人数已达220人。29日，美国奥委会发布消息称，两届世锦赛撑杆跳冠军、美国运动员山姆·肯德里克斯因新冠病毒检测阳性，退出本届奥运会的赛事。悉尼疫情加剧 军方派兵助“封城”澳大利亚最大城市悉尼人口占全国的五分之一。由于疫情一直不见好转，悉尼将再次延长“封城”措施到8月底。该州警方请求联邦政府派遣300名军人协助执行悉尼的 “封城”措施。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251286"&gt;
   国际联播快讯
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  俄方称欧盟针对俄罗斯的制裁是无效的俄罗斯国家杜马国际事务委员会主席斯卢茨基29日说，欧盟对俄罗斯制裁是无效的，而且对欧洲本身也有害。他这一表态是针对欧盟外交与安全政策高级代表博雷利近日称对俄罗斯制裁有副作用但仍是有效措施。斯卢茨基说，博雷利应该停止自我欺骗，斯卢茨基还强调俄罗斯对欧盟的政策不会改变。据俄媒援引德国杜塞尔多夫工商会的一项数据报道，对俄罗斯制裁导致欧洲每年损失210亿欧元，约合1611亿元人民币。美国第二季度经济增长低于市场预期美国商务部29日公布的首次预估数据显示，今年第二季度美国实际国内生产总值按年率计算增长6.5%，低于市场普遍预期的8.5%。分析人士表示，第二季度经济增速远不及预期，表明美国经济虽已一定程度摆脱新冠肺炎疫情束缚，但距离完全复苏仍有距离。部分经济领域仍处于低迷状态，尤其是就业市场迟迟难以恢复正常。美国商务部1月28日公布数据显示，美国2020年全年GDP萎缩3.5%。美海军称去年一军舰大火为士兵点火所致美国海军第三舰队29日公布初步调查结果称，去年美军两栖攻击舰“好人理查德”号火灾是由舰艇上一名士兵引起的。但声明没有说明这个士兵是否有意纵火及相关动机。去年7月12日，停泊在加州圣迭戈海军基地进行维修的“好人理查德”号燃起大火，导致61人受伤，舰艇报废，损失数十亿美元。研究机构称格陵兰岛冰川正加速融化据美国媒体报道，美国国家冰雪数据研究中心的专家29日表示，由于近期北极温度升高，格陵兰岛东半部分冰川近日经历了一次大规模融化。根据丹麦气象研究机构的数据，从25日到27日，格陵兰岛大约融化了184亿吨冰。气象专家指出，随着每年七月北极温度逐渐升高，过去10年来，格陵兰岛的冰雪融化更加频繁，这将对全球海平面造成影响。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2021-07-29 新闻联播 文字版</title><link>https://cn.govopendata.com/xinwenlianbo/20210729/</link><description>&lt;div class="col-md-9 col-sm-12"&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251126"&gt;
   习近平同塞拉利昂总统就中塞建交50周年互致贺电
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  国家主席习近平7月29日同塞拉利昂总统比奥互致贺电，庆祝两国建交50周年。习近平在贺电中指出，中塞建交半个世纪以来，无论国际风云如何变幻，两国在涉及彼此核心利益和重大关切问题上始终相互理解和支持，在经济和民生领域开展了富有成效的合作。面对新冠肺炎疫情的严峻挑战，中塞人民守望相助，并肩抗疫，展现了患难与共的兄弟情谊。习近平强调，我高度重视中塞关系发展，愿同比奥总统一道努力，以两国建交50周年为契机，巩固友好互信，深化务实合作，推动中塞全面战略合作伙伴关系不断发展，造福两国和两国人民。比奥在贺电中表示，塞中建交50年来，双方秉持相互尊重、彼此信任、平等相待和共同繁荣的原则，真诚友好，团结互助，在双边和国际层面开展了良好合作，取得丰硕成果。塞方期待同中方共同努力，进一步巩固两国传统友谊，深化双方各领域合作。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251127"&gt;
   《习近平在福建》出版发行
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  《习近平在福建》一书近日由中共中央党校出版社出版，在全国发行。1985年6月到2002年10月，习近平同志在福建工作17年多时间，先后在厦门市、宁德地区、福州市和福建省委、省政府各个重要岗位上担任领导职务。采访实录《习近平在福建》主要反映的是习近平同志任省委副书记、省长期间的工作经历，是他在省域层面开展领导工作的真实写照。在福建省委和省政府工作期间，习近平同志提出“生态福建”建设，亲自推进集体林权制度改革，推动长汀水土流失治理；提出并实施“数字福建”建设，抢占信息化战略制高点；六年七下晋江，调研总结“晋江经验”，推动县域经济持续健康发展；推动省级机关效能建设，教育党员、干部牢记政府前面的“人民”两个字，在全国率先推进服务型政府建设，在全省推行县级政务公开；强调把人民健康放在首位，推动以“餐桌污染”治理为抓手建立从田头到餐桌的全程监管体系；坚决贯彻党中央决策部署，积极推动闽台直航，扩大闽台各项交流，使两岸经济人文交往发生重大积极变化。这些工作具有前瞻性和创造性，生动反映了习近平同志对党中央精神的深刻理解和对福建省情的科学把握，有力推动八闽大地改革发展领风气之先、走在时代前列。《习近平在福建》一书共35篇，再现了习近平同志在福建省委和省政府工作期间大刀阔斧、精心谋划、锐意创新的领导风范，展现了他率先带头、亲身示范、勇于担当的工作作风，体现了他心系基层、心系群众、心系民生的赤诚情怀。本书为深入学习领会习近平新时代中国特色社会主义思想、为领导干部提高领导能力和领导水平提供了生动教材。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251128"&gt;
   李克强对第一届全国人力资源服务业发展大会作出重要批示强调 进一步提高人力资源服务水平 更好促进就业扩大和优化人力资源配置
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  第一届全国人力资源服务业发展大会7月28日至29日在重庆举行。中共中央政治局常委、国务院总理李克强作出重要批示。批示指出，发展人力资源服务业对于促进社会化就业、更好发挥我国人力资源优势、服务经济社会发展具有重要意义。要坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，认真贯彻党中央、国务院决策部署，以实施就业优先战略、人才强国战略和乡村振兴战略为引领，进一步提高人力资源服务水平。大力支持劳动力市场、人才市场、零工市场建设，更好促进就业扩大和优化人力资源配置，更大激发亿万劳动者和各类人才的创业创新活力，带动新动能成长，为提高我国经济综合竞争力、持续改善民生、促进高质量发展提供有力支撑。中共中央政治局委员、国务院副总理胡春华发表视频致辞。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251129"&gt;
   全国政协召开双周协商座谈会 围绕“织牢国家公共卫生防护网”协商议政
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251130"&gt;
   市场主体活力增强 中国经济稳健发展
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  我国上半年市场主体活跃度持续增强，企业效益持续改善，中国经济展现出强大韧性和巨大潜能。今年上半年，我国新办涉税市场主体累计达到624.3万户，其中民营主体占比达到98.9%，成为中国经济活力的重要源泉；今年上半年，民间投资同比增长15.4%，其中制造业民间投资增长21.1%，基础设施民间投资增长17.2%；今年上半年，我国民营企业进出口8.64万亿元，增长35.1%，占我国外贸总值的47.8%。浙江宁波这家生产智慧家居的外贸企业从产品设计、颜色搭配等方面创新研发，今年上半年订单量比去年同期增长了近一倍。订单多、创新动力足，企业放心大胆发展的背后是一项项行之有效、纾难解困的政策呵护。“依法平等保护民营企业产权和企业家权益”“进一步放宽民营企业市场准入”……“十四五”规划和2035年远景目标纲要亮出一系列举措，推动民营企业加快发展。通过税收激励，鼓励企业加大研发投入，金融机构减费让利惠企利民……“十四五”开局之年惠企政策力度不减，调控工具充足。与此同时，今年上半年，国有企业服务和支撑国家重大战略，一批重大工程捷报频传；今年上半年，中央企业高质量发展，研发经费投入达到3210亿元，同比增长37.4%，超九成央企营业收入保持两位数增长；今年上半年，全国企业销售收入同比增长34.4%，两年平均增长15.1%。上亿市场主体的强大韧性和活力正在为中国经济的持续发展注入不竭的动能。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251131"&gt;
   【奋斗百年路 启航新征程 学党史 悟思想 办实事 开新局】北京：为群众办实事 破解老房产办证难
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  北京市在党史学习教育“我为群众办实事”实践活动中，分类梳理解决老房子房产证难办这一历史遗留问题，不断增强人民群众的获得感、幸福感。这些天，北京市朝阳区金蝉南里1号楼的居民陆续领到了苦苦等待十几年的房产证。1号楼长期办不了房产证的原因是开发商没有按照规划配建公共服务设施，无法通过验收。北京市全面梳理后发现共有60万户面临类似的问题，最长的达30年。经过调研，历史遗留问题可归结为土地征收、建设手续、工程验收、购房资格、税费缴纳、抵押查封等六大方面。丰台区彩虹家园小区由于开发商改变了地下空间的用途，近2000户居民6年办不了房产证。北京市创新思路、改革破题，建立市级联席会议制度，“尊重历史，无错优先”，先行为群众办理房产证；同时“有错必纠、依法追责”，责令开发商整改，并坚决避免在建新建项目出现类似问题。截至目前，北京市已经为209个项目解决了不动产登记历史遗留问题，16万户购房者拿到了不动产登记证。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251132"&gt;
   【奋斗百年路 启航新征程】“七一勋章”获得者：为人民艺术事业无私奉献的蓝天野
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  今天（7月29日）的“七一勋章”获得者为您介绍为党的文艺事业无私奉献的全国优秀共产党员蓝天野。今年3月，94岁的蓝天野再次担任历史大戏《吴王金戈越王剑》的导演。70多年来，他为党和人民的文艺事业无私奉献、矢志不渝。1945年9月23日，18岁的蓝天野光荣地加入中国共产党，在抗战烽火中担当我党地下交通员，从爱国学生成长为地下尖兵。抗战胜利后，北平地下党成立了北平剧联党支部，按照上级指示，蓝天野把工作重点放在戏剧战线上。1952年，蓝天野成为北京人民艺术剧院第一批演员，他先后在《茶馆》《北京人》《家》等70余部话剧中塑造了众多经典人物形象。扎扎实实体验生活，勤勤恳恳锤炼演技，提升艺德，这是蓝天野70多年来坚守的初心。他发掘和培养了一大批文艺界领军人才，为中国话剧艺术繁荣发展作出重大贡献。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251133"&gt;
   国新办发布会：介绍“十四五”残疾人工作主要安排
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  今天（7月29日），国务院新闻办公室召开发布会，中国残联、民政部、人力资源社会保障部相关负责人介绍残疾人全面小康成就和“十四五” 残疾人工作主要安排，并答记者问。“十三五”时期，710多万建档立卡贫困残疾人摆脱了贫困，完成了既定目标，残疾人基本公共服务水平有了大幅提升。“十四五”期间，各级残联将会同政府相关部门在巩固拓展脱贫攻坚成果、完善残疾人服务体系、发展康复辅助器具产业等方面下功夫。到2025年，残疾人生活品质得到新改善，民生福祉达到新水平。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251134"&gt;
   河南生产生活秩序加快恢复
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  连日来，多部门同心协力采取有效举措，积极应对天气和汛情影响。从昨天（7月28日）下午开始，新乡卫辉市在东孟河修建两个泄洪口开口引流，45台大型排灌设施加快城区抽水排涝，市区水位平均下降31.4厘米。在24小时不间断排水的同时，当地还建起了2800米的拦水堤，以阻挡上游来水进城区。受暴雨影响，有些城市路段下方会形成空洞，容易造成路面坍塌、凹陷。为排查安全隐患，全国26支雷达探测地下隐患的专业队伍在郑州集结，连夜投入探测和修复。探测范围覆盖郑州十六个县市区所有市政道路，总长度超过2500公里。消除隐患、防汛救灾的同时，河南企业的复工复产也在加快推进。在鹤壁市浚县，受灾的175家企业超过三分之一已经恢复正常生产。目前，郑州95%的规模以上企业已经复工复产。针对河南农业生产受灾情况，农业农村部全面启动国家救灾储备种子需求对接。目前国家储备种子库中供河南救灾用的种子预计可种植面积达27万亩，另外，山东、四川等16省区市提供的救灾种子可种植面积达137万亩。今天，国家减灾委、应急管理部根据河南省洪涝灾情实际和灾后救助工作需要，将国家Ⅲ级救灾应急响应提升至Ⅱ级，进一步支持帮助地方做好受灾群众转移安置、基本生活救助及灾后恢复重建等工作。按照中央部署，财政部动支中央预备费，拨付河南省财力补助资金30亿元支持河南省灾后恢复重建工作。台风“烟花”北上影响持续今年第6号台风 “烟花”减弱为热带低压后，今天继续北上影响山东，山东部分地区降大暴雨，京津冀等地也出现较强降雨。今天，中国铁路济南局的济南、青岛、烟台、威海等地始发的71辆动车组列车、8趟普速列车临时停运。气象部门预计，今明两天，北京、东北地区西部、内蒙古东部也将出现强降雨，提醒相关地区加强安全防范。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251135"&gt;
   东京奥运会昨晚至今日 中国体育代表团再获3金1银1铜
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  东京奥运会昨晚（7月28日）至今日，中国体育代表团已在举重、游泳等项目上再添3金1银1铜。在昨晚进行的举重男子73公斤级比赛中，中国选手石智勇以抓举166公斤、挺举198公斤、总成绩364公斤获得冠军。其中，抓举、挺举成绩打破奥运纪录，总成绩刷新世界纪录。游泳赛场，在今天上午进行的女子200米蝶泳决赛中，中国选手张雨霏以2分03秒86打破奥运纪录的成绩为中国队再添一金，这也是中国游泳队在本届奥运会收获的首枚金牌。仅仅一个多小时后，张雨霏又与队友杨浚瑄、汤慕涵和李冰洁在女子4×200米自由泳接力决赛中，以7分40秒33刷新世界纪录的成绩力压对手获得冠军，为中国代表团摘得第14枚金牌。此外，三人篮球中国女篮力克法国队获得铜牌。竞技体操男子个人全能决赛，中国选手肖若腾夺得银牌。另外，乒乓球女单、男单和羽毛球混双赛场，中国选手均已会师决赛，提前锁定三个项目的金银牌。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251136"&gt;
   国际奥委会主席巴赫接受本台记者专访
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  今天（7月29日），国际奥委会主席巴赫来到东京奥运会国际广播中心，在中央广播电视总台前方工作区看望了总台工作人员，并接受总台专访。国际奥委会主席巴赫在中央广播电视总台前方工作区参观了总台奥运报道团队前方演播室、媒体工作间以及4K/8K工作站。巴赫在总台前方演播室接受总台记者专访，他高度评价中国体育代表团的表现和总台的报道工作，表示有幸在现场见证了很多中国运动员夺金时刻，印象很深。巴赫高度赞扬了总台的转播报道能力和报道规模，并对2022年北京冬奥会表达了期许。他表示，北京冬奥会将使国际奥委会与总台的交流更加紧密，期待双方合作再上新台阶。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251137"&gt;
   人民日报钟声文章：究竟谁在破坏科学规范不言自明——政治操弄难掩美抗疫不力事实
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  今天（7月29日）出版的人民日报发表钟声文章，题目是《究竟谁在破坏科学规范不言自明——政治操弄难掩美抗疫不力事实》。文章说，7月27日，美国撺掇其盟国的个别人士，以所谓科学官员的名义发表声明，指责中国反对第二阶段溯源工作计划是对科学界长期公认的规范的破坏。文章指出，这份罔顾事实的声明，与其说给中国听，不如直接抛给美国。中国不仅最早成功控制了疫情，而且尽己所能为国际抗疫合作提供物资、知识和疫苗援助。同时，中国也是最早同世卫组织分享有关数据、全面参与溯源科学研究的国家。全球病毒溯源研究的中国部分已出色完成。第二阶段溯源工作计划将矛头对准中国，却对美国等国家的疫情选择性失明，是对科学初衷的背离。文章强调，中国反对受到严重政治化干扰的第二阶段溯源工作计划，就是在维护病毒溯源的科学性和公正性，就是在维护全球团结抗疫的大局，就是在维护人类健康福祉。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251138"&gt;
   南京升级疫情防控措施做细做实服务保障
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  截止到7月28日24时，江苏南京全市累计报告本土新冠肺炎确诊病例171例，本土无症状感染者2例。当地进一步升级各项防控措施，努力遏制疫情扩散蔓延。严防疫情扩散蔓延，切断病毒传播。今天（7月29日），包括南京在内的环江苏省界公路查验点已增加到93个。目前，各查验点累计检查车辆40.95万辆，检查人员58.6万人，劝返人员8.2万人，其中黄码人员2989人，红码人员3人。今天上午，南京全面启动第三轮全员核酸检测，1万多名采样人员分赴2000余个采样点开展工作。此轮检测分区分时段进行，进一步细化检测流程，提高采样效率。南京市江宁区禄口街道今天全域调整为高风险地区。为了保障居民生活，当地把一个企业闲置仓库改造成储备中转点，这个总面积超过12000平方米的仓库已经启用了6000平方米，剩余部分则为备用。目前，171例确诊病例均在南京市定点医疗机构接受治疗，无症状感染者也在集中隔离和医学管理，排查出的相关密切接触者和次密接者已按照有关规定进行甄别管理。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251139"&gt;
   全国新冠疫苗接种超过16亿剂次
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  国家卫生健康委今天（7月29日）通报，7月28日0—24时，31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告新增新冠肺炎确诊病例49例，其中境外输入病例25例，本土病例24例。新增无症状感染者14例，其中境外输入12例，本土2例。截至7月28日24时，现有确诊病例887例。截至7月28日，各地累计报告接种新冠病毒疫苗突破16亿剂次，达到160124.9万剂次。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251140"&gt;
   国内联播快讯
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  上半年我国交通固定资产投资超1.5万亿元交通运输部数据显示，上半年，我国完成交通固定资产投资超过1.5万亿元，比2020年同期增长8.3%。其中，公路水路完成投资1.2万亿元，比2020年同期增长13.3%，比2019年同期增长22.2%。我国将进一步深化跨境贸易便利化改革国务院新闻办今天（7月29日）举办国务院政策例行吹风会，海关总署相关负责人介绍，我国将重点围绕进一步优化通关全链条全流程、降低进出口环节费用、提升口岸综合服务能力等五个方面，全面深化跨境贸易便利化改革，优化口岸营商环境。据统计，2021年6月，全国进口、出口整体通关时间分别为36.68小时、1.83小时，较2017年分别压缩62.34%和85.15%。《河北雄安新区条例》将于9月1日起实施今天（7月29日），《河北雄安新区条例》在河北省十三届人大常委会第二十四次会议上获得全票通过。条例重点从管理体制、高质量发展、生态环境保护等8个方面进行了系统规定，是全国第一部关于支持雄安新区改革创新和建设发展的综合性法规，将于今年9月1日起正式实施。8月1日起我国进一步调整部分钢铁产品出口关税为促进钢铁行业转型升级和高质量发展，经国务院批准，国务院关税税则委员会今天（7月29日）发布公告，自2021年8月1日起，适当提高铬铁、高纯生铁的出口关税，调整后分别实行40%和20%的出口税率。我国全面推行分时电价国家发展改革委今天（7月29日）发布分时电价新机制，一天分成高峰、尖峰、低谷、深谷等多个时段电价，其中，高峰和低谷的电价差在3到4倍。通过分时电价鼓励用户适度减少高峰时段用电，增加低谷时段用电，从而更好地保障电力安全稳定供应。我国成功发射天绘一号04星今天（7月29日）12时01分，我国在酒泉卫星发射中心用长征二号丁运载火箭，成功将天绘一号04星发射升空，卫星顺利进入预定轨道，发射任务获得圆满成功。第二批国储铜铝锌今天投放今天（7月29日），国家粮食和物资储备局面向有色金属加工制造企业，通过网上公开竞价销售第二批国家储备铜、铝、锌17万吨，成交价格均低于市场价格，以此平抑工业原材料价格大幅上涨给中下游企业生产经营带来的压力。下一步，将结合市场情况做好后续投放。2021上合组织传统医学论坛在江西南昌开幕2021上海合作组织传统医学论坛今天（7月29日）在江西南昌开幕，国内外约500位嘉宾代表参加会议，围绕传统医药与人类健康、产业发展等进行深入研讨，并交流传统医学抗疫经验，积极推进构建人类卫生健康共同体。山东实现医保卡省内“一卡通行”山东医保卡省内“一卡通行”昨天（7月28日）开通运行。山东省职工医保个人账户资金可跨市刷卡支付相关费用。同时，个人账户资金还可为配偶、子女、父母及配偶父母支付相关医药费用，实现家庭共济。中俄两军将于8月上中旬举行“西部·联合-2021”演习记者从今天（7月29日）的国防部例行记者会上获悉，中俄两军将于8月上中旬在青铜峡训练基地举行“西部·联合-2021”演习。中方参演部队以西部战区为主，俄联邦武装力量以东部军区为主，双方共派出兵力1万余人，投入多型飞机、火炮和装甲装备，进一步展示共同维护地区和平与安全的决心和能力。第十九批赴黎巴嫩维和部队完成任务回国中国第十九批赴黎巴嫩维和部队第一梯队205名官兵今天（7月29日）上午返回云南昆明。在一年的任务期内，他们圆满完成了贝鲁特救援、扫雷排爆、“蓝线”巡逻路修缮等任务，405名官兵全部获得联合国“和平荣誉勋章”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251141"&gt;
   金正恩参谒中朝友谊塔
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  据朝中社29日报道，在朝鲜祖国解放战争胜利68周年之际，朝鲜劳动党总书记金正恩28日参谒了位于平壤牡丹峰北麓的中朝友谊塔，向在朝鲜战争中献出宝贵生命的中国人民志愿军烈士表示崇高敬意。金正恩说，以鲜血凝成的朝中友谊在实现共同事业的道路上将世世代代坚定不移地传承下去。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251142"&gt;
   全球累计新冠肺炎确诊病例超1亿9526万
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  根据世界卫生组织的统计数据，全球新冠肺炎累计确诊病例已达到195266156例，累计死亡病例4180161例。世卫最新报告显示，目前有132个国家和地区报告发现了德尔塔毒株。截至北京时间今天（7月29日）16时，美国累计确诊病例为34672822例，死亡病例为611801例。28日美国报告单日新增68771例。美国儿童感染情况恶化美国有线电视新闻网28日援引美国儿科学会和儿童医院协会联合发布的报告说，全美新增儿童确诊病例7月份开始持续反弹。到截至22日的一周，新增儿童确诊病例超38600例，占新增确诊总数的16.8%。阿肯色州儿童医院称，28日有24名儿童新冠肺炎患者住院治疗，为当地新高。其中7人在重症监护室，2人上了呼吸机，医院负责人称此前没有出现过这种情况。美国目前儿童感染病例累计超过413万例。日本单日新增首次超过1万例据日本广播协会电视台报道，日本29日新增确诊病例首次超过1万例。东京都29日报告单日新增确诊病例3865例，连续三天达新高。此外，东京奥组委今天宣布，又有24名奥运相关人员新冠病毒检测呈阳性，自7月1日以来，奥运相关确诊人数已达193人。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="251143"&gt;
   国际联播快讯
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  佩斯科夫：俄美是对手而非伙伴俄罗斯总统新闻秘书佩斯科夫28日说，俄罗斯与美国不是伙伴，而是对手。到目前为止，俄美没有伙伴性质的方案或关系。佩斯科夫说，希望俄美双方在当天的战略稳定对话会上充分向对方传达自己的立场。当天，根据俄美总统达成的共识，两国代表在日内瓦举行双边战略稳定对话，就军备控制和降低冲突风险等问题交换意见。“北溪-2”已完工99% 有望今年供气俄罗斯塔斯社28日报道说，“北溪-2”天然气管道项目运营方宣布，该项目管道铺设工作已完工99%，目前仅剩一艘铺管船在进行收尾作业。“北溪-2”项目奥地利投资方负责人28日也表示，“北溪-2”有望今年8月底之前完工，相信今年就可以向欧洲供气。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2021-07-28 新闻联播 文字版</title><link>https://cn.govopendata.com/xinwenlianbo/20210728/</link><description>&lt;div class="col-md-9 col-sm-12"&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="250976"&gt;
   【奋斗百年路 启航新征程·小康梦圆】铺实就业路 同圆小康梦
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  习近平总书记强调，要坚持就业优先战略和积极就业政策，实现更加充分更高质量就业。党的十八大以来，面对错综复杂的国内外形势，以习近平同志为核心的党中央对就业工作作出一系列重大决策部署，就业形势稳中向好，就业工作取得显著成效，为全面建成小康社会提供有力保障。国家统计局公布的最新数据显示，我国上半年就业形势整体向好。1—6月份，全国城镇新增就业698万人，完成全年目标的63.5%。而翻开十八大以来的就业答卷，稳就业、促发展的佳绩更是亮眼纷呈。“十三五”期间，城镇新增就业超过6500万人，年均保持在1300万人以上，就业局势保持总体稳定。党的十八大以来，“就业”始终是习近平总书记心头的牵挂。习近平总书记强调，就业是最大的民生工程、民心工程、根基工程，是社会稳定的重要保障，必须抓紧抓实抓好。2018年，中央经济工作会议首次提出就业优先政策。2019年，就业优先政策全面发力，进一步明确了就业优先政策作为三大宏观政策之一。2020年4月，面对新冠肺炎疫情冲击，中央政治局召开会议，把保居民就业放在“六保”任务的首位，而保就业的关键就是抓好重点群体的就业。会议结束后不久，习近平总书记来到陕西考察，看企业复工复产，看新社区工厂是如何解决搬迁群众的就业。在搬迁户汪显平家，习近平总书记强调，搬得出还得稳得住，后续扶持最关键的就是就业。如今，汪显平所在的平利县，新社区工厂已经达到80多家，提供就业岗位6000个。今天的中国，重点群体就业持续改善。高校毕业生就业保持总体平稳，贫困劳动力务工规模从2016年的1527万人增长至2020年的3243万人；今天的中国，就业结构持续优化。截至2020年末，在全国7.5亿就业人员中，第三产业就业人员占到47.7%；今天的中国，就业服务能力不断增强。年均8000万人次享受基本公共就业服务，人力资源服务机构达到近5万家；今天的中国，就业新形态不断涌现。2019年以来，全国共有4批56个新职业诞生，随着人工智能、大数据等新技术的广泛应用，用工需求大幅增长，就业动力持续增强。如今，实现更加充分更高质量就业已经被绘入“十四五”规划纲要的美好蓝图。就业这个最大的民生将得到更加充足有力的保障，人民群众的获得感和幸福感也必将得到不断增强。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="250977"&gt;
   李克强主持召开国务院常务会议
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  国务院总理李克强7月28日主持召开国务院常务会议，部署进一步改革完善中央财政科研经费管理，给予科研人员更大经费管理自主权；确定稳定生猪产能的措施，促进保供稳价，增强猪肉安全供应保障能力。会议指出，要按照党中央、国务院部署，深入贯彻新发展理念，坚持创新在我国现代化建设全局中的核心地位，针对科研人员关切，破除不符合科研规律的经费管理规定，激励科研人员潜心钻研。会议确定了进一步改革完善中央财政科研经费管理的措施。一是精简预算科目，将设备费等预算调剂权全部下放项目承担单位。对基础研究类和人才类项目推行经费包干制。二是加大科研人员激励，提高间接费用比例，科研经费中用于“人”的费用可达50%以上。对数学等纯理论基础研究项目，间接费用比例可提高到60%。由单位缴纳的项目聘用人员社保补助、住房公积金等纳入劳务费列支。科技成果转化现金奖励不受所在单位绩效工资总量限制。三是项目任务书签订后30日内，要将经费拨付至承担单位。项目结余资金留归承担单位使用。从科研经费中列支的国际合作与交流费用不纳入“三公”经费范围。四是支持新型研发机构实行“预算+负面清单”管理模式，除特殊规定外，财政资金支持产生的科技成果及知识产权由新型研发机构依法取得、自主决定转化及推广应用。五是科研项目由相关方面配备科研财务助理，减轻科研人员事务性负担。相关人力费用可通过项目经费等渠道解决。六是改进科研经费监管。加强事中事后监管，依法依规开展审计监督。会议要求狠抓上述措施落实。会议指出，通过多措并举稳定生猪生产，目前生猪产能已恢复到正常年份水平。针对当前供需变化，要遵循经济规律，更多用市场化方式缓解“猪周期”波动，确保生猪供应和价格稳定。一要稳定财政、金融、用地等长效性支持政策。稳定规模猪场存量，帮扶中小养殖场（户）提升养殖水平。二要建立生猪生产逆周期调控机制，当能繁母猪存栏量月度同比减少10%以上或生猪养殖连续严重亏损3个月时，各地可对规模养殖场（户）给予一次性临时救助。三要抓好重大疫病防控，加强猪肉储备应急调节。会议还研究了其他事项。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="250978"&gt;
   李克强向尼泊尔新任总理致贺电
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  国务院总理李克强7月27日致电德乌帕，祝贺他就任尼泊尔总理。李克强在贺电中表示，中国和尼泊尔是山水相连、同舟共济的友好近邻。我愿同德乌帕总理一道努力，克服新冠肺炎疫情挑战，高质量共建“一带一路”，拓展和深化各领域互利合作，推动两国面向发展与繁荣的世代友好的战略合作伙伴关系不断迈上新台阶。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="250979"&gt;
   全国政协委员学习习近平总书记“七一”重要讲话精神交流会在京召开 汪洋出席并讲话
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  全国政协委员学习习近平总书记在庆祝中国共产党成立100周年大会上的重要讲话精神交流会27日在京召开。中共中央政治局常委、全国政协主席汪洋出席会议并讲话。他强调，学习贯彻习近平总书记“七一”重要讲话精神是人民政协当前和今后一个时期的重大政治任务。要提高政治站位，立足中华民族伟大复兴战略全局和世界百年未有之大变局，不断深化对讲话精神的理解。要坚持全过程人民民主，扎实推进专门协商机构建设，提高协商实效。要坚持履职为民，发挥好人民政协作为统一战线组织平台、协商平台、工作平台的作用，为加强中华儿女大团结作出新的贡献。要进一步强化责任担当，提高履职本领，以实际行动书写新的光荣。近700名在京全国政协委员在全国政协机关主会场参会，1300多名委员在分会场通过视频连线方式参会，来自不同界别的11位委员结合履职工作作了交流发言。委员们认为，习近平总书记的重要讲话凝练总结了中国共产党100年的成功密码，发出了向第二个百年奋斗目标进军的伟大号召，全体政协委员要持续深入学习讲话精神，弘扬伟大建党精神，把“七一”重要讲话的要求转化为履职行动，走好新的赶考之路。委员们表示，要发挥好党员委员示范带动作用，继承先辈光荣传统，赓续红色血脉，守住人民的心；要不忘多党合作初心，更好服务科技自立自强；委员建议，加强香港青少年爱国主义教育，引导他们在国家发展中发挥积极作用。要铸牢中华民族共同体意识、促进民族团结进步，为全面建设社会主义现代化国家作出更大贡献。李斌主持会议。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="250980"&gt;
   汪洋主持召开全国政协主席会议 决定8月30日至9月1日召开全国政协十三届常委会第十八次会议
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  政协第十三届全国委员会第五十六次主席会议28日在京召开。中共中央政治局常委、全国政协主席汪洋主持会议并讲话。会议审议通过了修订后的政协全国委员会各专门委员会工作指南，听取了关于全国政协机关制度建设工作情况及下一步工作安排的汇报。汪洋指出，全国政协深入贯彻习近平总书记关于加强和改进人民政协工作的重要思想和中央政协工作会议精神，把制度建设摆到更加突出的位置，初步形成了较为完善的工作制度体系，为提高工作质量、推动工作创新发展发挥了重要作用。在去年修订专门委员会通则基础上，今年又修订完善各专门委员会工作指南，有利于充分发挥专门委员会在政协工作中的基础性作用，进一步提升专门委员会工作水平。要继续总结经验，深化各方面的制度创新，强化制度执行和落实，更好服务全国政协各项履职工作，为充分发挥人民政协专门协商机构作用提供有力保障。会议审议通过了全国政协主席会议关于十三届四次会议以来工作情况的报告（草案），对下一步工作作出部署。汪洋强调，要把学习贯彻习近平总书记“七一”重要讲话精神作为当前和今后一个时期的重大政治任务，开展好“弘扬伟大建党精神，争取更大光荣”主题活动，紧密结合全国政协年度协商计划，进一步强化责任落实，确保下半年各项工作顺利有序、取得实效。会议审议通过政协第十三届全国委员会常务委员会第十八次会议议程（草案）和日程，决定8月30日至9月1日在京召开全国政协十三届常委会第十八次会议，围绕“建设更高水平的平安中国”协商议政。李斌等就有关议题作了说明和汇报。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="250981"&gt;
   高质量发展稳步推进 中国经济基本面持续向好
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  今年是“十四五”开局之年，各地立足新发展阶段，全面贯彻新发展理念，构建新发展格局，推动高质量发展，中国经济稳中加固、稳中向好，展现出强大韧性与蓬勃活力。稳中加固、稳中向好，体现在中国人手中的饭碗里。尽管局部地区遭遇台风、暴雨洪涝灾害，今年夏粮仍然实现了丰产增收。全国夏粮总产量2916亿斤，比2020年增加了59.3亿斤。手里有粮，心中不慌。农产品供给充足，为稳定经济社会大局提供了坚实的“压舱石”。稳中加固、稳中向好，体现在一条条智能高效的生产线上。5G基站突破91万座，国家在新型基础设施领域的布局不仅大幅提升了制造的效率与品质，也拉动了相关产业的增长。612种主要工业产品中有410种保持增长，其中，以电气机械、计算机、通信电子设备制造业增速最为迅猛。在赣州，江西首个5G产业园带动当地电子信息产业增长40%。稳中加固、稳中向好，还体现在商场餐厅的一笔笔消费账单上。上半年，餐饮行业有序恢复，消费收入同比增长近50%，基本达到2019年同期水平，最终消费支出对经济增长贡献率超过六成。高技术投资、补短板的社会投资、民间投资都在加快，外贸进出口规模创下历史新高。消费、投资、出口“三驾马车”并驾齐驱，一起发力，GDP增速稳步回升。稳中加固、稳中向好的态势也离不开一项项精准有效的改革举措。提高制造业企业研发费用加计扣除比例、加大小微企业所得税优惠力度，将个体工商户纳入优惠政策范围，持续释放的改革红利为经济稳中加固、稳中向好注入不竭动力。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="250982"&gt;
   【奋斗百年路 启航新征程】“七一勋章”获得者：痕迹检验“神探”崔道植
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  今天（7月28日）的“七一勋章”获得者为您介绍在本职岗位上攻坚克难、拼搏奉献的新时代公安干警的楷模崔道植。崔道植是共和国第一代刑事技术警察。从1955年参加工作以来，凭借超群的技术和严谨的作风，崔道植练就了一双“火眼金睛”，具有“看痕知枪”“观弹知人”的眼力和经验。从警60多年的时间里，他共完成7000多件痕迹物证的检验鉴定，无一差错，被公认为中国警界重大疑难刑事案件痕迹鉴定的“定海神针”。1994年，崔道植从岗位上退了休，但他依然工作在刑侦一线，经常被公安部、黑龙江省公安厅抽调参与疑难案件侦破工作。近年来，崔道植还利用空余时间将自己的毕生所学整理成教案，为国家培养更多的优秀刑事技术警察继续发挥余热。崔道植，这位从旧中国衣食无着的农家子弟成长起来的新中国首席痕迹检验专家，用自己的实际行动践行着“永远跟党走，今生报党恩”的信念。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="250983"&gt;
   东京奥运会第五比赛日 中国体育代表团再获2金1铜
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  今天（7月28日），东京奥运会进入开幕后第五比赛日的争夺。截至目前，中国体育代表团在赛艇、跳水等项目上再获2枚金牌、1枚铜牌。在今天上午举行的赛艇女子四人双桨比赛中，中国组合陈云霞、张灵、吕扬、崔晓桐展现出超强实力，从出发开始就处于领先位置。最终，四人以6分5秒13、领先第二名6秒多的成绩夺得冠军，同时创造了世界最佳成绩。在跳水男子双人3米板比赛中，中国组合王宗源、谢思埸同样发挥出色，以467.82分、领先第二名20多分的优势，为中国体育代表团夺得第11枚金牌。此外，在赛艇男子双人双桨比赛中，中国组合张亮、刘治宇获得铜牌，这是中国男子赛艇队夺得的首枚奥运奖牌。中国香港代表团选手何诗蓓在女子200米自由泳比赛中夺得1枚银牌。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="250984"&gt;
   国新办举行防汛救灾工作情况发布会
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  国新办今天（7月28日）举行防汛救灾工作情况发布会，介绍今年以来各地雨情汛情灾情主要特点。今年以来，我国极端天气事件多发频发，北方江河汛情严重，洪涝灾害造成3481万人次受灾，146人死亡失踪，直接经济损失1230亿元。尤其是河南省灾情重，截至目前已有73人遇难。当前正值防汛关键时期，预计8月底前我国气候状况总体偏差，防汛抗洪形势仍然严峻复杂，国家防办、应急管理部将会同有关部门和地方全力做好防汛抢险救灾各项工作，保障人民群众生命财产安全。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="250985"&gt;
   人民日报钟声文章：美国要重塑的“领导力”其实是“破坏力”——政治操弄难掩美抗疫不力事实
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  今天（7月28日）出版的《人民日报》发表钟声文章，题目是《美国要重塑的“领导力”其实是“破坏力”——政治操弄难掩美抗疫不力事实》。文章说，为修复美国形象，美国现政府摆出了一副“痛改前非”的姿态，并不时高谈阔论“多边主义”“国际责任”。然而，尽管美国政客嘴上说得很动听，但人们却日益看清，美国现政府的外交政策不过是新瓶装旧酒。为维护美式霸权，美国现政府同样不惜践踏国际规则，破坏国际合作。文章强调，在应对疫情这一全球性挑战面前，真正的领导力体现在促进国际社会团结合作上，而不是“甩锅”推责上。在病毒溯源问题上，真正的领导力体现在尊重科学与事实上，而不是政治操弄上。在21世纪的今天，任何国家如果还抱持冷战思维，还想从冷战工具箱里翻找过时的工具，为遏制打压他国拉“小圈子”、搞集团对抗，最终只会被时代所抛弃，所谓的重塑“领导力”更是妄想。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="250986"&gt;
   江苏南京严格防控举措 遏制疫情传播
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  截止到7月27日24时，江苏南京共报告新冠肺炎本土确诊病例153例，本土无症状感染者2例。面对“德尔塔”变异毒株的严峻防疫形势，南京全面提升管控措施，遏制疫情扩散蔓延。目前，南京市正在组织开展流调追踪、核酸检测，检测范围已扩展至全市常住人口和外来人员。为确保应检尽检，医务人员为行动不便等特殊人群提供上门采样。目前，南京已开展两轮全员核酸检测，全市1800多个检测点有序运转。从昨天（7月27日）开始，禄口机场实行全面封闭管理，对驻场单位人员进行疏散、集中隔离。全市长途客运站暂停运营，电影院、健身房等密闭场所暂停营业，农贸市场、商场等重点场所落实限流等管控措施，非必要不开展线下大型活动。截至目前，南京共划定4个高风险地区、42个中风险地区。在封控街道，由社区干部、医务人员、公安干警、城管队员、网格员组成现场处置专班。南京市还成立生活物资保障指挥部，协调居民生活必需品的供应。现在，全市有59万余名党员、10万余名志愿者坚守在疫情防控一线。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="250987"&gt;
   国家卫生健康委通报最新疫情
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  国家卫生健康委今天（7月28日）通报，7月27日0—24时，31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告新增新冠肺炎确诊病例86例，其中境外输入病例31例，本土病例55例。新增无症状感染者18例，其中境外输入17例，本土1例。截至7月27日24时，现有确诊病例862例。截至7月27日，各地累计报告接种新冠病毒疫苗158336.1万剂次。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="250988"&gt;
   国内联播快讯
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  我国开展粮食流通专项执法 保障国家粮食安全国家粮食和物资储备局开展全国粮食流通“亮剑2021”专项执法行动以来，查处违法违规问题30个，牵头制定了《粮食储备管理问责办法（试行）》，将对政府储备主体责任履行不到位、不执行国家粮食储备管理政策等情形予以问责。上半年我国可再生能源持续稳定增长国家能源局今天（7月28日）发布，截至6月底，我国可再生能源装机规模达9.71亿千瓦，实现稳步扩大。上半年，全国可再生能源发电量达1.06万亿千瓦时，持续快速增长。全国水能、风能、太阳能等利用率均比上年同期有所提高。最高法发布司法解释规范人脸识别应用最高人民法院今天（7月28日）发布司法解释，规范人脸识别应用，明确，宾馆、商场等经营场所滥用人脸识别技术构成侵权；物业服务企业不得强制将人脸识别作为出入小区唯一验证方式；信息处理者处理未成年人人脸信息，必须征得监护人的单独同意；应用程序不得强制索取非必要个人信息。第一届全国人力资源服务业发展大会在重庆启动今天（7月28日），第一届全国人力资源服务业发展大会在重庆启动。此次大会以“新时代、新动能、新发展”为主题，会期2天，其间将举办人力资源服务业高质量发展论坛等活动。我国将全面推进消除丙肝行动今天（7月28日）是世界肝炎日，国家卫健委表示，据估算，全国现有丙肝患者约450万人，我国将通过实施以疫苗预防接种为主的综合防控策略，降低丙肝流行水平，全面推进实施消除丙型肝炎公共卫生危害行动。中越、中欧班列首次实现联程运输昨天（7月27日），搭载了250多吨衣服、背包等越南物品的42090次班列从广西凭祥火车站启程。这批货物由中越班列送达中国，并搭乘中欧班列前往比利时，相比海运可节省约一周的运输时间。这是中越、中欧班列首次实现联程运输。上海60个外资项目集中签约投资总额58.5亿美元今天（7月28日），上海市60个外资项目集中签约，投资总额58.5亿美元，涉及生物医药、集成电路、人工智能等重点产业。同时，位于上海浦东的前滩国际经济组织集聚区正式揭牌，一批国际经济组织集中入驻。深中通道东人工岛陆域基本形成今天（7月28日），深中通道东人工岛陆域基本形成。这是国内首个高速公路水下枢纽互通工程，海域面积达47.63万平方米。深中通道东人工岛东接广深沿江高速，西接项目沉管隧道，它的形成为深中通道全线贯通打下了坚实基础。2021年度海军舰载机飞行学员录取工作结束2021年度海军舰载机飞行学员选拔录取工作日前结束。招飞生源覆盖全国22个招飞省份，约有13000余名学生报名，从全国14所青少年航校招收的飞行学员超过了总人数的三分之一。中国第20批赴黎巴嫩维和部队今日出征今天（7月28日）早上7时，中国第20批赴黎巴嫩维和部队第一梯队205名官兵，从云南昆明飞赴黎巴嫩南部边境。在为期一年的任务中，他们将主要担负扫雷排爆、工程建设维护、卫生防疫、人道主义救援等任务。水利部发布太湖2021年第1号洪水水利部今天（7月28日）发布太湖2021年第1号洪水。受台风“烟花”及天文大潮影响，今天8时，太湖平均水位涨至3.92米，超警戒水位0.12米。目前，水利部门正统筹协调太湖周边地区加大河网向长江排水力度，为太湖泄洪创造条件。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="250989"&gt;
   全球新冠肺炎确诊病例超1亿9460万例
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  根据世界卫生组织的统计数据，全球新冠肺炎累计确诊病例已达到194608040例，累计死亡病例为4170155例。截至北京时间今天（7月28日）16时，美国累计确诊病例为34603997例，死亡病例为611288例。27日，美国单日新增70740例。专家警告美国单日新增或将再达20万美国有线电视新闻网27日报道说，在截至27日的7天里，美国35个州的新增确诊病例周增幅都达到了50%甚至更多。美国疾控中心前主任汤姆·弗里登表示，参照英国疫情之前的走势，未来4—6周，美国的单日新增确诊病例可能会达到目前的约4倍，也就是达到20万例。此外，据《华盛顿邮报》报道，由于连续多月囤积疫苗，加之国内疫苗接种速度不理想，美国有1300万剂疫苗面临过期风险。东京单日新增确诊病例再达新高据日本广播协会电视台统计，东京都28日新增确诊病例首次超过3000例，达3177例，连续两天达新高。此外，7月1日以来，东京奥运会相关人员确诊病例增至169例。韩国今天宣布单日新增确诊病例1896例，为该国有疫情以来的新高，其中1800例以上为社区感染。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="250990"&gt;
   IMF警告复苏分化加剧 呼吁疫苗公平分配
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  国际货币基金组织27日发布《世界经济展望报告》更新内容，将2021年全球经济增长预期维持在6%不变。但同时警告说，由于多数发展中国家疫苗接种率低，面临新冠疫情反弹的严峻挑战，全球范围内经济复苏分化加剧。当前要务是确保疫苗在全球范围内公平分配。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2021-07-27 新闻联播 文字版</title><link>https://cn.govopendata.com/xinwenlianbo/20210727/</link><description>&lt;div class="col-md-9 col-sm-12"&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="250551"&gt;
   习近平《在庆祝中国共产党成立100周年大会上的讲话》少数民族文字单行本出版发行
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平《在庆祝中国共产党成立100周年大会上的讲话》少数民族文字单行本已由中国民族语文翻译局翻译，民族出版社出版，即日起面向全国公开发行。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="250552"&gt;
   【奋斗百年路 启航新征程·小康梦圆】补齐“三农”短板 提升全面小康成色
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  习近平总书记指出，农业强不强、农村美不美、农民富不富决定着亿万农民的获得感和幸福感，决定着我国全面小康社会的成色和社会主义现代化的质量。党的十八大以来，中央加快补齐全面小康“三农”领域短板，抓粮食安全，推动乡村振兴，农民幸福感、获得感不断增强，农业农村迈向现代化新征程。这是今天的中国农村，民生显著改善，面貌焕然一新。教育、住房有保障，饮水安全全面解决，基本实现村村通电、通光纤4G网络，基本医疗、养老保险也基本全覆盖，95%以上村庄开展了清洁行动。这是今天的中国农业，综合生产能力上了大台阶。高标准农田建成8亿亩，科技进步贡献率超过60%，耕种收综合机械化率达71%，粮食产能迈上1.3万亿斤水平，肉蛋奶、果菜茶品种丰富、供应充裕。这是今天的中国农民，收入较2010年翻一番多。2020年，农民人均可支配收入突破1.7万元，增速连续11年跑赢城镇居民，现行标准下9899万农村贫困人口全部脱贫，城乡居民收入差距持续缩小。农为邦本，本固邦宁。党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央始终用大历史观来看待农业、农村、农民问题，把解决好“三农”问题作为全党工作的重中之重，坚持农业农村优先发展，加快补上“三农”领域短板，发挥好“三农”压舱石作用。习近平总书记指出，解决好吃饭问题，始终是治国理政的头等大事。从察看小麦长势、调研水稻生长情况、察看玉米优良品种，到强调下决心把我国种业搞上去，切实把黑土地这个“耕地中的大熊猫”保护好、利用好，习近平总书记一直高度重视粮食安全问题。他嘱托农业大省要在确保国家粮食安全方面有新担当新作为，要求粮食安全党政同责。为了把14亿多中国人的饭碗牢牢端在自己手里，中央持续推进“藏粮于地、藏粮于技”战略，加强农田水利建设，提升农机装备水平，提高良种覆盖率，使得粮食产量连续6年稳定在1.3万亿斤以上，今年夏粮产量再创历史新高。2017年，党的十九大上，习近平总书记在强调坚决打好脱贫攻坚战的同时，又提出一项重大战略——乡村振兴战略，开启了城乡融合发展和现代化建设的新局面。2018年，首个中国农民丰收节到来之前，习近平总书记指出，乡村振兴是包括产业振兴、人才振兴、文化振兴、生态振兴、组织振兴的全面振兴，是“五位一体”总体布局、“四个全面”战略布局在“三农”工作的体现。作为产业振兴的重大举措，中央加快发展富民乡村产业，促进一二三产业融合发展。为推动乡村生态振兴，中央落实1665亿元地方债用于农业农村。农村人居环境整治三年行动如期完成，今年，五年提升行动也全面开启。目前，全国乡村创业创新人员达3150万，休闲旅游吸纳就业1100万，带动800多万农户受益。民族要复兴，乡村必振兴。伴随着乡村振兴战略的全面实施，中国乡村开启了走向农业农村现代化的新征程。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="250553"&gt;
   《全面建成小康社会大事记》将出版
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  为庆祝全面建成小康社会奋斗目标如期实现，经党中央批准，中央党史和文献研究院编写了《全面建成小康社会大事记》。《大事记》全文约4.5万字，明天（7月28日）将在《人民日报》刊发。人民出版社将于近期出版单行本，中央编译出版社将于近期出版英文单行本。《大事记》坚持以马克思列宁主义、毛泽东思想、邓小平理论、“三个代表”重要思想、科学发展观、习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，全面记述党团结带领人民在中华大地上全面建成小康社会的光辉历程；突出反映在社会主义革命和建设的基础上，用40多年时间实现人民生活从温饱不足到总体小康、全面小康的历史性跨越；充分展示党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央团结带领全国各族人民自信自强、守正创新，统筹推进“五位一体”总体布局、协调推进“四个全面”战略布局，奋力夺取全面建成小康社会伟大胜利，实现第一个百年奋斗目标所取得的历史性成就、发生的历史性变革。《大事记》的编写出版有助于引导广大党员、干部、群众更加深刻地认识中国共产党人的初心和使命就是为中国人民谋幸福、为中华民族谋复兴，进一步坚定道路自信、理论自信、制度自信、文化自信，更加紧密地团结在以习近平同志为核心的党中央周围，高举中国特色社会主义伟大旗帜，不忘初心、牢记使命，以永不懈怠的精神状态和一往无前的奋斗姿态，朝着全面建成社会主义现代化强国、实现中华民族伟大复兴中国梦的宏伟目标奋勇前进。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="250554"&gt;
   李克强对全国优化生育政策电视电话会议作出重要批示强调 减轻群众生育 养育 教育负担 实施好三孩生育政策
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  全国优化生育政策电视电话会议7月27日在京召开。中共中央政治局常委、国务院总理李克强作出重要批示。批示指出：人口问题是关系中华民族发展的基础性、全局性、战略性问题。实施三孩生育政策及配套支持措施，是党中央、国务院根据我国人口发展变化形势作出的重大决策，是促进人口长期均衡发展、推动高质量发展的重大举措。要坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，坚持以人民为中心的发展思想，实施好三孩生育政策。切实提高优生优育服务水平，加快普惠托育服务体系建设，促进相关经济社会政策与生育政策配套衔接，减轻群众生育、养育、教育负担。要维护好计划生育家庭合法权益，建立健全计划生育特殊家庭全方位帮扶保障制度。各级政府及有关部门要制定具体实施方案和配套政策措施，狠抓工作落实，把这项利国利民的好事办好！中共中央政治局委员、国务院副总理孙春兰出席会议并讲话。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="250555"&gt;
   栗战书主持召开十三届全国人大常委会第九十八次委员长会议 决定十三届全国人大常委会第三十次会议8月17日至20日在京举行
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  十三届全国人大常委会第九十八次委员长会议27日上午在北京人民大会堂举行。栗战书委员长主持。会议决定，十三届全国人大常委会第三十次会议8月17日至20日在北京举行。委员长会议建议，十三届全国人大常委会第三十次会议审议个人信息保护法草案、监察官法草案、法律援助法草案、医师法草案、兵役法修订草案、反有组织犯罪法草案、家庭教育法草案、陆地国界法草案；审议全国人大教育科学文化卫生委员会关于提请审议科学技术进步法修订草案的议案、全国人大环境与资源保护委员会关于提请审议修订环境噪声污染防治法的议案、全国人大农业与农村委员会关于提请审议种子法修正草案的议案；审议国务院关于提请审议人口与计划生育法修正草案的议案；审议全国人大常委会委员长会议关于提请审议全国人大常委会关于增加《中华人民共和国香港特别行政区基本法》附件三所列全国性法律的决定草案的议案、关于提请审议全国人大常委会关于增加《中华人民共和国澳门特别行政区基本法》附件三所列全国性法律的决定草案的议案；审议最高人民法院关于提请审议关于授权最高人民法院在该院和部分地区开展四级法院审级职能定位改革试点工作的决定草案的议案。委员长会议建议，常委会第三十次会议审议国务院关于今年以来国民经济和社会发展计划执行情况的报告、关于今年以来预算执行情况的报告、关于文物工作和文物保护法实施情况的报告、关于雄安新区和白洋淀生态保护工作情况的报告；审议全国人大常委会执法检查组关于检查企业破产法实施情况的报告、关于检查畜牧法实施情况的报告；审议全国人大常委会代表资格审查委员会关于个别代表的代表资格的报告；审议有关任免案等。委员长会议还审议了全国人大财政经济委员会关于2021年上半年经济形势分析会的情况报告等。委员长会议上，全国人大常委会秘书长杨振武就常委会第三十次会议议程草案和日程安排作了汇报。全国人大常委会有关副秘书长，全国人大有关专门委员会、常委会有关工作委员会负责人就常委会第三十次会议议题作了汇报。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="250556"&gt;
   【奋斗百年路 启航新征程】“七一勋章”获得者：新中国纺织工人的优秀代表黄宝妹
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  今天（7月27日）的“七一勋章”获得者为您介绍新中国纺织工人的优秀代表，在平凡岗位干出了不平凡业绩的老劳模——黄宝妹。今年90岁的黄宝妹现在依然保持着给年轻党员上党课的传统。时间回到1952年11月的一天，在上海国棉十七厂纺织机的轰鸣声中，黄宝妹宣誓入党。当时，黄宝妹所在的车间主要负责把粗纱纺织成织布用的细纱，纱线断头如果没有及时接上，皮辊缠绕棉纱就会出现皮辊花。为减少浪费，又能纺出优质棉线，黄宝妹刻苦练习、钻研技术，探索出一套操作法在全厂推广，不仅能节省三分之一人力，还可以让机器实现24小时不停运转。因为工作表现突出，1956年与1959年，黄宝妹两次被评为全国劳动模范。退休后，她参与了多地纺织厂建设，她不占股、不领工资，从厂房设计到设备购买，从人员挑选到技术培训，都是亲力亲为、勤恳工作。如今，她继续发光发热，积极服务居民群众，宣讲党的优良传统。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="250557"&gt;
   【让党旗在防汛救灾一线高高飘扬】挺身而出 奋战在灾情一线
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  连日来，在河南防汛救灾当中，党员干部冲锋在前，3.6万支党员突击队奋战一线。在险情得到控制的同时，帮助群众加快恢复生产生活秩序，让党旗在防汛救灾一线高高飘扬。加快恢复生活秩序是新乡市建文社区这两天的工作重点，随着辖区内积水退去，社区主任杨俊燕带着同事们一起，挨家挨户排查清淤情况，为进一步全面消杀做准备。为了能随时处理突发情况，建文社区组成了党员抢险队，24小时在社区待命，大家伙儿已经一周多都顾不上回家了。像建文社区一样，眼下在河南，各部门党员干部全力以赴，让城市尽早步入正轨。保水、保电、恢复通讯、抢修道路，共18.8万个基层党组织、376万名党员干部冲锋在防汛救灾第一线。眼下，秋季农作物生长到了关键期，为把损失降到最低，河南农技人员深入生产一线，组织各类机械，动员群众，迅速开展生产自救。在灾情最严重、抢险最困难、群众最需要的地方都有共产党员挺身而出。河道中，不顾自己安危，为救6名被困群众差点被大水卷走的消防队员；涵洞被堵，毫不犹豫跳进水中处险的村党支部书记；还有在泥石流封堵出村道路的危急关头，安全转移619名村民的党员突击队……在这场防汛救灾大战大考中，共产党员把保障人民群众生命财产安全放在第一位。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="250558"&gt;
   中宣部举行“中华民族一家亲 同心共筑中国梦”中外记者见面会
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  今天（7月27日），中共中央宣传部举行中外记者见面会，邀请6位民族工作领域的优秀党员代表围绕“中华民族一家亲 同心共筑中国梦”这一主题，与中外记者见面交流。带领农牧民脱贫增收的蒙古族干部鲍亚利；带头“找水、修路、兴产业”的广西平等村原村支书潘庆标；带领村民把贫困村建成国家3A级景区的云南佤族干部赵家清；扎根西藏乡村40多年的藏族干部格桑卓嘎；带动贫困户养牛脱贫的回族企业负责人丁秀琴；团结各族群众，自觉站在反分裂斗争一线，共建幸福家园的南疆阿瓦提县县委副书记吾布力喀斯木·买吐送，分享了他们充分发挥党员先锋模范作用，促进民族团结进步、铸牢中华民族共同体意识的生动实践。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="250559"&gt;
   上半年规模以上工业企业利润平稳较快增长
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  国家统计局今天（7月27日）公布数据显示，上半年我国工业生产需求稳定恢复，企业经营状况持续改善，企业利润平稳较快增长。上半年，全国规模以上工业企业实现利润总额42183.3亿元，同比增长66.9%，保持较快增长。从行业看，41个工业大类行业中有40个行业利润同比增长或扭亏为盈，1个行业同比持平。其中，有36个行业利润实现两位数及以上增长，七成行业盈利超过疫情前水平。值得关注的是，高技术和装备制造业利润保持了较快增长。上半年，高技术制造业利润同比增长62.0%，装备制造业利润同比增长39.5%，利润占规模以上工业的比重持续提高。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="250560"&gt;
   国新办新闻发布会：科技创新支撑全面建成小康社会
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  国务院新闻办公室今天（7月27日）就科技创新支撑全面建成小康社会的有关情况举行了新闻发布会。科技部有关负责人介绍，党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央坚持把科技创新摆在国家发展全局的核心位置，实施创新驱动发展战略，推进科技自立自强，有力支撑经济发展、民生改善、文化繁荣、生态文明建设，有力保障国家安全、维护战略利益，为全面建成小康社会作出巨大贡献。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="250561"&gt;
   东京奥运会昨晚至今日 中国体育代表团再获3金2银1铜
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  东京奥运会昨晚（7月26日）至今日，中国体育代表团在射击、跳水等项目上获得3金2银1铜。在今天举行的射击10米气手枪混合团体决赛中，中国组合庞伟、姜冉馨和俄罗斯奥委会选手展开激烈角逐。最终，庞伟、姜冉馨以16:14战胜对手，夺得冠军。在跳水女子双人10米台比赛中，中国组合陈芋汐、张家齐五跳发挥近乎完美，以总分363.78分、领先第二名50多分的成绩获得冠军。在射击10米气步枪混合团体决赛中，此前为中国体育代表团夺得本届奥运会首金的杨倩搭档杨皓然，以17:13战胜美国组合，为中国体育代表团夺得第9枚金牌。此外，中国选手廖秋云获得举重女子55公斤级银牌，许昕、刘诗雯夺得乒乓球混双银牌，中国体操队在男子体操团体赛中摘得1枚铜牌。中国香港代表团选手张家朗在男子花剑个人赛中夺得冠军，获得香港回归后的首枚奥运金牌。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="250562"&gt;
   中宣部授予陆军第八十三集团军某旅“红一连”“时代楷模”称号
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  中共中央宣传部今天（7月27日）授予陆军第八十三集团军某旅“红一连”“时代楷模”称号。90多年来，“红一连”历经战火硝烟洗礼，一路披荆斩棘，先后参加战役战斗300余次，完成非战争军事行动40余次，圆满完成调整移防、国际维和、抢险救灾、沙场阅兵等重大任务。中央广播电视总台央视综合频道《时代楷模发布厅》栏目今晚将播出“红一连”的感人事迹，更多内容还可以关注央视新闻、央视频等新媒体平台。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="250563"&gt;
   人民日报钟声文章：“美国优先”是对多边主义的最大伤害——政治操弄难掩美抗疫不力事实
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  今天（7月27日）出版的《人民日报》发表钟声文章，题目是《“美国优先”是对多边主义的最大伤害——政治操弄难掩美抗疫不力事实》。文章说，为给自己抹黑他国、破坏全球抗疫的行径披上合法外衣，美方动辄打着“多边机构”“伙伴国家”的旗号，企图以国际社会代言人自居。然而，事实表明，嘴上喊着“美国回来了”的美国政客，心里想的仍然是“美国优先”，他们心中只有利己主义。对美国来说，它所宣称的多边主义的唯一标准就是可以为其所用。这种赤裸裸的伪多边主义，是对以国际合作为目标的真正的多边主义的最大伤害。文章强调，美国代表不了国际社会，更没有资格以国际社会的名义到处指手画脚。要合作，不要抹黑；要真相，不要谎言；要科学，不要政治操弄。这是病毒溯源问题上的正道。美方继续执迷不悟，以多边之名行单边之实，只会让自己更加孤立，让本国民众吃更多苦头。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="250564"&gt;
   国家卫生健康委通报最新疫情
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  国家卫生健康委今天（7月27日）通报，7月26日0—24时，31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告新增新冠肺炎确诊病例71例，其中境外输入病例40例，本土病例31例。新增无症状感染者20例，其中境外输入17例，本土3例。截至7月26日24时，现有确诊病例795例。截至7月26日，各地累计报告接种新冠病毒疫苗156587.2万剂次。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="250565"&gt;
   中国民间文艺家协会第十次全国代表大会选举产生新一届理事会和领导机构
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  中国民间文艺家协会第十次全国代表大会27日在北京闭幕，大会选举产生了中国民间文艺家协会新一届理事会和以潘鲁生为主席的主席团等领导机构。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="250566"&gt;
   国内联播快讯
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  第四届进博会各项准备工作稳步推进今天（7月27日），第四届中国国际进口博览会迎来倒计时100天，进博会的各项筹备工作正稳步推进。今年的进博会签约参展的世界500强和行业龙头企业数量超过上届，回头率超过80%，同时有30多家为首次参展。全球五大粮商、世界十大工业电器企业聚首进博，大批新品还将在本届进博会上实现“全球首发、中国首展”。上半年物流运行稳中向好 总额超150万亿元中国物流与采购联合会公布的数据显示，上半年，全国社会物流总额为150.9万亿元，同比增长15.7%，两年平均增长7.3%。从需求结构来看，优化特征明显。上半年，工业品物流、居民物流对社会物流总额增长的贡献率比一季度均有不同程度提高。国务院安委会 国家防总部署城市安全工作近日，国务院安委会、国家防总印发《关于切实加强城市安全工作的通知》，要求各地区各有关部门深入分析城市规划、建设、运行等面临的各类重大安全风险，强化城市防汛排涝工作，督促公交企业、道路客运企业严格做好汛期安全运行管理。海关总署今天发布《“十四五”海关发展规划》海关总署今天（7月27日）发布《“十四五”海关发展规划》，明确未来五年将发挥海关在安全、贸易、税收等方面的职能作用，确保在“十四五”时期有力服务构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局，建设更高水平开放型经济新体制。中国地震预警网全面启动示范运行中国地震预警网示范运行新闻发布会今天（7月27日）在唐山召开。四川、云南、京津冀地区从27日开始将全面启动地震预警，地震发生后，该地区人们将第一时间通过电视、手机等相关渠道获得地震波抵达的具体时间。中国地震预警网项目将于2022年底完成全部建设任务。第23届中国科协年会今天在京开幕第23届中国科协年会今天（7月27日）在北京开幕，本届年会围绕科技社团发展与治理、碳中和、“90后”科技人才成长等领域，设置25项专题活动陆续在京津冀三地展开。年会期间，还将成立“一带一路”绿色智造产业联盟，并发布《2021重大科学问题和工程技术难题》等系列报告。北京数字经济体验周启动北京数字经济体验周昨天（7月26日）拉开帷幕。从数字核心产业、数字化技术和数字化生活三个维度，通过产业对接、场景开放、技术体验、信息消费等形式，让广大市民走进实际应用场景，体验数字经济的前沿创新和发展成果。“烟花”继续北上 苏皖沪鲁等地有强降雨今年第6号台风“烟花”两次登陆后缓慢北上，受“烟花”影响，未来三天，上海、江苏、安徽、山东、河南及华北东部等地将有明显降雨，中央气象台上午10时继续发布台风蓝色预警和暴雨黄色预警，提醒人们及时关注雨情、提高警惕，注意安全。电视剧《逐梦蓝天》今晚开播电视剧《逐梦蓝天》今晚（7月27日）起在中央广播电视总台央视综合频道播出。该剧全景式展现我国航空工业70年奋斗史，讲述三代航空英雄前赴后继、同心协力让“中国制造”的飞机翱翔于祖国蓝天的伟大壮举。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="250567"&gt;
   多国反对将病毒溯源问题政治化
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  最近，美国政府再次挑起关于新冠病毒起源的争论。对此，多国表示，新冠病毒溯源必须以科学为依据，反对将新冠病毒溯源政治化。老挝外交部发表声明称，在当前变异病毒更具传染性，并引发新一轮疫情的形势下，各国应全力推动疫苗和药物研发生产合作，避免将新冠病毒溯源问题政治化。全球溯源合作是一个复杂的科学问题，必须秉持客观、透明、包容及纯粹科学研究的精神。只有加强多边合作，各国才能最终战胜疫情。南非执政联盟成员之一的南非共产党日前在其官网发表声明，谴责美国将新冠病毒溯源问题政治化。声明说，病毒溯源是一个科学问题，国际社会应本着科学、客观、公正、严谨的精神对待病毒溯源问题，推动全球抗疫合作。截至25日晚，60个国家致函世卫组织，认同第一阶段溯源研究成果，反对溯源政治化图谋。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="250568"&gt;
   全球新冠肺炎确诊病例超1亿9408万
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  根据世界卫生组织的统计，全球累计新冠肺炎确诊病例为194080019例，死亡病例4162304例。美国累计确诊超3453万例 日增病例近9万截至北京时间今天（7月27日）16时，美国累计确诊病例超3453万例，死亡病例超61万例。26日报告单日新增89297例，为本月以来的第二高。佛罗里达州入院治疗患者人数达到2月以来的最高点。美国哥伦比亚广播公司26日报道称，一项新的预测显示，美国确诊病例仍将上升，预计10月中旬达到高峰。届时，每日新增死亡人数约为850人左右，是目前的三倍多。巴西累计确诊超1970万 死亡病例超55万巴西目前累计确诊超1970万例，死亡病例超过55万例。韩国单日确诊病例连续三周过千韩国26日新增1365例新冠确诊病例，累计病例超过19.1万例。韩联社报道称，韩国已连续三周日增病例超过1000例。自今天起，韩国非首都圈的疫情防疫响应级别提高至次高级，私人聚会人数、公众聚集设施营业时间都受到限制。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="250569"&gt;
   国际联播快讯
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  日本东京都单日新增病例达新高日本东京都27日报告单日新增病例2848例，为疫情暴发以来新高。东京奥组委今天（7月27日）宣布，又有7名奥运相关人员在新冠病毒检测中呈阳性，其中包括2名运动员。自7月1日以来，与奥运相关的确诊人数已达160人。朝韩今日重启双方通信联络线路朝鲜和韩国今天（7月27日）同步宣布，根据两国首脑达成的协议，当地时间今天上午10时起重启两国之间所有通信联络线路。这是双方时隔13个月重启通信联络线路。朝中社发布公报称，朝鲜和韩国领导人近期通过多次亲笔信来往，同意就恢复北南通信渠道，进而就恢复互信、谋求和解迈出一大步。俄总理登俄日争议岛屿 不接受日方抗议俄罗斯总理米舒斯京26日登上俄日争议岛屿南千岛群岛，日本称北方四岛中的一座岛屿，引发日本政府抗议，两国均召见了对方大使。俄罗斯政府表示不接受日方抗议。据俄罗斯媒体报道，米舒斯京登岛期间说，俄方打算在南千岛群岛设立特别经济区，实行零关税或减税。如果日方有兴趣，俄方可以与日方合作。联合国称上半年阿富汗平民死伤数猛增联合国阿富汗援助团26日发布报告说，今年上半年有1659名阿富汗平民丧生，3254人受伤，同比增加47%，其中64%的平民死伤由塔利班和极端组织造成。今年5月以来，阿富汗塔利班发动猛烈攻势，夺取阿富汗大片地区，频频与政府军交火。阿富汗塔利班否认刻意发动针对平民的袭击。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2021-07-26 新闻联播 文字版</title><link>https://cn.govopendata.com/xinwenlianbo/20210726/</link><description>&lt;div class="col-md-9 col-sm-12"&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="250404"&gt;
   习近平致电祝贺阮春福当选连任越南国家主席 李克强致电祝贺范明政当选连任越南政府总理
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  7月26日，国家主席习近平致电阮春福，祝贺他当选连任越南国家主席。习近平在贺电中指出，中越是山水相连的社会主义邻邦，传统情谊深厚，共同利益广泛。面对百年变局和世纪灾疫，双方坚守共同理想信念，践行团结友好初心，以实际行动赋予两国全面战略合作新的时代内涵。习近平强调，今年以来，越共十三大胜利召开，中国共产党迎来百年华诞。中越两党和国家建设事业步入承前启后关键阶段。我高度重视中越关系发展，愿同越南领导同志们一道努力，加强对新时期两党两国关系的战略引领，朝着构建中越具有战略意义的命运共同体目标不断迈进。同日，国务院总理李克强致电祝贺范明政当选连任越南政府总理，表示愿同范明政总理一道努力，增进双方政治互信，夯实友好合作基础，加快发展战略对接，构建互利共赢格局，推动新时期中越关系不断向前发展。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="250405"&gt;
   【新征程开局“十四五”】区域协调发展向着更高水平迈进
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  习近平总书记指出，按照客观经济规律调整完善区域政策体系，发挥各地区比较优势，促进各类要素合理流动和高效集聚，增强创新发展动力，加快构建高质量发展的动力系统，增强中心城市和城市群等经济发展优势区域的经济和人口承载能力，增强其他地区在保障粮食安全、生态安全、边疆安全等方面的功能，形成优势互补、高质量发展的区域经济布局。“十四五”开局之年，我国深入实施区域重大战略和区域协调发展战略，区域空间布局更加优化，质量效益稳步提高，区域协调发展正向着更高水平迈进。不久前，一个由上海、江苏、浙江、安徽共同开发的长三角政务地图上线运营，长三角区域内6.9万多个线下大厅和办理点实现全覆盖，长三角人迎来了同城服务。“十四五”开局，长三角、京津冀、长江经济带、粤港澳大湾区等区域重大战略继续向纵深推进。与此同时，区域协调发展取得积极进展，东部、中部、西部、东北地区经济增速分别为12.8%、14.7%、11.5%、10.2%，主要指标保持快速增长，经济恢复势头良好。进入“十四五”，我国发展的内外环境发生前所未有的深刻变化，经济发展的空间结构正在发生深刻调整。以习近平同志为核心的党中央高度重视区域协调发展，坚持实施区域重大战略、区域协调发展战略、主体功能区战略，构建高质量发展的区域经济布局和国土空间支撑体系。就在近日，《中共中央国务院关于新时代推动中部地区高质量发展的意见》出台，推动中部地区加快崛起，在全面建设社会主义现代化国家新征程中作出更大贡献。一项项重大举措的相继落地，正在推动形成优势互补高质量发展的区域经济布局。上半年，京津冀协同发展取得新突破，北京非首都功能疏解的顶层设计基本完成，中国星网作为首家央企总部在雄安新区注册落地。上半年，长三角科创产业融合发展的协同创新产业体系加快建设，交通、能源、水利等基础设施互联互通水平不断提升，公共服务更好、更多、更公平惠及全体人民。上半年，粤港澳大湾区综合性国家科学中心先行启动区建设提速，前海、横琴、河套等重大合作平台规划建设取得新的进展，规则衔接、机制对接迈向深入。“十四五”开局之年，随着区域协调发展战略的持续推进，我国区域协调发展正向着更高层次迈进，中国经济在高质量发展轨道上坚定前行。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="250406"&gt;
   李克强在国家防汛抗旱总指挥部主持召开抗洪抢险救灾和防汛工作视频会议
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  26日，中共中央政治局常委、国务院总理李克强在国家防汛抗旱总指挥部主持召开视频会议。应急部代表国家防总作了汇报。李克强与河南、河北、江苏、浙江、安徽省政府主要负责同志视频连线，并听取气象、水利、自然资源、住建、交通等部门负责人汇报。要求紧绷安全这根弦，抓实防汛救灾措施。李克强说，近期我国局地极端强降雨造成重大人员伤亡和财产损失，令人痛心。受灾地区和有关方面全力抢险救灾，做了大量工作。要继续贯彻习近平总书记对防汛救灾工作的重要指示精神，落实党中央、国务院部署，针对当前十分严峻的防汛形势，始终把保障人民群众生命财产安全放在第一位，全力以赴做好防汛救灾工作。李克强说，人命关天，河南等受灾地区要把救援受困群众作为防汛救灾首要任务，不留死角，不落一人，最大限度减少人员伤亡。实事求是、公开透明发布信息。强化预警响应机制，做到及时预警、及时反应，紧急情况下，除特殊行业外果断停工停学停业，对城市地铁、隧道等要有保障群众安全硬措施，宁可过一些，该停就停、该封就封。加强重点水利巡查值守，一有险情立即处置。做好遇难者家属抚恤，保障受灾群众基本生活。开展恢复重建，立即动用中央财政预备费，先预拨几十亿元支持受灾严重地区，按灾情核查进度再加大支持力度。总结经验教训，完善制度，对失职者严肃追责。李克强说，各地各部门要在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，坚持以人民为中心，守护好一方平安，促进经济社会平稳健康发展。王勇、肖捷、何立峰参加。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="250407"&gt;
   全国政协召开“积极应对人口老龄化，促进人口均衡发展”专题协商会
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  全国政协26日在京召开“积极应对人口老龄化，促进人口均衡发展”专题协商会，中共中央政治局常委、全国政协主席汪洋出席并讲话。他强调，要深入领会习近平总书记关于人口工作的重要论述，准确把握人口发展大趋势和老龄化规律，着眼国家发展全局和亿万百姓福祉，发挥制度优势，创新工作思路，强化社会协同，走出一条具有中国特色的应对老龄化之路，促进人口长期均衡发展，为全面建成社会主义现代化强国创造条件。90多位全国和地方政协委员参会，40多位委员、专家和基层代表发言，100多位委员通过移动履职平台发表意见。委员们认为，我国人口发展面临老龄化与少子化叠加的双重压力，带来的影响是全面的、深刻的、持久的，必须及时应对、综合应对、科学应对。要加快构建多层次养老服务体系，推进基本养老保险全国统筹，要大力发展“银发经济”，制定“十四五”老龄产业发展规划，推动养老事业和养老产业协同发展。要实施老有所为促进计划，探索渐进式延迟退休年龄政策，科学开发低龄老年人力资源，挖掘老年人口红利。要认真落实三孩生育政策，完善配套措施，降低生育、养育、教育成本，改变生育意愿下降趋势。要引导社会各界树立正确的老龄社会观，推动建设老年友好型社会。中共中央政治局委员、国务院副总理孙春兰出席会议并讲话。她指出，要深入贯彻习近平总书记关于老龄工作的重要指示，以推动实施积极应对人口老龄化国家战略为重点，突出抓好“健康服务、养老服务、社会保障”三大体系建设，走中国特色积极应对人口老龄化道路。全国政协副主席何维在会上发言。中共中央、国务院有关部门和单位负责同志到会听取意见建议，与委员互动交流。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="250408"&gt;
   【央视快评】用伟大建党精神滋养党性修养
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  本台播发央视快评《用伟大建党精神滋养党性修养》。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="250409"&gt;
   “红一连”：永做铁心向党的红色传人
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  陆军第83集团军某旅“红一连”诞生于秋收起义，与人民军队同龄；塑魂于三湾改编，开创“支部建在连上”先河。组建94年来，“红一连”始终接续传承“支部建在连上”的光荣传统，铁心向党，本色不变。新时期，“红一连”奋战在强军兴军的最前沿，把连队锻造为无往不胜的刀尖铁拳。华山脚下，训练间隙，“红一连”正在举办优秀共产党员表彰仪式。这种仪式是“红一连”从战争年代延续下来的铁规矩。1927年，毛泽东率领秋收起义部队到达江西省永新县三湾村进行改编。他来到“红一连”，亲自主持了6名新党员的入党仪式，指导建立了全军第一个连队党支部，开创了我军“支部建在连上”的先河。一代人有一代人的使命，一代人有一代人的担当，“支部建在连上”的伟大创举不但标志着人民军队掀开了崭新篇章，也成为“红一连”党支部红色基因世代传承的力量所在。党员的带头也在改变着每一个进入“红一连”的年青官兵。一切以实战为标准，一切以打赢为目的，在“红一连”官兵眼中，能战是对党最大的忠诚。走进新时代，连队圆满完成维和、中外联演、非战争军事行动等重大任务数十次，荣立集体一等功1次、二等功5次。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="250410"&gt;
   【央视短评】永远不变的红色传承
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  “红一连”无往不胜的征程上书写着永远不变的红色传承。人民军队对党绝对忠诚、绝对纯洁、绝对可靠，在习近平强军思想指引下，矢志不渝，不负使命，为全面建设世界一流军队而奋勇前进。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="250411"&gt;
   东京奥运会昨晚至今日 中国体育代表团再获1金2银3铜
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  东京奥运会昨晚（7月25日）至今日，中国运动员在举重、游泳等项目上表现出色，为中国体育代表团再获1金2银3铜。在昨晚进行的举重男子67公斤级比赛中，中国选手谌利军抓举第一次试举举起145公斤，以排名第四、落后第一名6公斤的成绩进入挺举比赛。挺举比赛中，谌利军第一次试举举起175公斤，此时总成绩已经落后第一名11公斤。挺举第二次试举，谌利军放手一搏，直接挑战187公斤。最终，谌利军以抓举145公斤、挺举187公斤、总成绩332公斤夺得冠军，同时打破挺举和总成绩两项奥运会纪录，为中国体育代表团夺得第六金。此外，中国组合曹缘/陈艾森夺得跳水男子双人10米台银牌；游泳赛场，中国选手张雨霏夺得女子100米蝶泳银牌，李冰洁夺得女子400米自由泳铜牌；赵帅在跆拳道男子68公斤级比赛中摘得1枚铜牌；魏萌获得射击女子飞碟双向铜牌。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="250412"&gt;
   多部门联动 河南生产生活秩序加速恢复
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  连日来，多部门联动，采取有效举措，河南生产生活秩序加速恢复。今天（7月26日），随着积水逐渐退去，河南新乡受降雨影响的企业逐渐开始复工复产。据了解，新乡市红旗区全区工业企业中受强降雨影响严重的共有25家。当地政府成立了“马上办”办公室，派干部入驻企业帮扶，尽快恢复生产生活秩序。截至今天中午，河南1854条受损供电线路已抢修恢复1752条，恢复供电351万户。郑州自来水公司受损的8座水厂已全部恢复正常运行，主城区因灾停水的1221个小区已全部恢复供水。据银保监会初步统计，截至26日零时，各银行业机构已为河南准备救灾资金810亿元，已经发放100亿元，重点保障防汛救灾、民生保供等资金需求。河南保险业累计接到报案36万件，估损金额92亿元。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="250413"&gt;
   台风“烟花”两次登陆 各地积极应对
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  今年第6号台风“烟花”于今天（7月26日）上午9时减弱为强热带风暴级，并在9时50分左右在浙江省平湖市沿海再次登陆，登陆时中心附近最大风力10级。面对强风暴雨，各地积极应对。台风带来的强降雨导致嘉兴河网水位普遍上涨，当地出动抢险人员处理险情。受台风两次登陆影响，杭州临安区多处道路被山洪冲毁，当地紧急转移安置危险区域人员。在宁波，多地今天出现内涝，海曙区117个村庄（社区）不同程度受淹，有的地方积水最深超过2米。台风“烟花”的再次登陆导致上海金山区6个小区出现积水，当地设置了279个安置点，转移安置群众28000多人。今天凌晨四时开始，龙泉港开闸泄洪，目前出海闸已排水1683万立方米。在江苏，受台风影响，全省已经转移人员264537人。在太浦河平望站，这里水位已经达到4.10米，超过保证水位，当地在太浦河沿线安排人员24小时巡防，并对沿岸部分群众进行撤离。未来，虽然“烟花”将逐渐减弱，但风雨影响仍会持续。预计今明两天，浙江中北部、上海、江苏中南部、安徽中南部等地有大到暴雨，其中，部分地区有大暴雨。气象部门提醒，局地中小河流洪水气象风险很高，要继续做好实时监测、防汛预警和转移避险等工作。国家减灾委、应急管理部启动国家Ⅳ级救灾应急响应，派出救灾工作组深入灾区指导和协助地方做好受灾群众生活救助等救灾工作。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="250414"&gt;
   我国发布首张跨境服务贸易负面清单
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  国务院新闻办今天（7月26日）举行发布会，介绍了国家在跨境服务贸易领域第一张负面清单的有关情况。《海南跨境服贸负面清单》明确列出针对境外服务提供者的11个门类70项特别管理措施，凡是清单之外的领域，在海南自由贸易港内都将对境内外服务提供者一视同仁、平等准入。清单取消了境外个人参加注册计量师、勘察设计注册工程师、注册消防工程师等10多项职业资格考试方面的限制；取消了境外船舶检验机构没有在中国设立验船公司，不得派员或者雇员在中国境内开展船舶检验活动的限制。负面清单的开放度不仅超过我国入世承诺，也高于我国目前生效的主要自贸协定相应领域的开放水平。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="250415"&gt;
   人民日报钟声文章：美国何以沦为谣言的制造和传播者？——政治操弄难掩美抗疫不力事实
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  今天（7月26日）出版的人民日报发表钟声文章，题目是《美国何以沦为谣言的制造和传播者？——政治操弄难掩美抗疫不力事实》。文章指出，制造并传播谣言，操控利用媒体，炒作所谓“证据”，大搞“有罪推定”，是美国政府诋毁、抹黑、打压他国的惯用伎俩。如今，在病毒溯源这一严肃的科学问题上，美方故伎重施，企图通过妖魔化、污名化中国，达到甩锅推责、遏制中国发展的目的。美国制造的政治病毒的传播，已成为全球性公害。文章强调，美方如此行径再次刷新了人们对美式霸权的认知，也让人们看清了美国对当今世界发展大势的无知。美方似乎忘记了，它所面对的是一个拥有坚强决心、坚定意志和强大能力捍卫国家主权和领土完整的世界第二大经济体，是一个致力于推动构建人类命运共同体、以自身新发展为世界提供新机遇的中国。美方苦心孤诣制造并传播的谣言，终究蒙蔽不了世人的眼睛，掩盖不了事实真相，注定将走向破产失败。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="250416"&gt;
   国家卫生健康委通报最新疫情
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  国家卫生健康委今天（7月26日）通报，7月25日0—24时，31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告新增新冠肺炎确诊病例76例，其中境外输入病例36例，本土病例40例。新增无症状感染者24例，其中境外输入20例，本土4例。截至7月25日24时，现有确诊病例741例。截至7月25日，各地累计报告接种新冠病毒疫苗155026.8万剂次。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="250417"&gt;
   国内联播快讯
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  上半年全国生态环境质量持续改善生态环境部今天（7月26日）发布，今年上半年，全国细颗粒物（PM2.5）平均浓度为34微克/立方米，同比下降2.9%。臭氧浓度为138微克/立方米，同比下降2.1%。全国水环境质量持续向好，Ⅰ—Ⅲ类水质断面比例为81.7%，同比上升1.1个百分点。2020年经济发展新动能指数比上年增长35.3%国家统计局今天（7月26日）公布数据显示，2020年我国经济发展新动能指数为440.3，比上年增长35.3%，网络经济、创新驱动等各项分类指数与上年相比均有提升，经济发展新动能展现出良好韧性活力。上半年全国新办涉税市场主体累计达624.3万户国家税务总局最新数据显示，今年上半年，全国新办涉税市场主体累计达624.3万户，较2020年和2019年同期分别增长27.3%和22.8%，市场活力有效激发；全国企业销售收入同比增长34.4%，两年平均增长15.1%，企业销售收入逐步恢复。此外，税务总局还通报了3起虚开骗税典型案件，涉嫌虚开发票金额约70亿元。国家医保局深化医保服务“最多跑一次”改革在今天（7月26日）召开的国务院政策例行吹风会上，国家医保局表示，我国职工医保和居民医保政策范围内住院费用支付比例分别稳定在80%和70%左右，医保经办服务将实现省、市、县、乡镇、村全覆盖，加快推进全国统一的医保信息平台建设，实现与各部门数据共享交换机制，推动医保经办服务网上办理。2025年我国基本建成农村寄递物流体系国务院新闻办今天（7月26日）举行政策例行吹风会，国家邮政局和农业农村部、商务部有关负责人介绍，到2025年，我国基本形成开放惠民、集约共享、安全高效、双向畅通的农村寄递物流体系，实现乡乡有网点、村村有服务，农产品运得出、消费品进得去，便民惠民寄递服务基本覆盖。四部门联合部署全国城市地铁安全防范工作今天（7月26日），国务院安委办、国家防办、应急管理部、交通运输部联合要求，各地区、各有关部门要严格落实地铁运营公司主体责任、地方领导责任、预警响应和应急处置措施，要迅速开展城市地铁安全自查整改，加强短临监测预警机制，建立专业应急救援队伍等。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="250418"&gt;
   病例激增 美多个疫情“震中”再现危机
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  截至北京时间今天（7月26日）16时，美国累计确诊病例超过3444万例，死亡病例超过61万例。据美国有线电视新闻网25日报道，截至23日的一周，美国所有州报告的新增确诊病例数与前一周相比均有所增加。在加利福尼亚州洛杉矶县，过去两周新冠肺炎住院人数猛增了一倍多。在佛罗里达州，新增确诊病例数也在过去两周时间内接近翻倍。路易斯安那州目前是全美按人口比例计算新增病例增长最快的州，当地官员表示，疫情迅速蔓延与当地疫苗接种率低有关。疫情严峻 韩宣布上调非首都圈防疫级别韩国25日新增确诊病例1318例。韩国中央防疫对策本部当天宣布，从27日起非首都圈地区的防疫响应级别上调至第Ⅲ级，首都圈防疫级别此前已上调至最严格的第Ⅳ级。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="250419"&gt;
   东京奥运会153名相关人员确诊感染新冠
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  日本东京都26日报告单日新增病例为1429例。东京奥组委26日发布消息称，又有16名奥运相关人员确诊新冠肺炎，其中包括3名运动员。据悉，这3人都没有在奥运村居住过。截至目前，奥运相关人员确诊感染新冠肺炎的人数达到153人。东京奥运会允许运动员领奖台短暂摘口罩国际奥委会日前宣布，根据更新后的防疫手册，东京奥运会的奖牌得主可以在领奖台短暂摘下口罩30秒，这是为了让运动员职业生涯最珍贵的瞬间可以被记录下来，而前三名合影时需戴上口罩。这一规定从25日开始生效。酷暑和台风等恶劣天气考验东京奥运会近日日本连续遭遇高温天气，25日东京最高气温达到34.4℃。东京奥组委表示，将积极采取应对措施，尽量降低酷暑天气对运动员的影响。此外，今年第8号台风“尼伯特”预计27日前后在日本东部沿海登陆。受此影响，原定26日举行的赛艇比赛提前至25日举行，这是东京奥运会首次因恶劣天气改变赛程。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2021-07-25 新闻联播 文字版</title><link>https://cn.govopendata.com/xinwenlianbo/20210725/</link><description>&lt;div class="col-md-9 col-sm-12"&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="250267"&gt;
   【新征程开局“十四五”】中国更高水平开放不停步
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  习近平总书记强调，中国已经开启全面建设社会主义现代化国家新征程，将建设更高水平开放型经济新体制，创造更具吸引力的营商环境，推进高质量共建“一带一路”，同世界和亚太各国实现更高水平的互利共赢。“十四五”开局，中国以更高水平开放发展促合作共赢，推动构建开放型世界经济。“十四五”开局，我国对外贸易再创佳绩，连续13个月同比正增长；“一带一路”建设展现强大韧性与活力，中欧班列逆势上扬，为全球经济寒冬注入暖流。上半年，我国对“一带一路”沿线国家进出口额5.35万亿元，同比增长27.5%，占我国进出口总值近三成。在山东港口青岛港，一艘开往菲律宾马尼拉的集装箱货轮正在进行吊装作业，这是青岛港今年新增的第13条外贸航线。不只是青岛港，上海港、宁波舟山港、广州港等国内主要港口今年以来新增外贸航线超过80条。这些航线大多开往马来西亚、新加坡、韩国等RCEP成员国和“一带一路”沿线国家。航线持续增加的背后是我国不断扩大的开放步伐。今年以来，面对复杂多变的国际环境和经济全球化遭遇的逆风和回头浪，习近平总书记在多个场合持续强调对外开放，始终践行着向国际社会作出的“中国开放的大门不会关闭，只会越开越大”的庄严承诺。3月，中国率先完成《区域全面经济伙伴关系协定》核准，推动全球最大自贸协定尽早生效；4月，增设服务业扩大开放综合试点，有序扩大服务业对外开放；6月，海南自由贸易港法实施，对接国际高水平经贸规则，为自贸港建设夯实法治之基；7月，出台重磅措施，支持浦东新区成为更高水平改革开放开路先锋。与此同时，赋予21个自贸试验区更大改革自主权，累计在国家层面推出278项制度创新成果。落实到位的开放举措、持续优化的营商环境让中国成为外资最为青睐的热土之一。上半年，全国实际使用外资超6000亿元人民币，同比增长28.7%。“一带一路”沿线国家、东盟、欧盟对华实际投资增长明显。中国美国商会日前发布的美国企业在中国白皮书显示，约三分之二美资企业视中国为优先发展市场，并计划2021年增加在华投资。中国欧盟商会调查显示，60%的受访欧洲企业计划2021年扩大在华业务，这一比例比去年上升近10个百分点，中国市场已经成为许多欧盟跨国企业全球业务的重要支柱。不拒众流，方为江海。中国将继续在开放大势中谋自身发展，中国的发展必将为世界提供新机遇。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="250268"&gt;
   【央视快评】努力建设人与自然和谐共生的现代化
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  本台播发央视快评《努力建设人与自然和谐共生的现代化》。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="250269"&gt;
   【走进乡村看小康】发展特色产业 助力农民增收
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  立足本地资源，发展特色产业。今天（7月25日）的《走进乡村看小康》我们一起去看看各地如何通过发展特色农业、乡村旅游、庭院经济等产业，多渠道增加农民收入。天山深处，峡谷当中，一湾清澈冷凉的宽阔水面，这里是新疆伊犁尼勒克县克什喀拉苏村的三文鱼养殖基地。乌斯班是克什喀拉苏村的村民，现在已经是基地的一名合格的技术工。他告诉我们，克什喀拉苏村曾是当地有名的干旱村，山上的16000多亩耕地都是旱田，产量不高。2014年，当地政府利用冷水资源，在这里建起了新疆最大的三文鱼养殖基地。当地政府、企业和贫困群众成立了合作社，养起了三文鱼。收网、起网、分捡、装箱，大家娴熟的动作就好像把牧归的羊群赶进羊圈。冷水鱼养出了富民的“热产业”。如今，克什喀拉苏村有40多人在养殖基地工作，村民们都搬进了新居，一些曾经的牧民还依托三文鱼产业开起了渔家乐。特色鲜明的致富产业为乡村振兴注入蓬勃动力。福建三明长兴村依托丹霞地貌，发展石斛产业；安徽芜湖双桥村发展莲花产业，打造特色莲花小镇；内蒙古鄂尔多斯哈沙图村依托田园综合体，搞起了乡村游；黑龙江牡丹江上官地村发展农业生态游，村民通过自家的庭院就能够增加收入。通过旅游带领村民致富的还有江苏昆山的六如墩村、河北河间的丰尔庄村。2014年，丰尔庄村依托村里的土地优势发展休闲农业。村里通过合作社流转土地，先后建起了农场和庄园，搞起了特色种养殖，马鞭草、格桑花、向日葵等50多种观赏和经济作物一年四季可观赏、能游玩。如今，丰尔庄村每年接待游客超过20万人次，仅旅游一项就能创收2000多万元。陕西榆林岔河则乡在毛乌素沙地上发展起高效农业，种植苜蓿不仅防风固沙，还带动起当地的牛羊养殖；辽宁盘锦大洼区依托滨海湿地的芦苇发展特色产业、新型板材、苇编工艺，大家的日子越来越好。这几天，山西长治西汉村的西红柿丰收了。当地以沼气为中心发展绿色循环农业，生产的果蔬畅销十里八乡。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="250270"&gt;
   【奋斗百年路 启航新征程】“七一勋章”获得者：把生命奉献给脱贫攻坚事业的黄文秀
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  今天（7月25日）的“七一勋章”获得者，为您介绍把生命奉献给脱贫攻坚事业、谱写了新时代青春之歌的黄文秀。黄文秀生前是广西百色市委宣传部理论科副科长，2018年3月，她主动请缨到百坭村担任第一书记。当时的百坭村是一个深度贫困村，全村11个自然屯散落在大山深处。黄文秀来到村里后，她翻山越岭，访遍全村建档立卡贫困户，根据走访调研的情况绘制出百坭村“贫困户分布图”，把每家每户的家庭情况、致贫原因都详细标注出来。黄文秀担任驻村第一书记期间，带领大家想点子、找路子，积极申请项目改善村里“硬件”条件，带领村民因地制宜发展杉木、砂糖橘等特色产业。在黄文秀的努力下，一年多的时间里，村里103户贫困户有88户顺利脱贫，贫困发生率从22.88%降至2.71%。2019年6月17日凌晨，黄文秀在赶回驻点村的路上突遇山洪，生命永远定格在了扶贫路上。2020年底，百坭村实现脱贫摘帽。如今的百坭村产业兴旺，路网畅通，越来越多的年轻人开始返乡投身到乡村建设中。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="250271"&gt;
   东京奥运会昨晚至今日 中国体育代表团再获3金1银2铜
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  东京奥运会昨晚（7月24日）至今日，中国体育代表团在击剑、跳水、举重、射击等项目上再获3金1银2铜。在昨晚进行的击剑女子重剑个人决赛中，中国选手孙一文和罗马尼亚选手波佩斯库在常规时间内打成10平，比赛进入决一剑。关键时刻，孙一文沉着冷静，为中国体育代表团夺得本届奥运会第三金。在跳水女子双人3米板比赛中，中国组合施廷懋/王涵以326.40分、超过第二名20多分的绝对优势夺得冠军。在举重男子61公斤级比赛中，中国选手李发彬以抓举141公斤、挺举172公斤、总成绩313公斤夺得冠军，其中，挺举和总成绩打破奥运会纪录。这也是中国体育代表团在本届奥运会上夺得的第5枚金牌。射击赛场，中国选手同样表现不俗，姜冉馨夺得女子10米气手枪铜牌，盛李豪、杨皓然分别获得男子10米气步枪的银牌和铜牌。此外，中国女子曲棍球队以4:3战胜东道主日本队，中国女子三人篮球队以22:13战胜意大利队。截至北京时间今天18时30分，中国体育代表团以5金1银3铜位居奖牌榜首位。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="250272"&gt;
   中央组织部印发《关于在防汛救灾中充分发挥基层党组织战斗堡垒作用和广大党员先锋模范作用的通知》
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  中共中央组织部近日印发通知，就深入贯彻落实党中央关于防汛救灾工作的决策部署和习近平总书记重要指示批示精神，在防汛救灾中充分发挥基层党组织战斗堡垒作用和广大党员先锋模范作用提出要求。通知强调，各级领导干部要身先士卒、靠前指挥，在防汛救灾大战大考中践行初心使命；防汛一线部门单位党组织和党员干部要冲锋在前、迎难而上，勇当抢险救灾主力军；受灾地区基层党组织和党员干部要守土尽责、挺身而出，让党旗在防汛救灾一线高高飘扬；非受灾地区各级党组织和党员干部要发挥各自优势全力帮助和支持灾区防汛救灾、恢复生产生活。各级党委组织部门要注意在防汛救灾第一线考察干部，指导基层党组织发现和考验入党积极分子，注重发现和总结防汛救灾中涌现的先进典型。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="250273"&gt;
   河南全力防汛抢险救灾 加快恢复生产生活秩序
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  连日来，河南全力防汛抢险救灾，加快恢复生产生活秩序。今天（7月25日），郑州市主城区通信基站全面恢复，抢修工作开始向郊县区域扩展。电力修复也在加紧进行，目前，郑州473个200户以上因灾停电小区中已经通电301个。在巩义市米河镇，记者看到，被洪水冲毁的19座桥梁中已有5座被抢通。同时为保障群众基本用水，当地铺设管道连通附近水厂，在各主要街道设立了9个临时取水点。连日来，当地党委政府不仅向居民发放矿泉水，还组织消防、卫生等部门用大型储水车辆每天上下午两次为群众送去生活用水。防止“大灾之后有大疫”，郑州市已组织15000余名专业人员开展消杀，新乡市在对积水退去区域清淤的同时开展卫生防疫工作。记者在诚城社区紫钰小区看到，社区每天两次对小区进行全方位的消杀。在河南周口市贾鲁河区，为了保证当地群众安全，当地迅速组织人员转移，电力、医疗、通信等队伍24小时保障安置点群众生活。目前，郑州市区公交线路339条已经恢复310条，鹤壁市公交全线恢复。全省高速已经全线通车。国家防总工作组赴河南省郑州市、鹤壁市、安阳市指导防汛救灾工作。农业农村部紧急调派4个专家指导组深入受灾地区实地察看作物灾害发生情况，研究提出防治减灾对策，推进各项关键技术落实。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="250274"&gt;
   台风“烟花”登陆 各地积极应对
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  今年第6号台风“烟花”今天（7月25日）中午12时30分前后在浙江舟山普陀沿海登陆，登陆时中心附近最大风力13级。今天夜间到明天上午，它将在浙江平湖到上海浦东一带沿海再次登陆。受“烟花”影响，浙江、上海等地风强雨大，各地全力应对。今天，浙江宁波海曙、奉化，绍兴上虞、柯桥等地大暴雨并出现内涝。宁波市海曙区多个村庄被淹，当地正积极开展救援，目前已转移安置7000多人。截至目前，浙江全省已开放避灾安置点12000多个，转移群众150余万人。“烟花”台风影响期间正值天文大潮，风暴潮“三碰头”导致舟山沿海出现严重超警戒潮位，舟山多地出现不同程度的海水倒灌，当地第一时间组织救援力量，围堵漫过堤岸的海水。受“烟花”影响，浙江对23个区县发出山洪灾害红色预警，浙江省军区第一时间启动应急预案，组织民兵紧急投入防汛防台准备。在上海，今天风雨加剧，雨量达大暴雨程度，沿海海面风力可达13—15级，目前维持台风橙色和暴雨黄色预警信号。今天，黄浦江上轮渡全面停航，东方明珠、上海博物馆等景区场馆也临时关闭，城市公园均已闭园，所有景观照明设施暂时关闭。上海浦东和虹桥两大机场今天所有客运进出港航班全部取消。下午，上海地铁多条线路停止运营。目前，上海全市转移撤离36.2万人，是近年来最多的一次。受到台风影响，今天上午开始苏州太湖周边的风力逐渐加大，一些环湖村镇已经安排部分群众转移。目前，江苏全省已经转移人员7800多人，2500多条船只回港避风。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="250275"&gt;
   泉州申遗项目成功入选《世界遗产名录》
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  今天（7月25日），在福州市举行的第44届世界遗产大会上，我国世界遗产提名项目“泉州：宋元中国的世界海洋商贸中心”顺利通过审议，成功列入《世界遗产名录》。至此，我国世界遗产总数升至56项。第44届世界遗产委员会会议决议认为，“泉州：宋元中国的世界海洋商贸中心”反映了特定历史时期独特而杰出的港口城市空间结构，其所包含的22个遗产点涵盖了社会结构、行政制度、交通、生产和商贸诸多重要文化元素，共同促成泉州在公元10—14世纪逐渐崛起并蓬勃发展，成为东亚和东南亚贸易网络的海上枢纽。世界遗产委员会依据《实施保护世界文化和自然遗产公约操作指南》所规定的相关标准，决定将“泉州：宋元中国的世界海洋商贸中心 ”列入《世界遗产名录》。自2017年以来，泉州市先后出台三部地方性法律法规，对历史古迹保护的责任主体、经费保障、开放利用等方面进行明确，加强对文物古迹的保护力度。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="250276"&gt;
   人民日报钟声文章：美国的行为无异于“输出病毒”——政治操弄难掩美抗疫不力事实
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  今天（7月25日）出版的人民日报发表钟声文章，题目是《美国的行为无异于“输出病毒”——政治操弄难掩美抗疫不力事实》。文章说，美国政府一些人士在借病毒溯源抹黑中国时，竟大言不惭地大谈“责任”和“拯救生命”。人们不禁要问，和中国在短时间内取得抗疫的重大战略成果相比，美国作为全球医疗技术最发达、最成熟的国家，非但没有在境内控制住疫情，导致迄今本国近3500万人确诊新冠肺炎，超过61万人失去生命，还未采取有效的出境控制措施，加剧了疫情全球扩散，成为名副其实的病毒扩散国。这样的美国，哪里表现出一点责任心？又何曾真正关心过生命？文章强调，行胜于言。真正的责任感必须也只能体现在行动上。在切实控制住本国疫情、在停止“抗疫利己主义”、在真正展现透明度回应国际社会质疑之前，美国根本没有资格奢谈“责任”和“拯救生命”这样的词汇。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="250277"&gt;
   国家卫生健康委通报最新疫情
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  国家卫生健康委今天（7月25日）通报，7月24日0—24时，31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告新增新冠肺炎确诊病例32例，其中境外输入病例27例，本土病例5例。新增无症状感染者17例，其中境外输入13例，本土4例。截至7月24日24时，现有确诊病例692例。截至7月24日，各地累计报告接种新冠病毒疫苗153870.7万剂次。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="250278"&gt;
   国内联播快讯
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  工信部提出5G行业赋能三大指标工业和信息化部负责人今天（7月25日）在5G行业应用规模化发展现场会上表示，到2023年要实现5G在大型工业企业渗透率达到35%、每重点行业5G示范应用标杆数达到100个、5G物联网终端用户数年均增长率达到200%三大指标。郑万高铁最后一座万米长隧道贯通河南郑州至重庆万州高铁控制性工程——巴东隧道今天（7月25日）贯通。隧道全长13248米，是郑万高铁万米长隧道中最后贯通的一座。郑万高铁是国家“八纵八横”高速铁路网的重要组成部分，线路全长818公里，设计时速350公里。2021环青海湖（国际）电动汽车挑战赛收官2021环青海湖（国际）电动汽车挑战赛今天（7月25日）完成最后一天赛程返回西宁，顺利收官。本次挑战赛总里程1100多公里，分14个赛段，最高海拔3940米，从续航、节电、快充、涉水、智能科技等14个方面对参赛车辆进行了评测。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="250279"&gt;
   美国过去一周平均日增确诊近5万例
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  截至北京时间今天（7月25日）16时，美国累计确诊病例超过3443万例，死亡病例超过61万例。截至23日的一周里，美国平均日增病例超过49000例，比此前一周大增60%。而美国疾控中心数据显示，23日，美国接种新冠疫苗人数降至半年来新低。美国党争不断，疫苗接种也被政治化。美国媒体调查显示，93%的民主党人称已经或正准备接种新冠疫苗，而共和党人的这一数据只有49%。曾多次在广播节目中公开反对接种疫苗的保守派主持人菲尔·瓦伦丁日前感染新冠肺炎，病情严重，他对没有接种疫苗表示后悔。英国等国爆发反防疫抗议 冲突不断24日，英国伦敦发生反对封锁措施和疫苗接种的抗议活动。抗议者与警方爆发冲突，多名抗议者被逮捕。在澳大利亚悉尼的抗议活动现场，抗议者与警方之间的冲突激烈。此外，在法国、意大利等国也发生了类似的抗议活动和冲突。东京奥运相关人员确诊人数增至137人今天，日本东京都报告单日新增病例为1763例。东京奥组委今天发布消息称，新增10名奥运相关人士新冠检测呈阳性，包括2名奥运选手。目前东京奥组委公布的奥运相关人士新冠检测阳性人数达到137人。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="250280"&gt;
   墨西哥总统呼吁建立全新地区合作机制
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  拉美和加勒比国家共同体第21次外长会议24日在墨西哥首都墨西哥城召开。墨西哥总统洛佩斯在会前发表讲话，呼吁拉美国家团结起来与美国对话，反对干涉、制裁、排他主义和封锁，建立类似欧盟的全新地区合作和争议调停机制。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="250281"&gt;
   国际联播快讯
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  俄罗斯举行海军节阅兵式俄罗斯今天（7月25日）在圣彼得堡等地举行海军节阅兵式等活动，纪念俄罗斯海军成立325周年。俄罗斯总统普京在阅兵前发表讲话说，俄罗斯在最短的时间内拥有了有效的远程和近程海军航空兵、可靠的海岸防御系统、最新的高超音速高精度武器系统。俄罗斯海军拥有确保国家利益的一切手段。54艘舰艇、48架军用飞机以及4000多名军人参加了圣彼得堡的阅兵活动。阿富汗在31个省实施宵禁阿富汗内政部24日宣布，在全国34个省中的31个省实施宵禁，以遏制塔利班近期加大攻势所导致的暴力事件激增。近期，塔利班与阿富汗政府间的战斗日趋激烈，安全形势持续恶化。据阿富汗《黎明新闻》报道，塔利班目前已控制阿富汗全国约一半的地区。俄罗斯向古巴运送人道主义救援物资俄罗斯国防部24日证实，两架俄罗斯运输机搭载人道主义救援物资飞往古巴，这批物资包括食品、口罩等。据古巴政府统计，仅在美国前总统特朗普执政的4年内，美国政府对古巴采取的单方面制裁措施就超过240项，其中超过50项在新冠肺炎疫情肆虐背景下开始实施，给古巴民众的生活带来严重冲击。本月22日，美国政府还以所谓“侵犯人权”为名制裁古巴官员和实体。美国西部旱情严峻 影响超六千万人据美国福克斯新闻24日报道，美国西部有超过90%的地区处于干旱中，旱情影响的人口已经超过6000万。美国国家海洋和大气管理局局长斯宾拉德称，气候变化加剧了干旱的频率、持续时间和强度，加重了当地的干旱危机。报道称，西部重要水源之一米德湖的水量仅剩约35%，为85年来最低水平，犹他州的大盐湖水位也下降到历史最低水平。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2021-07-24 新闻联播 文字版</title><link>https://cn.govopendata.com/xinwenlianbo/20210724/</link><description>&lt;div class="col-md-9 col-sm-12"&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="250135"&gt;
   奋力谱写雪域高原长治久安和高质量发展新篇章——习近平总书记在西藏考察引发各族干部群众热烈反响
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  在庆祝西藏和平解放70周年之际，习近平总书记来到西藏，祝贺西藏和平解放70周年，看望慰问西藏各族干部群众，给各族干部群众送去党中央的关怀。总书记的到来振奋人心，让西藏各族干部群众倍感温暖。大家表示，一定要全面贯彻新时代党的治藏方略，奋力谱写雪域高原长治久安和高质量发展新篇章。保护好西藏生态环境利在千秋、泽被天下。考察的第一站习近平总书记来到林芝，在尼洋河大桥，他听取了雅鲁藏布江及尼洋河流域生态环境保护和自然保护区建设等情况。总书记指出，要坚持保护优先，坚持山水林田湖草沙冰一体化保护和系统治理，总书记的重要讲话为当地做好新时期生态文明建设指明方向。在林芝市城市规划馆，总书记了解林芝城市建设历程及发展规划。总书记指出，要以资源环境承载能力为硬约束，科学划定城市开发边界和生态保护红线。嘎拉村因春季盛开的山野桃花而闻名。近年来，当地大力推进农业综合体——嘎拉桃花源等项目建设，2016年实现脱贫摘帽，2020年全村农民人均可支配收入3.13万元，同比增长24.7%。村民达瓦坚参热情迎接总书记到家中做客，总书记走进卧室、厨房等仔细察看，还同他们一家人围坐在客厅里聊家常。从生态旅游到物流运输、从土地流转到种植养殖，如今，嘎拉村致富的门路越来越多，这次总书记的到来更加坚定了大伙全面推进乡村振兴的信心。此次考察总书记还坐上专列实地察看拉林铁路沿线建设情况。今年6月25日，西藏首条电气化铁路拉林铁路开通运营，目前已运送旅客超过9.5万人次，它的建成通车结束了藏东南地区不通铁路的历史。位于拉萨市老城区的八廓街距今已有1300多年历史，总书记步行察看八廓街风貌，走进特色商品店，询问旅游文创产业发展、藏文化传承保护等情况。近年来，包括八廓街在内，八廓古城保护工作稳步推进，先后投入资金17亿多元，古城基础设施、古建大院、传统风貌和历史名街得到有效保护和发展。在哲蚌寺，总书记听取西藏宗教工作情况和哲蚌寺加强创新寺庙管理情况介绍。总书记强调，要全面贯彻党的宗教工作基本方针，积极引导藏传佛教与社会主义社会相适应，促进宗教和顺、社会和谐、民族和睦，在推动社会发展进步中发挥积极作用。全面建设社会主义现代化国家的新征程已经开启，站在新的历史起点上，西藏各族干部群众表示，一定要同心协力，砥砺前进，努力建设好团结富裕文明和谐美丽的社会主义现代化新西藏。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="250136"&gt;
   【央视快评】全面贯彻新时代党的治藏方略
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  本台今天（7月24日）播发央视快评《全面贯彻新时代党的治藏方略》。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="250137"&gt;
   汪洋在新疆调研兵团工作
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  中共中央政治局常委、全国政协主席汪洋近日在新疆调研兵团工作。他强调，要深入学习领会第三次中央新疆工作座谈会精神，完整准确贯彻新时代党的治疆方略，认真落实习近平总书记关于兵团工作的重要指示和党中央决策部署，适应新时代新要求增强维稳戍边能力，在改革创新中壮大自身实力，蹄疾步稳推进向南发展，切实增强履行职责使命的思想自觉、政治自觉和行动自觉，为促进新疆长治久安和国家边疆巩固再立新功。21日至24日，汪洋来到兵团一师阿拉尔市、八师石河子市、十师北屯市等地，深入团场、连队、产业园区、企业、社区、学校、医院、博物馆，看望慰问干部职工，并召开座谈会听取有关方面意见建议。汪洋指出，近年来新疆生产建设兵团聚焦新疆工作总目标，不断深化改革，理顺体制机制，全力推进向南发展，各方面工作取得新进展，成绩来之不易，值得充分肯定。汪洋强调，兵团的历史贡献是不可磨灭的，兵团的战略作用是不可替代的。要继续把维稳戍边作为兵团的首要职责使命，找准定位、抓在平时，探索建立多层次、多形式的兵地互动机制，加强同各族群众的交流与互助，努力形成新时代兵团维稳戍边新优势。要总结兵团深化改革工作进展，巩固改革成果，完善改革举措，真正承接行使好“政”的管理职能，确立“企”的市场主体地位，激发兵团发展活力和创造力，持续增强职工群众获得感。要坚定不移推进兵团向南发展，牢固树立“兵地一盘棋”思想，在深入论证的前提下优化战略布局，在统筹协调基础上强化政策支撑，在知重负重中破解发展难题。要落实全面从严治党要求，坚持制度管人管事管权，完善决策机制，加强干部队伍建设，健全监督机制，不断提高兵团工作制度化规范化水平。要深入学习习近平总书记“七一”重要讲话精神，用伟大建党精神滋养党性修养、坚定理想信念，赓续兵团红色血脉，继承弘扬热爱祖国、无私奉献、艰苦创业、开拓进取的优良传统，走好新的长征路，不辜负党中央的期望和重托。陈全国、尤权陪同调研。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="250138"&gt;
   韩正同俄罗斯第一副总理通电话
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  中共中央政治局常委、国务院副总理韩正23日在北京同俄罗斯第一副总理别洛乌索夫通电话。韩正表示，在习近平主席和普京总统战略引领下，中俄新时代全面战略协作伙伴关系进入历史最好时期。近日，两国元首共同宣布《中俄睦邻友好合作条约》延期，为中俄关系注入了新的时代内涵，擘画了两国新时代合作蓝图。中方愿同俄方一道，共同落实好两国元首达成的重要共识，在更大范围、更宽领域、更深层次上推进双方务实合作。要进一步深化抗疫及疫苗合作，共同应对新冠疫情挑战。别洛乌索夫祝贺中国共产党百年华诞并表示，俄方愿以此为契机，与中方深化各领域务实合作，将俄中新时代全面战略协作伙伴关系提升到更高水平。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="250139"&gt;
   中办 国办印发《关于进一步减轻义务教育阶段学生作业负担和校外培训负担的意见》
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  中共中央办公厅、国务院办公厅近日印发《关于进一步减轻义务教育阶段学生作业负担和校外培训负担的意见》。《意见》指出，要坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，全面贯彻党的教育方针，落实立德树人根本任务，着眼建设高质量教育体系，强化学校教育主阵地作用，深化校外培训机构治理，坚决防止侵害群众利益行为，构建教育良好生态，有效缓解家长焦虑情绪，促进学生全面发展、健康成长。《意见》要求，要全面压减作业总量和时长，减轻学生过重作业负担，建立作业校内公示制度，严禁给家长布置或变相布置作业，严禁要求家长检查、批改作业，杜绝重复性、惩罚性作业。要提升学校课后服务水平，满足学生多样化需求，不得利用课后服务时间讲新课。依法依规严肃查处教师校外有偿补课行为，直至撤销教师资格。要坚持从严治理，全面规范校外培训行为，各地不再审批新的面向义务教育阶段学生的学科类校外培训机构，现有学科类培训机构统一登记为非营利性机构。对原备案的线上学科类培训机构，改为审批制。依法依规严肃查处不具备相应资质条件、未经审批多址开展培训的校外培训机构。学科类培训机构一律不得上市融资，严禁资本化运作。已违规的，要进行清理整治。严禁超标超前培训，严禁非学科类培训机构从事学科类培训，严禁提供境外教育课程。严格控制资本过度涌入培训机构，聘请在境内的外籍人员要符合国家有关规定，严禁聘请在境外的外籍人员开展培训活动。要大力提升教育教学质量，确保学生在校内学足学好，逐步提高优质普通高中招生指标分配到区域内初中的比例，规范普通高中招生秩序，杜绝违规招生、恶性竞争。要强化配套治理，提升支撑保障能力，中央有关部门、地方各级党委和政府要加强校外培训广告管理，确保主流媒体、新媒体、公共场所、居民区各类广告牌和网络平台等不刊登、不播发校外培训广告。要扎实做好试点探索，确保治理工作稳妥推进，精心组织实施，务求取得实效。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="250140"&gt;
   【奋斗百年路 启航新征程 中国共产党人的精神谱系】让井冈山精神放射出新的时代光芒
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  井冈山斗争孕育了伟大的井冈山精神。今天，井冈山精神正不断放射出新的时代光芒。井冈山斗争孕育了伟大的井冈山精神。坚定执着追理想，是井冈山精神的灵魂；实事求是闯新路，是井冈山精神的核心。1927年，秋收起义失利后，毛泽东苦苦思索中国革命的出路，写下了《中国的红色政权为什么能够存在》和《井冈山的斗争》两篇著作，成为马克思主义中国化的伟大开篇，探索出“农村包围城市、武装夺取政权”的崭新道路。依靠群众求胜利是井冈山革命根据地创建和发展的重要法宝。在红军上井冈山之前，这里5%的地主占有了60%以上的土地，农民生活极其困苦。在中国共产党的领导下，1928年12月，第一部成文的土地法——《井冈山土地法》颁布，改变了几千年来地主剥削农民的封建土地关系，百姓衷心拥护，为革命胜利奠定了坚实的群众基础。井冈山精神承载着中国共产党人的初心使命，跨越时空，永不过时。党的十八大以来，井冈山人弘扬井冈山精神，把人民对美好生活的向往作为奋斗目标，3000多名党员干部艰苦奋斗攻难关，实施精准扶贫。2017年2月，井冈山市正式宣布在全国率先脱贫摘帽，成为我国贫困退出机制建立后首个脱贫摘帽的贫困县，井冈山开启历史新篇章。进入新阶段，井冈山高质量发展之路越走越宽。农业产业链不断延伸，全域旅游加速前行，旅游业正在从“单业态”向“全业态”转变，从红色延伸到绿色。井冈山正向着为革命老区高质量发展探索经验、作出示范的奋斗目标前进。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="250141"&gt;
   东京奥运会首个比赛日 中国体育代表团已获2金1铜 4破奥运纪录
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  东京奥运会今天（7月24日）迎来开幕式后第一个比赛日的争夺。截至目前，中国体育代表团已经在射击、举重项目的比赛中夺得2枚金牌1枚铜牌，4次打破奥运会纪录。在女子10米气步枪的比赛中，杨倩摘得本届奥运会的首枚金牌，为中国体育代表团取得开门红。东京奥运会首枚金牌在女子10米气步枪项目中产生，中国小将杨倩以资格赛628.7环排名第6的成绩进入决赛。决赛中，杨倩非常冷静，20枪过后，杨倩落后第一名加拉什娜0.5环。此后三枪，杨倩把落后环数追近到0.2环，两人进入最后一枪的对决。最后一枪，加拉什娜失误打出8.9环，杨倩打出9.8环。最终，杨倩以251.8环打破奥运会纪录的成绩获得冠军，为中国体育代表团拿下东京奥运会首枚金牌。在女子49公斤级举重比赛中，中国选手侯志慧表现出绝对实力，六次试举全部成功。最终，侯志慧以抓举94公斤、挺举116公斤、总成绩210公斤，打破三项奥运会纪录，为中国体育代表团夺得第二枚金牌。此外，在男子10米气手枪比赛中，第四次参加奥运会的中国选手庞伟夺得一枚铜牌。乒乓球赛场上，许昕、刘诗雯在混双比赛中以大比分4：1战胜加拿大组合，成功晋级八强。中国女足在小组赛第二场比赛中以4：4战平赞比亚队，出线形势不容乐观。截至北京时间今天18时30分，中国体育代表团以2金1铜暂列奖牌榜首位。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="250142"&gt;
   【奋斗百年路 启航新征程】“七一勋章”获得者：“当代愚公”黄大发
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  今天（7月24日）的“七一勋章”获得者为您介绍一心为民、艰苦奋斗的“当代愚公”黄大发。贵州遵义市的草王坝村地处喀斯特山区，干旱少雨，曾是远近闻名的“穷窝窝”。上世纪50年代，草王坝遭遇大干旱，大家的生活更是雪上加霜。为了吃饱饭，刚刚当选村支书的黄大发带领数百位村民上山凿渠引水，这一干就是36年。1995年，一条跨越三重大山、10余个村民小组，总长9400米的水渠终于全线贯通，草王坝村彻底告别了“滴水贵如油”的历史。村民们以黄大发的名字命名这条渠，叫它“大发渠”。一渠通则百业兴，如今的草王坝村已发生了翻天覆地的变化。村里发展起了中药材、有机稻米、肉牛养殖等产业，民宿、露营、农旅基地等旅游项目也陆续入驻，村民人均年收入突破万元大关。如今，已是86岁高龄的黄大发仍然没有停下脚步，他义务当起了向导，给前来参观的游客讲解当年那段艰苦的修渠史。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="250143"&gt;
   多部门联动采取有效举措 河南群众生产生活加速恢复
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  连日来，多地多部门联动，加快恢复河南生产生活秩序。今天（7月24日），郑州自来水公司的3000多名职工、40多个党员突击队依然坚守在抢修一线。前几天的特大暴雨导致郑州3座水厂受损，5座水厂停运，抢修人员争分夺秒全力排除险情。消防部门还为市民安装了100多台临时分水器，方便市民临时用水。目前，郑州主城区停水的小区已恢复96%，预计25日全市供水基本恢复正常。陇海铁路的抢险也在加紧进行。受强降雨影响，铁路沿线出现上百处路基塌陷、边坡溜坍、道床冲空等严重险情，截至目前，上行线已经抢修开通，恢复行车。24日凌晨，解放军、武警部队和民兵预备役人员5000多人在郑州展开灾后恢复重建，累计疏通道路10多公里。伴随着降雨减弱停止，各地加紧排涝。应急管理部启动第三轮跨区域增援行动，紧急抽调应急排涝专业队伍1100余人赶赴河南郑州、新乡、鹤壁执行排涝抢险任务。水利部紧急协调山东、安徽等省水利厅，迅速派出11辆排水车和29名专业技术人员赶赴河南支援当地排涝。为应对电煤供应告急，国铁集团制定从山西、陕西、内蒙古等地区每天向河南运送60列电煤的运输方案，为尽快恢复生产生活秩序提供保障。多家保险机构简化理赔流程，推出免现场查勘等服务，截至目前，河南财险业共接到理赔报案18万件，初步估损52亿元。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="250144"&gt;
   各地加强防范迎战台风“烟花”
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  中央气象台继续发布台风橙色预警，预计今年第6号台风“烟花”将于明天（7月25日）下午到夜间在浙江舟山到三门一带沿海登陆，登陆强度为台风级或强台风级。各地各部门加强防范，应对台风可能带来的影响。浙江舟山出现短时强降雨，沿海风力达8—10级，位于鱼山岛的在建项目舟山绿色石化基地分批次将施工人员转移到安全地点。截至目前，舟山共转移安置群众35000多人。宁波先后转移28万余名群众，全市2164个避灾安置场所已全部落实开放准备。受台风“烟花”影响，太湖流域24日到29日将出现强降雨，预计太湖将发生2021年第1号洪水。水利部门加紧排水，进一步降低太湖及周边河网水位，腾出库容。交通运输部从23日20时起启动防御台风Ⅱ级响应。今天，浙江暂停沿海191条客船航线，上海浦东虹桥机场取消航班513架次。24日起到29日，杭深铁路宁波至温州段、金温铁路等旅客列车采取临时停运措施，首批停运方案涉及112趟旅客列车以及1趟缩短运行区间旅客列车。国家防总已启动防汛防台风Ⅲ级应急响应，并派工作组赴浙江、上海协助指导台风防范应对。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="250145"&gt;
   人民日报钟声文章：究竟谁的立场“极不负责且危险”？——政治操弄难掩美抗疫不力事实
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  今天（7月24日）出版的人民日报发表钟声文章，题目是《究竟谁的立场“极不负责且危险”？——政治操弄难掩美抗疫不力事实》。文章指出，在病毒溯源问题上，究竟谁的立场“极不负责且危险”？对这个问题，国际社会的判断正变得越来越清晰。一段时间以来，美国一些人围绕溯源问题大搞政治操弄，在栽赃他国时无所不用其极，不惜凭空捏造所谓“疑点”，但对涉及本国疫情早期传播的重重疑点，却始终讳莫如深。要求对他国进行调查时，美国总是将“透明”“负责”的口号挂在嘴边；面对国际社会对其诸多疑点的质疑时，美国却总是三缄其口。如此鲜明反差，除了美国一贯在国际事务中秉持的“双标”立场之惯性使然，也让人们越来越有理由怀疑其背后有不可告人的秘密。文章强调，新冠病毒溯源要靠科学家在全球范围内多点多地进行考察研究。任何出于一己私利、背弃科学精神、搞政治操弄的行径，只会严重干扰和破坏全球抗疫合作，只会激起国际社会的强烈不满和反对。美方当务之急应该做的是反躬自省，纠正错误，回应国际社会关切，而不是发表罔顾事实、不负责任的言论，企图继续推卸责任、混淆视听。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="250146"&gt;
   国家卫生健康委通报最新疫情
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  国家卫生健康委今天（7月24日）通报，7月23日0—24时，31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告新增新冠肺炎确诊病例35例，其中境外输入病例22例，本土病例13例。新增无症状感染者20例，其中境外输入16例，本土4例。截至7月23日24时，现有确诊病例681例。截至7月23日，各地累计报告接种新冠病毒疫苗152489.7万剂次。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="250147"&gt;
   国内联播快讯
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  贵南高铁红水河双线特大桥今天成功合龙时速350公里的贵阳至南宁高铁全线控制性工程——红水河双线特大桥今天（7月24日）成功合龙。贵南高铁预计2023年建成通车，届时贵阳至南宁将由现在的5个多小时缩短至2小时以内。多家银行明起下调自动取款机取现手续费从明天（7月25日）起，多家银行下调自动取款机取现交易手续费。工商银行、农业银行等六家银行均暂免收取境内自动取款机跨行取现手续费。浦发银行、兴业银行等则将境内自动取款机同城、异地跨行取现手续费统一降至每笔3.5元，并对助农取款等业务予以免费。庆祝建党百年全国公益电影主题放映活动在京举行“永远跟党走——奋斗百年路 启航新征程”庆祝建党百年全国公益电影主题放映活动近日举行，邀请老中青三代乡村放映员讲述农村电影放映故事，展现农民生活变化，重温红色记忆。特别节目《走进乡村看小康》明天播出第六期央视新闻频道明天（7月25日）上午10时播出《走进乡村看小康》大型直播特别节目第六期《振兴路上新活力》。多路记者分别走进福建、黑龙江、安徽、吉林、内蒙古、新疆等地，带大家感受村里的新变化，带您认识村里的“新农人”，看他们如何大展才华。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="250148"&gt;
   全球累计新冠肺炎确诊病例超1亿9228万
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  根据世界卫生组织的统计，全球新冠肺炎确诊病例为192284207例，死亡病例4136518例。美单日新增近12万 为五个多月来最高截至北京时间今天（7月24日）16时，美国累计确诊病例超过3440万例，死亡病例超过61万例。23日，美国单日新增确诊病例达118791例，这一数据为今年2月初以来的最高。据美国消费者新闻与商业频道23日报道，美国50个州和华盛顿特区的确诊病例数和住院治疗人数均呈迅速上升趋势。与此同时，疫苗接种率却在下降，单日接种疫苗剂次数已从今年4月的超300万剂次下降到53万剂次左右。美国公共卫生局局长穆尔蒂说，目前97%的住院病例和99.5%的死亡病例均没有接种疫苗。韩国新增1629例 连续18天超千例韩国24日报告新增确诊病例1629例，连续18天超过千例。韩联社报道说，在首都圈疫情持续的同时，非首都圈新增病例增势显著，韩国政府将在25日确定非首都圈的防疫强化措施。日本新增确诊病例4225例日本23日报告单日新增确诊病例4225例，目前累计确诊超86万例。东京都23日报告新增确诊病例1359例。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="250149"&gt;
   国际联播快讯
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  俄外长：坚决反制西方任何威胁23日，俄罗斯外长拉夫罗夫在参加俄罗斯外交环境主题研讨会时表示，近几十年的经验证明，俄罗斯作出的任何单方面妥协都会被西方视为软弱，进而面临更多不可接受的要求。因此，俄罗斯将采取务实外交政策，不再向任何西方威胁和最终通牒示弱，将坚决予以反制。拉夫罗夫强调，俄方推动基于国际法和联合国的相关准则基础上的合作。他说，俄罗斯不会卷入新一轮军备竞赛，但将使用任何手段自卫。巴以冲突致巴勒斯坦人1死数百伤23日，巴勒斯坦民众在约旦河西岸多座城市举行抗议活动，抗议以色列修建定居点。抗议民众与以色列军方发生冲突，巴勒斯坦红新月会称，以军向人群发射实弹，还使用了催泪弹，共造成300多名巴勒斯坦人受伤，1名17岁的巴勒斯坦少年死亡。以方称有2名士兵受伤。美国今年山火过火面积已超1万平方公里美国西部多州山火持续蔓延，目前最大的一场山火俄勒冈州“布勒格”山火的过火面积已达到1619平方公里。截至23日，40%的火势得到控制，有超过2200名消防员参与灭火。美国消防中心数据显示，美国今年山火过火面积总计已经超过1万平方公里。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sat, 24 Jul 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2021-07-23 新闻联播 文字版</title><link>https://cn.govopendata.com/xinwenlianbo/20210723/</link><description>&lt;div class="col-md-9 col-sm-12"&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="249989"&gt;
   习近平在西藏考察时强调 全面贯彻新时代党的治藏方略 谱写雪域高原长治久安和高质量发展新篇章
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  在庆祝西藏和平解放70周年之际，中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平来到西藏，祝贺西藏和平解放70周年，看望慰问西藏各族干部群众，给各族干部群众送去党中央的关怀。习近平作为中共中央总书记、国家主席、中央军委主席到西藏庆祝西藏和平解放，在党和国家历史上是第一次，充分表达了党中央对西藏工作的支持、对西藏各族干部群众的关怀。习近平指出，西藏和平解放70年来，在党中央坚强领导下，在全国人民大力支持下，西藏各族干部群众艰苦奋斗、顽强拼搏，社会制度实现历史性跨越，经济社会实现全面发展，人民生活极大改善，城乡面貌今非昔比。实践证明，没有中国共产党就没有新中国，也就没有新西藏，党中央关于西藏工作的方针政策是完全正确的。习近平强调，要全面贯彻新时代党的治藏方略，坚持稳中求进工作总基调，立足新发展阶段，完整、准确、全面贯彻新发展理念，服务和融入新发展格局，推动高质量发展，加强边境地区建设，抓好稳定、发展、生态、强边四件大事，在推动青藏高原生态保护和可持续发展上不断取得新成就，奋力谱写雪域高原长治久安和高质量发展新篇章。7月21日至23日，习近平在西藏自治区党委书记吴英杰、自治区政府主席齐扎拉陪同下，先后来到林芝、拉萨等地，深入农村、城市公园、铁路枢纽、宗教场所、文化街区等看望慰问各族干部群众。21日上午11时许，习近平乘坐飞机抵达林芝米林机场。西藏各族干部群众手举花束、载歌载舞，热烈欢迎习近平总书记的到来，并向总书记献上哈达、切玛、青稞酒，表达对总书记的衷心祝福。随后，习近平乘车来到尼洋河大桥，远眺水波荡漾、草木葱茏的雅尼湿地，听取雅鲁藏布江及尼洋河流域生态环境保护和自然保护区建设等情况。习近平强调，要坚持保护优先，坚持山水林田湖草沙冰一体化保护和系统治理，加强重要江河流域生态环境保护和修复，统筹水资源合理开发利用和保护，守护好这里的生灵草木、万水千山。当天下午，习近平来到林芝市城市规划馆，了解林芝城市建设历程及发展规划。习近平表示，生活在高原上的各族群众，长期以来同大自然相互依存，形成了同高原环境和谐相处的生活方式，要突出地域特点，引导激发这种人与自然和谐共生、可持续发展理念，以资源环境承载能力为硬约束，科学划定城市开发边界和生态保护红线，合理确定城市人口规模，科学配套规划建设基础设施，加强森林防火设施建设，提升城市现代化水平。位于林芝市巴宜区林芝镇的嘎拉村，因春季盛开的山野桃花而闻名。习近平来到这里，听取嘎拉村发挥党建引领作用、带领群众增收致富、提升基层治理水平等介绍，走进村便民服务中心、“绿色银行”兑换商店、卫生室等详细了解有关情况。村民达瓦坚参热情迎接总书记到家中做客。习近平仔细察看卧室、厨房、储藏室、卫生间等，并同一家人围坐在客厅里聊家常。达瓦坚参告诉总书记，这些年他们家靠着跑运输、桃花节分红、土地流转、种植养殖，去年全家收入超过30万元。习近平听了十分高兴。他指出，嘎拉村的美好生活是西藏和平解放70年来经济社会发展成就的一个缩影，这里是民族团结进步之花盛开的地方。乡亲们的好日子得益于党和国家的好政策，也是你们自己用勤劳的双手创造的。要落实好党中央支持西藏发展政策，全面推进乡村振兴。村民们聚拢在路旁，手捧洁白的哈达，欢呼着向总书记问好，脱帽向总书记致敬。习近平祝愿大家幸福安康，扎西德勒。离开嘎拉村，习近平来到位于林芝新老城区交界处的工布公园，察看公园绿化和基础设施。习近平强调，城市的核心是人，城市工作做得好不好，老百姓满意不满意、生活方便不方便，是重要评判标准。要坚持以人为本，不断完善城市功能，提高群众生活品质。习近平向在公园广场上跳舞的当地群众和游客送上祝福，祝愿各族群众生活好上加好，芝麻开花节节高。今年6月25日，西藏首条电气化铁路拉林铁路开通运营。22日上午，习近平来到川藏铁路的重要枢纽站林芝火车站，了解川藏铁路总体规划及拉萨至林芝段建设运营情况，听取推进雅安至林芝段建设情况汇报，坐上专列实地察看拉林铁路沿线建设情况，深入研究有关问题。习近平高度重视川藏铁路建设，主持召开中央政治局常委会会议研究部署全面推进川藏铁路建设，对推进工作多次作出重要指示。他指出，规划建设川藏铁路是促进西藏发展和民生改善的一项重大举措，雅林段的地形地质和气候条件更加复杂，修建难度之大世所罕见，要发挥科技创新关键性作用，迎难而上、敢为人先，坚持科学施工、安全施工、绿色施工，建设好这一实现第二个百年奋斗目标进程中的标志性工程。要统筹谋划好西部边疆铁路网建设，充分论证、科学规划，更好服务边疆地区高质量发展和广大人民群众高品质生活。当天下午，习近平来到位于拉萨西郊的哲蚌寺。措钦大殿广场，法号齐鸣，哲蚌寺管委会负责人向总书记敬献哈达，僧人提香炉、持宝伞，总书记沿台阶步入大殿。习近平听取西藏宗教工作情况和哲蚌寺加强创新寺庙管理情况介绍，并察看措钦大殿，充分肯定哲蚌寺这些年在拥护中国共产党领导、拥护社会主义制度、维护祖国统一等方面作出的积极贡献。习近平走出大殿，数十名僧人手捧哈达欢送总书记。习近平强调，要全面贯彻党的宗教工作基本方针，尊重群众的宗教信仰，坚持独立自主自办原则，依法管理宗教事务，积极引导藏传佛教与社会主义社会相适应，促进宗教和顺、社会和谐、民族和睦，在推动社会发展进步中发挥积极作用。位于拉萨市老城区的八廓街，距今已有1300多年历史。习近平步行察看八廓街风貌，走进特色商品店，询问旅游文创产业发展、藏文化传承保护等情况。各族群众纷纷向总书记问好。习近平挥手向大家致意。习近平接着来到布达拉宫广场，广场上鲜艳的国旗迎风招展，西藏和平解放纪念碑巍峨耸立，布达拉宫气势恢宏。习近平询问布达拉宫保护管理等情况，亲切看望各族群众。广场上的游客和当地群众齐声高呼“总书记好”。习近平指出，西藏是各民族共同开发的，西藏历史是各民族共同书写的，藏族和其他各民族交流贯穿西藏历史发展始终。当前，全面建设社会主义现代化国家的新征程已经开启，西藏发展也站在了新的历史起点上，只要跟中国共产党走、坚定走中国特色社会主义道路，同心协力，加强民族团结，我们就一定能够如期实现第二个百年奋斗目标，实现中华民族伟大复兴的中国梦。习近平祝福各族群众“扎西德勒”。当晚，习近平在西藏人民会堂同各族干部群众共同观看民族文艺演出。悠扬的民歌、奔放的舞蹈，展现了西藏独具特色的文化魅力，表达了西藏各族群众坚定不移跟党走，共同创造更加幸福美好生活的坚定信心。7月23日上午，习近平听取了西藏自治区党委和政府工作汇报，对西藏各项工作取得的成绩给予肯定，希望自治区党委和政府团结带领广大干部群众，同心协力，砥砺前进，努力建设好团结富裕文明和谐美丽的社会主义现代化新西藏。习近平强调，要准确把握西藏工作的阶段性特征，扎实做好群众工作，提高社会治理水平，确保国家安全、社会稳定、人民幸福。要坚持把民族团结进步宣传教育与社会主义核心价值观教育、爱国主义教育、反分裂斗争教育、新旧西藏对比教育和马克思主义国家观、历史观、民族观、文化观、宗教观教育结合起来，多谋长久之策，多行固本之举。要加强民族交往交流交融，不断增强各族群众对伟大祖国、中华民族、中华文化、中国共产党、中国特色社会主义的认同，打牢民族团结的思想基础。习近平指出，推动西藏高质量发展，要坚持所有发展都要赋予民族团结进步的意义，都要赋予改善民生、凝聚人心的意义，都要有利于提升各族群众获得感、幸福感、安全感。要扬长避短，因地制宜，深化改革开放，加快铁路、公路及其他重大基础设施建设，发展特色产业，加快建设国家清洁能源基地，统筹发展和安全，走出一条符合西藏实际的高质量发展之路。习近平强调，这些年来，西藏各族群众生活和精神面貌都发生了很大变化，我所到之处感受到了大家对过上好日子的幸福之情、对党和国家的感恩之情。要坚持以人民为中心的发展思想，推动巩固拓展脱贫攻坚成果同全面推进乡村振兴有效衔接，更加聚焦群众普遍关注的民生问题，办好就业、教育、社保、医疗、养老、托幼、住房等民生实事，一件一件抓落实，让各族群众的获得感成色更足、幸福感更可持续、安全感更有保障。要加强边境基础设施建设，鼓励各族群众扎根边陲、守护国土、建设家乡。习近平指出，保护好西藏生态环境，利在千秋、泽被天下。要牢固树立绿水青山就是金山银山、冰天雪地也是金山银山的理念，保持战略定力，提高生态环境治理水平，推动青藏高原生物多样性保护，坚定不移走生态优先、绿色发展之路，努力建设人与自然和谐共生的现代化，切实保护好地球第三极生态。习近平强调，学史力行是党史学习教育的落脚点，要把学史明理、学史增信、学史崇德的成果转化为改造主观世界和客观世界的实际行动。要在锤炼党性上力行，教育引导广大党员、干部发扬党的光荣传统、赓续红色血脉，用伟大建党精神滋养党性修养，坚定理想信念，不断提高政治判断力、政治领悟力、政治执行力，胸怀“国之大者”，始终用党性原则修身律己，切实以坚强党性取信于民、引领群众。要在为民服务上力行，教育引导广大党员、干部始终把人民放在心中最高位置，当好人民群众的知心人、贴心人、领路人，用心用情用力解决好群众急难愁盼问题，努力推动全体人民共同富裕取得更加明显的实质性进展。要在推动发展上力行，教育引导党员、干部把学习党史同推动工作结合起来，坚持求真务实、担当作为，创造性落实党中央决策部署，着力破解发展难题、厚植发展优势，努力做出无愧于党和人民、无愧于历史和时代的新业绩。习近平指出，党中央对西藏干部职工十分关心，从西藏异常艰苦的工作、生活出发，制定了特殊的工资和有关福利政策，要切实抓好落实，重视干部职工健康保障工作，解决好干部职工的后顾之忧。汇报会前，习近平分别会见了西藏自治区及有关部门、各地市负责同志和老同志代表，各族各界代表，援藏干部代表，政法干警代表，宗教界爱国人士代表。习近平代表党中央向奋斗在雪域高原的广大同志们致以诚挚的问候。7月23日，习近平在拉萨亲切接见了驻西藏部队官兵代表。习近平向驻西藏部队全体指战员致以诚挚的问候，对驻西藏部队作出的突出贡献给予充分肯定。他强调，要贯彻新时代党的强军思想，贯彻新时代军事战略方针，大力发扬“老西藏精神”，全面加强练兵备战工作，为推进西藏长治久安和繁荣发展积极贡献力量。当前，正值全国防汛抗洪关键时期。考察途中，习近平得知河南遭遇极端强降雨后，立即作出重要指示，要求始终把保障人民群众生命财产安全放在第一位，迅速组织力量防汛救灾，妥善安置受灾群众，严防次生灾害，最大限度减少人员伤亡和财产损失。习近平要求解放军和武警部队积极协助地方开展抢险救灾工作，国家防总、应急管理部、水利部、交通运输部加强统筹协调，强化气象监测预报和地质灾害评估，抓细抓实各项防汛救灾工作。各地区各有关部门要切实做好各项工作，尽快恢复生产生活秩序，做好受灾群众帮扶救助和卫生防疫工作，注重巩固脱贫攻坚成果。西藏也要落实好这些要求，做好自然灾害防范和处置工作。丁薛祥、刘鹤、杨晓渡、张又侠、陈希、何立峰以及中央和国家机关有关部门负责同志陪同考察，帕巴拉·格列朗杰参加有关活动。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="249990"&gt;
   习近平对深入推进农村厕所革命作出重要指示强调 坚持数量服从质量 进度服从实效 真正把这件好事办好实事办实
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平近日对深入推进农村厕所革命作出重要指示强调，近年来，农村厕所革命深入推进，卫生厕所不断推广普及，农村人居环境得到明显改善。“十四五”时期要继续把农村厕所革命作为乡村振兴的一项重要工作，发挥农民主体作用，注重因地制宜、科学引导，坚持数量服从质量、进度服从实效，求好不求快，坚决反对劳民伤财、搞形式摆样子，扎扎实实向前推进。各级党委和政府及有关部门要各负其责、齐抓共管，一年接着一年干，真正把这件好事办好、实事办实。全国农村厕所革命现场会23日在湖南衡阳召开。会议传达学习了习近平重要指示。中共中央政治局委员、国务院副总理胡春华出席会议并讲话。他强调，要认真学习贯彻习近平总书记重要指示精神，把农村厕所革命作为乡村振兴的重要工作切实抓好。要坚持求好不求快、扎实稳步推进，坚持质量第一、确保改一个成一个。要坚持改厕与保障供水和污水处理同步推进，确保达到卫生标准。要因地制宜探索适宜方式和技术，试验成熟后再推广。要充分发挥农民主体作用。要全面加强组织领导，转变工作作风，抓好问题摸排整改，确保农民群众从中受益。湖南、河北、辽宁、海南、云南、甘肃省负责同志在会上作交流发言。有关省区和部门，各省区市和新疆生产建设兵团农业农村部门、乡村振兴部门和农村厕所革命工作牵头部门负责同志等参加会议。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="249991"&gt;
   全国人大常委会认真贯彻党中央决策部署 切实推动地方人大加强对政府债务的审查监督
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  近日，中共中央办公厅印发了《关于加强地方人大对政府债务审查监督的意见》。全国人大常委会高度重视，采取一系列举措贯彻落实党中央部署要求。中共中央政治局常委、全国人大常委会委员长栗战书主持召开学习贯彻文件精神座谈会，要求认真抓好组织实施，切实推动地方人大加强对政府债务的审查监督。栗战书指出，党中央高度重视地方政府债务风险防控工作。习近平总书记多次作出重要指示，党中央作出决策部署，要求各级地方党委和政府树立正确政绩观，严格控制地方政府债务增量，终身问责，倒查责任。文件总结实践经验，针对地方政府债务管理和监督中的突出问题、薄弱环节，对地方人大加强对政府债务审查监督作出了全面系统的规定，为这项工作提供了重要指导。栗战书强调，加强地方人大对政府债务的审查监督，是党中央明确交给地方人大的重要任务，也是人大的法定职责，全国人大要积极推动地方人大全面落实中央规定。一要提升政治站位，从推动高质量发展的高度防控政府债务风险。二要切实履行好职责，在党的领导下依法做好政府债务审查监督工作。三要依法加强债务管理。全国人大常委会预算工委负责人近日就《关于加强地方人大对政府债务审查监督的意见》回答了记者提问。近期，全国人大常委会办公厅将出台有关具体实施意见。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="249992"&gt;
   第四届海峡两岸青年发展论坛在杭州举办 汪洋致信祝贺
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  第四届海峡两岸青年发展论坛23日在浙江省杭州市举办。中共中央政治局常委、全国政协主席汪洋向论坛组委会发贺信，代表中共中央和习近平总书记，对论坛举办表示祝贺。汪洋指出，青年是国家的未来、民族的希望，也是两岸关系的未来和希望。祖国大陆十分关心包括台湾青年在内的全体青年的成长进步，热情支持两岸青年多接触、勤来往、深交流，共同感悟中华民族悠久历史和灿烂文化的独特魅力，共同领略近代以来伟大祖国的沧桑巨变，共同憧憬中华民族伟大复兴的光明前景，不断增强做中国人的志气、骨气、底气。汪洋强调，祖国大陆已经开启全面建设社会主义现代化国家新征程，“十四五”规划顺利开局，高质量发展态势良好，必将为两岸青年成长、成才、成功提供更加宽广的舞台。我们欢迎更多台湾青年来大陆追梦、筑梦、圆梦，愿意持续关注台湾青年的所思、所忧、所盼，为大家在大陆学习、就业、创业提供良好条件。汪洋指出，当前台海形势复杂严峻，但时与势始终在主张国家统一的力量这一边，解决台湾问题的主导权主动权始终掌握在祖国大陆这一边。希望广大台湾青年看清历史大势，担当民族大义，扛起时代重任，为推动两岸关系和平发展、推进祖国和平统一进程和实现中华民族伟大复兴贡献力量。中国国民党前主席、中华青雁和平教育基金会董事长洪秀柱应邀出席论坛。本届论坛以“携手共促融合发展”为主题，两岸青年代表等约350人参加。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="249993"&gt;
   国务院印发《“十四五”残疾人保障和发展规划》
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  国务院日前印发《“十四五”残疾人保障和发展规划》。《规划》指出，“十四五”时期要坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，贯彻落实习近平总书记关于残疾人事业的重要指示批示精神和党中央、国务院决策部署，坚持弱有所扶，以推动残疾人事业高质量发展为主题，以巩固拓展残疾人脱贫攻坚成果、促进残疾人全面发展和共同富裕为主线，保障残疾人平等权利，增进残疾人民生福祉，增强残疾人自我发展能力，推动残疾人事业向着现代化迈进，不断满足残疾人美好生活需要。《规划》提出，到2025年，残疾人脱贫攻坚成果巩固拓展，生活品质得到新改善，民生福祉达到新水平；到2035年，残疾人事业与经济社会协调发展，与国家基本实现现代化目标相适应，残疾人的全面发展和共同富裕取得更为明显的实质性进展。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="249994"&gt;
   河南全力防汛抢险救灾 加快恢复生产生活秩序
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  河南全力防汛抢险救灾，加快恢复生产生活秩序。从昨天（7月22日）开始，郑州降雨逐步停止，市区大部分道路积水已经退去。目前，郑州市城区大部分主干道的积水排涝工作已经完成，交通正在逐步恢复。郑州交管部门这两天动员道路清障车500多台，对涉水车辆进行挪移，保障道路通行安全。保道路畅通，保物资供应。在郑州市桐柏路与棉纺西路路口的这家超市，记者看到蔬菜、水果、肉蛋奶等货源充足。商务部调度大型骨干保供企业做好应急支援，截至目前，已针对河南市场生产和调运食用油1.99万吨、乳制品1.97万吨、大米3740吨、面粉1.89万吨。水利部今天再次进行紧急会商，研判河南卫河水情态势，安排部署卫河水系水库调度、堤防防守、蓄滞洪区运用等工作。目前，郑州常庄水库、郭家嘴水库水位持续下降。水利部3个工作组组成的专家组继续在河南指导排险、处险和防御工作。交通运输部门全力做好受灾公路抢通保通和基础设施隐患排查，截至下午15时，河南省高速公路开通运营收费站403个，开通运营服务区148对，抢修完毕345处水毁公路，郑州市区公交线路已恢复运营289条。目前，应急管理部启动第二轮消防救援队伍跨区域增援行动，截至今天15时，已调派1200名指战员携带专业设备增援河南，全力开展排水排涝、清淤除障工作。国家电网调集24个省级电网公司2万多名抢修人员，深入河南各地的电力设施受损点进行24小时不间断抢修。截至今天下午，郑州已有近六成恢复供电，河南全省受损电力已抢修恢复近八成。供水部门正在加紧修复供水设施。在受灾较为严重的巩义市米河镇，6座桥梁抢通作业同时进行。随着降雨带北移，河南安阳、鹤壁、新乡卫河流域和开封、周口贾鲁河沿线防汛应急响应提升至Ⅰ级。为了确保防洪安全，河南省已经启用了广润坡、崔家桥等蓄滞洪区。河南、山西、陕西等地持续的大暴雨天气今天逐渐减弱结束，但河南西部仍有分散性强降雨，局地强度可达暴雨，仍需注意防范。中央气象台今晨继续发布台风蓝色预警，今年第6号台风“烟花”预计于25日白天在我国沿海登陆，登陆时强度为台风级或强台风级。浙江宁波所有船舶离港避风、码头停止作业。江苏苏州对太湖进行了联动封航。福建省防指已派出2个工作组，赴宁德、福州、平潭指导防御工作。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="249995"&gt;
   【奋斗百年路 启航新征程】“七一勋章”获得者：矢志坚守初心的红军战士郭瑞祥
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  今天（7月23日）的“七一勋章”获得者为您介绍矢志坚守初心的红军战士郭瑞祥。已经101岁高龄的郭瑞祥现在依然每天坚持学习。郭瑞祥，16岁投身革命，第二年加入中国共产党。他历经抗日战争、解放战争的战火洗礼，为革命出生入死、屡立战功。1946年，时任东明县独立营政治委员的郭瑞祥带领150多名战士向敌军发起进攻，由于消息泄露，敌军增援1000多人将队伍包围。战斗从拂晓打到天黑，所有战士都水米未进，多次突围失利。危急时刻，郭瑞祥挺身而出，带领着由党员、干部等组成的突击组，第一个冲了上去。戎马生涯几十年，郭瑞祥先后荣获“三级独立自由勋章”“三级解放勋章”“独立功勋荣誉章”。郭瑞祥始终保持着艰苦朴素的作风，家里的大部分家具还是上世纪七十年代的。离休时，郭瑞祥已是贵州省都匀军分区副政治委员，却从未利用职务之便帮衬家人，谋取私利，两个儿子下岗后也都自谋职业。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="249996"&gt;
   公安民警党员代表记者见面会在京举行
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  今天（7月23日），中共中央宣传部举行中外记者见面会，邀请公安机关优秀党员民警和集体代表围绕“学习习近平总书记‘七一’重要讲话精神 践行‘人民公安为人民’宗旨”与中外记者见面交流。四位代表分别是想群众所想、急群众所急的派出所教导员邱娥国，致力于推动刑事技术工作创新发展的刑事技术警察田雪梅，坚持“警务围着民意转，民警围着百姓转”理念的枫桥派出所集体代表杨叶峰，不断探索构建现代警务机制的“漳州110”集体代表黄海强。在现场，四位代表讲述了他们践行“人民公安为人民”宗旨的相关事迹。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="249997"&gt;
   上半年银行累计结售汇顺差1356亿美元
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  国新办今天（7月23日）举行新闻发布会，国家外汇管理局公布上半年外汇收支数据。数据显示，上半年，银行累计结售汇顺差1356亿美元，银行代客累计涉外收付款顺差1890亿美元。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="249998"&gt;
   全国新冠疫苗接种超过15亿剂次
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  国家卫生健康委今天（7月23日）通报，7月22日0—24时，31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告新增新冠肺炎确诊病例48例，其中境外输入病例36例，本土病例12例。新增无症状感染者35例，其中境外输入25例，本土10例；截至7月22日24时，现有确诊病例663例。截至7月22日，各地累计报告接种新冠病毒疫苗突破15亿剂次，达到150760.5万剂次。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="249999"&gt;
   东京奥运会今晚开幕
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  东京奥运会开幕式北京时间今天（7月23日）19时举行，开幕式包括开场表演、五环展示、运动员入场、文艺演出等环节。本届奥运会中国体育代表团共派出777人，参加30个大项225个小项的比赛，是境外参赛小项最多的一届。截至今天，中国体育代表团已有515人抵达日本。目前，中央广播电视总台体育频道、体育赛事频道正对东京奥运会开幕式进行直播。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="250000"&gt;
   国内联播快讯
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  新修订的《生猪屠宰管理条例》8月1日起施行国新办今天（7月23日）举行国务院政策例行吹风会，农业农村部及司法部有关负责人介绍修订后的《生猪屠宰管理条例》有关情况。修订后的《条例》重点从强化生猪屠宰全过程管理、强化疫病防控、强化责任落实三个方面作出规定，对生猪屠宰实行最严格的监管。修订后的《条例》自2021年8月1日起施行。国家航天局发布“祝融号”火星车行驶路线图今天（7月23日），国家航天局发布了“祝融号”火星车最新行驶路线图以及火星沙丘高清影像。可以看出，“祝融号”从着陆点一直在向南部古海陆交界方向行驶轨迹以及由风成、风积作用形成的沙丘地貌图像。目前，“祝融号”火星车已在火星表面累计行驶585米。海南环岛天然气管网全线建成投运今天（7月23日），全长289公里的海南省环岛天然气管网东环线文昌—琼海—三亚输气管道通气投运，与已投产运营的海南省西部管网正式连接，实现了海气、陆气、液化天然气等多气源进入同一张管网，结束了海南省东部沿海地区没有管输天然气的历史。总台与天津市签署战略合作框架协议今天（7月23日），中央广播电视总台与天津市人民政府在天津举行战略合作框架协议签约仪式。双方将在世界智能大会举办、大数据应用、大文化产业开发运营、全民健身等方面开展多层次、全方位的深度合作，推进重点项目在天津落地见效。特别节目《走进乡村看小康》明天播出第五期央视新闻频道明天（7月24日）上午10时播出《走进乡村看小康》大型直播特别节目第五期《绿色农业促发展》。多路记者将走进陕西、辽宁、山西、河北、江苏等地，带大家领略绿色农业助力乡村振兴的故事。节目将对生态循环农业、休闲观光农业等进行深入观察，展现新时代美丽乡村新画卷。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="250001"&gt;
   全球新冠肺炎确诊病例超1亿9177万
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  根据世界卫生组织的统计，全球新冠肺炎确诊病例为191773590例，死亡病例4127963例。美国累计新冠肺炎死亡病例超61万截至北京时间今天（7月23日）16时，美国累计确诊病例超过3428万例，死亡病例超过61万例。美国7日平均新增比上周上升53%近期，美国多州疫情出现严重反弹。美国疾控中心主任瓦伦斯基22日表示，美国过去7天平均新增确诊病例数与此前一周相比上升了53%。白宫应对新冠疫情协调专员杰弗里·津茨表示，当前新增确诊病例主要集中在疫苗接种率低的地方，佛罗里达州、得克萨斯州和密苏里州占了全美新增确诊病例的40%。其中，佛罗里达州上周日均新增确诊病例6492例，一个月内增加了四倍。另外，自6月中旬以来，内华达州日均因新冠肺炎入院的患者人数增加了两倍，这一数字达到了5个多月来的新高。韩国首都圈四级防疫措施延长两周22日，韩国新增新冠肺炎确诊病例1630例。韩国卫生部门23日宣布，鉴于疫情形势严峻，在首都圈地区执行的最高级别第四级防疫措施将再延长两周，至8月8日。防疫措施包括晚18时后饭店等营业性场所仅允许两人聚集、禁止举行户外集会等。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="250002"&gt;
   俄罗斯圣彼得堡举行海军节阅兵总彩排
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  22日，俄罗斯在圣彼得堡市涅瓦河以及喀琅施塔得波罗的海舰队基地举行海军节阅兵总彩排，54艘舰艇、48架军用飞机以及4000多名军人参加了当天的演练。7月25日是俄罗斯海军节，当天圣彼得堡将举行水上阅兵庆祝活动，俄罗斯总统普京将参加。俄罗斯海军北方舰队“弗拉基米尔大公”号战略核潜艇将在阅兵中首次公开亮相。俄罗斯多地以及俄罗斯设在叙利亚塔尔图斯港的海军基地也将举行阅兵活动。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Fri, 23 Jul 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2021-07-22 新闻联播 文字版</title><link>https://cn.govopendata.com/xinwenlianbo/20210722/</link><description>&lt;div class="col-md-9 col-sm-12"&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="249821"&gt;
   上下一心 同舟共济 各地区各部门全力投入防汛救灾工作
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  连日来，河南等地持续遭遇强降雨，防汛形势十分严峻。习近平总书记对防汛救灾工作作出重要指示，要求始终把保障人民群众生命财产安全放在第一位，抓细抓实各项防汛救灾措施。各地各部门全力落实总书记重要指示，各级党委和政府紧急应对，组织力量防汛救灾、安置受灾群众；中央各部门迅速反应，调配救援力量与物资驰援一线，恢复电力、通信等生产生活秩序；人民子弟兵勇挑重担，昼夜不停接力救援受困群众；受灾地区干部群众众志成城，全国人民守望相助，凝聚起防汛抢险救灾的强大力量。今天（7月22日），郑州降雨暂时停歇，市区排涝工作正加紧进行，道路交通正开始逐步恢复。根据目前汛情发展情况，今天下午1时20分起，郑州市防汛应急响应从Ⅰ级降至Ⅲ级。这两天，郑州市迎宾路街道的居民被水围困，街道党工委临时组织起16支党员先锋队，征调辖区内20多辆工程铲车，连续解救转运1100多名被困群众。今天，随着积水退去，他们又承担起清除淤泥垃圾、全面消杀的重任。落实总书记要求，河南各地加紧开展受灾群众帮扶救助工作。在郑州巩义市米河镇，记者看到当地正在架设便桥、抢通便道、恢复交通。今天凌晨，新乡市妇幼保健院一名早产儿需要呼吸机支持，医院护士长在消防队员的帮助下，蹚水将孩子成功转院。持续的强降雨天气，河南多地出现险情，人民子弟兵昼夜奋战在防洪救灾一线。截至7月22日17时，中部战区共计派出44批次救援梯队、救援车辆1100多辆、搜救船艇170多艘，持续保持8000多名部队和武警官兵在一线抢险。7月20日，郑州郭家嘴水库水位上涨，下游十多万群众安全受到影响。经过解放军、武警官兵两天抢险，今早，水位下降了近10米，险情暂时解除。现在，抢险队伍正加紧疏通泄洪道。郑州上游库区水位上涨倒灌，致使坐落在郑州市郑东新区的阜外华中心血管病医院5600余人被困。按照中部战区防汛抢险前进指挥所的安排，从21日晚上9时开始，中部战区调度第83集团军、火箭军某部、武警河南总队、民兵预备役官兵，携带救援装备挺进医院转移患者。随着降雨向河南北部移动，战区部队已开赴汤阴、淇县、卫辉、杞县等12处执行任务。国家防总、应急管理部调集各类救援力量全力支援河南防汛救灾。从昨天开始，跨区域增援的7省消防救援力量在河南4个地市同时展开救援，截止到22日下午3时，共营救遇险被困群众928人，疏散群众3216人。水利部持续进行紧急会商，现场指导郑州郭家咀水库和常庄水库险情处置，及时发布今年首个山洪灾害红色预警，并派出7个工作组在河南等地指导暴雨洪水防御工作。国资委部署央企全力做好应急保供，同时防范风险隐患，众多中央企业在电力、通信、油气、建筑等领域火速调集力量赶赴灾区。商务部启动应急预案，指导地方开展防汛保供工作，安排大型骨干保供企业加强调度，做好应急支援。银保监会发布通知，要求各地监管部门和银行保险机构保障金融服务畅通，保障受灾群众、受灾企业应急支取等金融需求。交通运输部紧急启动交通运输防汛II级应急响应，会同财政部紧急安排1500万元公路应急抢通资金；紧急派员赴河南指导做好抢通保通、运行调度、运输服务保障工作。农业农村部商财政部下拨2000万元农业生产救灾资金，支持河南农业生产救灾和灾后生产恢复。国家电网统筹调集14省份电力保障队伍共计181辆发电车，赶赴河南各地市支援防汛抢修保供电。民政部近日印发通知，要求各地民政部门有效保障受灾困难群众基本生活，做好留守老人、留守儿童等重点群体防灾避险工作，最大限度防止因灾致贫、因灾返贫。国家卫生健康委派出专家组赶赴河南，支援指导当地全力开展紧急医学救援，做好灾后卫生防疫。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="249822"&gt;
   《中共中央 国务院关于新时代推动中部地区高质量发展的意见》
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  日前，《中共中央 国务院关于新时代推动中部地区高质量发展的意见》正式发布。《意见》指出，促进中部地区崛起战略实施以来，特别是党的十八大以来，在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，中部地区经济社会发展取得重大成就，在国家经济社会发展中发挥了重要支撑作用。同时，中部地区发展不平衡不充分问题依然突出，受新冠肺炎疫情等影响，中部地区特别是湖北省经济高质量发展和民生改善需要作出更大努力。《意见》强调，要以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，以推动高质量发展为主题，以深化供给侧结构性改革为主线，以改革创新为根本动力，以满足人民日益增长的美好生活需要为根本目的。到2025年，中部地区质量变革、效率变革、动力变革取得突破性进展，投入产出效益大幅提高，综合实力、内生动力和竞争力进一步增强。创新能力建设取得明显成效，科创产业融合发展体系基本建立，全社会研发经费投入占地区生产总值比重达到全国平均水平。常住人口城镇化率年均提高1个百分点以上，分工合理、优势互补、各具特色的协调发展格局基本形成，城乡区域发展协调性进一步增强。绿色发展深入推进，单位地区生产总值能耗降幅达到全国平均水平，单位地区生产总值二氧化碳排放进一步降低，资源节约型、环境友好型发展方式普遍建立。开放水平再上新台阶，内陆开放型经济新体制基本形成。共享发展达到新水平，居民人均可支配收入与经济增长基本同步，统筹应对公共卫生等重大突发事件能力显著提高，人民群众获得感、幸福感、安全感明显增强。到2035年，中部地区现代化经济体系基本建成，产业整体迈向中高端，城乡区域协调发展达到较高水平，绿色低碳生产生活方式基本形成，开放型经济体制机制更加完善，人民生活更加幸福安康，基本实现社会主义现代化，共同富裕取得更为明显的实质性进展。《意见》明确，一要坚持创新发展，构建以先进制造业为支撑的现代产业体系。做大做强先进制造业，积极承接制造业转移，提高关键领域自主创新能力，推动先进制造业和现代服务业深度融合。二要坚持协调发展，增强城乡区域发展协同性。主动融入区域重大战略，促进城乡融合发展，推进城市品质提升，加快农业农村现代化，推动省际协作和交界地区协同发展。三要坚持绿色发展，打造人与自然和谐共生的美丽中部。共同构筑生态安全屏障，加强生态环境共保联治，加快形成绿色生产生活方式。四要坚持开放发展，形成内陆高水平开放新体制。加快内陆开放通道建设，打造内陆高水平开放平台，持续优化市场化、法治化、国际化营商环境。五要坚持共享发展，提升公共服务保障水平。提高基本公共服务保障能力，增加高品质公共服务供给，加强和创新社会治理，实现巩固拓展脱贫攻坚成果同乡村振兴有效衔接。《意见》指出，要完善促进中部地区高质量发展政策措施。建立健全支持政策体系，加大财税金融支持力度。《意见》强调，要坚持和加强党的全面领导，把党的领导贯穿推动中部地区加快崛起的全过程。山西、安徽、江西、河南、湖北、湖南等中部六省要确保党中央、国务院决策部署落地见效。中央有关部门要按照职责分工，密切与中部六省沟通衔接，在规划编制和重大政策制定、项目安排、改革创新等方面予以积极支持。国家促进中部地区崛起工作办公室要加强统筹指导，协调解决本意见实施中面临的突出问题，强化督促和实施效果评估。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="249823"&gt;
   李克强签署国务院令 公布修订后的《生猪屠宰管理条例》
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  国务院总理李克强日前签署国务院令，公布修订后的《生猪屠宰管理条例》，自2021年8月1日起施行。修订后的《条例》重点从完善生猪屠宰全过程管理、完善动物疫病防控、完善法律责任三个方面对进一步加强和规范生猪屠宰管理作出规定。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="249824"&gt;
   韩正强调 从实际出发加快发展保障性租赁住房 坚定不移全面落实房地产长效机制
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  中共中央政治局常委、国务院副总理韩正22日出席加快发展保障性租赁住房和进一步做好房地产市场调控工作电视电话会议并讲话。会议深入学习贯彻习近平总书记关于住房工作的重要指示批示精神，研究部署加快发展保障性租赁住房，进一步做好房地产市场调控有关工作。韩正强调，要认真贯彻落实党中央、国务院决策部署，把发展保障性租赁住房作为“十四五”住房建设的重点任务，坚持一切从实际出发，解决好大城市的住房突出问题。要把握好保障性租赁住房的政策重点，明确保障对象，着力做好新市民和青年人的住房保障，优先保障新市民中从事基本公共服务的住房困难群众。坚持“保基本”，以小户型为主，注重实现“职住平衡”。按照“可负担、可持续”原则，建立科学的租金定价机制。因地制宜，以人口净流入城市为重点，落实城市主体责任，加快发展保障性租赁住房。韩正指出，要高度重视房地产工作中的新情况新问题，坚持房子是用来住的、不是用来炒的定位，不把房地产作为短期刺激经济的手段，全面落实稳地价、稳房价、稳预期的房地产长效机制，促进房地产市场平稳健康发展。城市政府要切实落实主体责任，不断完善和用好政策工具箱。要牢牢抓住房地产金融这个关键，严格房地产企业“三线四档”融资管理和金融机构房地产贷款集中度管理。要加快完善“稳地价”工作机制，优化土地竞拍规则，建立有效的企业购地资金审查制度。要持续规范房地产市场秩序，切实管好中介等市场机构，坚决查处市场乱象。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="249825"&gt;
   汇聚亿万家庭力量奋斗新时代奋进新征程
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  近日，中宣部、中央文明办、中央纪委机关、中组部、国家监委、教育部、全国妇联印发《关于进一步加强家庭家教家风建设的实施意见》。《意见》要求，要加强习近平总书记关于注重家庭家教家风建设重要论述的学习宣传，让新时代家庭观成为亿万家庭日用而不觉的道德规范和行为准则。要以社会主义核心价值观引领家庭家教家风建设，围绕落实立德树人根本任务开展家庭教育，把家风建设作为党员和领导干部作风建设重要内容，注重发挥家庭家教家风建设在基层社会治理中的重要作用。《意见》同时强调，要强化制度保障和加强组织领导。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="249826"&gt;
   中央组织部从代中央管理党费中划拨2000万元用于支持河南省防汛救灾
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  近日，中央组织部从代中央管理党费中给河南省划拨专项资金2000万元，用于支持防汛救灾工作。中央组织部要求，河南等受灾地区的各级组织部门要认真贯彻落实习近平总书记重要指示精神，主动担当、冲锋在前，号召和带领基层党组织和广大党员、干部充分发挥战斗堡垒作用和先锋模范作用，全力做好防汛救灾、灾后重建等各项工作，切实保障人民群众生命财产安全。中央组织部强调，这笔党费要及时拨付给基层，做到专款专用，主要用于慰问奋战在防汛救灾第一线的基层党员、干部和群众，慰问因受灾严重而遇到生活困难的党员、群众。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="249827"&gt;
   【奋斗百年路 启航新征程·小康梦圆】天津：“适老化”改造让晚年更舒适
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  天津市不断完善多层次养老服务体系，升级改造养老服务设施，满足老年人多样化养老需求。今天（7月22日）的《奋斗百年路 启航新征程·小康梦圆》系列报道，我们走进天津，感受老年人温馨的居家养老生活。天津市河西区孚德里社区是个有着30多年历史的老社区。最近，70多岁的姜君楚大爷逢人便说今年他的幸福指数直线上升，因为他家的楼装电梯了，楼洞里20几户几乎家家有老人，电梯一装，解决了大问题。如今在天津，老旧小区加装的电梯已经有100多部。在天津，社区改造涉及方方面面，根据居民需求和社区条件，有的建起了被称为“一米菜园”的绿地；有的成立了服务老人的理发服务队；还有不少社区新建了老年食堂，一日三餐都有热乎的饭菜。针对生活不便的老人，甚至还为他们专门安装床头扶手，改造家里的卫生间。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="249828"&gt;
   【奋斗百年路 启航新征程】“七一勋章”获得者：九死一生的战斗英雄柴云振
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  今天（7月22日）的“七一勋章”获得者为您介绍九死一生的战斗英雄柴云振。柴云振，四川岳池人，1926年11月生，1949年12月入党。他先后参加解放战争、抗美援朝，是新闻通讯《谁是最可爱的人》原型之一。1951年在抗美援朝朴达峰阻击战中，柴云振浴血奋战到孤身一人，战后荣获志愿军“一级战斗英雄”荣誉称号。1952年，柴云振伤残复员回到岳池县乡下，不提自己的功绩，踏踏实实当一个农民。他先后担任乡长、合作社社长等职，带着村民抓生产、搞建设。柴云振所在的部队一直在寻找他，得知他好像是四川人，先后两次在《四川日报》上刊登寻人启事。1984年10月，部队终于联系上柴云振，而这时他已经隐功埋名务农33年。2018年12月26日，柴云振在四川岳池安详离世，享年93岁。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="249829"&gt;
   中宣部举行“传递榜样力量 争取新的光荣”中外记者见面会
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  今天（7月22日）中共中央宣传部举行中外记者见面会，邀请四位“两优一先”代表围绕“传递榜样力量 争取新的光荣”这一主题与中外记者见面交流。四位代表分别是：出色完成2000多起涉爆、火灾重大疑难案事件检验鉴定的孙玉友；参建完成50多座世界一流桥梁钢结构焊接试验和制造任务的电焊工王中美；不断推动楼宇党建创新发展的党务工作者韩青；带领全村深入践行“绿水青山就是金山银山”重要理念的村支书汪玉成。他们分享了自己的奋斗故事，生动彰显新时代共产党人的先锋形象。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="249830"&gt;
   上半年我国就业局势保持总体稳定
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  人力资源和社会保障部今天（7月22日）上午举行新闻发布会，数据显示，今年1—6月，我国城镇新增就业698万人，同比增加134万人，完成全年目标任务的63.5%。高校毕业生就业形势保持基本平稳，农村劳动力外出务工规模延续增长态势，脱贫劳动力务工总量3063万人，完成全年目标任务的101.5%。下半年，国家将继续实施减负稳岗扩就业政策，支持企业稳定岗位，拓展就业渠道，保障就业局势稳定。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="249831"&gt;
   上半年我国商务运行快中趋稳 稳中向好
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  国务院新闻办今天（7月22日）举行新闻发布会，商务部有关负责人介绍，上半年国内消费持续回暖，商品零售增长20.6%，餐饮收入基本恢复至疫情前水平。上半年，我国新设外资企业超过2.3万家，同比增长47.9%。21个自贸试验区实际使用外资1008.8亿元，以不到全国千分之四的国土面积吸引了全国近17%的外资。对外投资合作平稳有序，上半年，我国对“一带一路”沿线国家投资同比增长8.6%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="249832"&gt;
   冀豫暴雨今夜减弱 台风“烟花”将登陆
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  中央气象台预计，7月22日08时至23日08时，河北西南部、河南西北部、广西南部、广东雷州半岛、海南岛西北部、云南南部、浙江中北部沿海、台湾岛中北部等地的部分地区有大到暴雨，局地大暴雨。上述部分地区伴有短时强降水，局地有雷暴大风等强对流天气。预计今天（7月22日）夜间，河南、河北等地的强降雨天气将明显减弱。根据中央气象台最新预报，今年第6号台风“烟花”将于7月24日夜间到25日白天在浙江北部到福建北部沿海登陆，预计登陆时强度为台风级或强台风级。受其影响，浙江、上海、福建、江苏、安徽、江西、台湾等地将有大范围的暴雨或大暴雨天气。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="249833"&gt;
   国新办：中国支持科学开展新冠病毒溯源
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  国务院新闻办公室今天（7月22日）上午在北京举行新闻发布会，科技部、国家卫生健康委等部门负责人及相关专家介绍了新冠病毒溯源有关情况并回答了记者的提问。国家卫生健康委负责人表示，今年3月30日，世界卫生组织正式发布了新冠病毒全球溯源研究中国部分的联合研究报告，全球的溯源研究有了良好的开端。报告发布几个月以来，越来越多科学证据表明这份报告是一份很有价值、权威的、经得起科学检验、经得起历史检验的报告。报告的结论是科学的，产生的过程也始终坚持科学原则，实验室引入是“极不可能”。科技部相关负责人表示，科技部组织中科院、高等院校、中国医学科学院、中国疾病预防控制中心等研究团队围绕动物溯源、人群溯源、分子溯源、环境溯源等重点方向积极开展了科学溯源研究工作，目前取得了一些阶段性进展。发布会上，中国工程院院士、北京协和医学院校长、国家呼吸医学中心主任王辰，中国—世界卫生组织新冠病毒溯源联合研究专家组中方组长梁万年，中科院武汉国家生物安全实验室主任、武汉病毒所研究员袁志明分别介绍了新冠病毒溯源有关情况。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="249834"&gt;
   国家卫生健康委通报最新疫情
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  国家卫生健康委今天（7月22日）通报，7月21日0—24时，31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告新增新冠肺炎确诊病例50例，其中境外输入病例38例，本土病例12例。新增无症状感染者18例，其中境外输入11例，本土7例；截至7月21日24时，现有确诊病例638例。截至7月21日，各地累计报告接种新冠病毒疫苗149160.5万剂次。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="249835"&gt;
   东京奥运会开幕式明日举行 中央广播电视总台全方位转播报道东京奥运会
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  东京奥运会将于明天（7月23日）开幕。目前，中央广播电视总台奥运转播报道工作已经准备就绪。东京奥运会及残奥会期间，中央广播电视总台共派出约800人的转播报道团队，在东京国际广播中心租用了1500平方米工作区，负责协调配置前后方全部播出赛事资源。同时，总台在东京设置三个演播室及一个外景演播室，将首次使用4K超高清信号直播奥运会。总台信号制作团队将承担东京奥运会体操、羽毛球、乒乓球、攀岩及田径铅球决赛五个项目，以及东京残奥会田径及盲人门球两个项目公用信号制作，向全世界展示总台在信号制作领域的国际引领力。东京奥运会开幕式将于北京时间明天19时举行，总台体育频道、体育赛事频道将全程直播；综合频道在当天《新闻联播》结束后直播开幕式；新闻频道将推出特别报道，结合开幕式现场，以新闻视角解读东京奥运会。此外，央视新闻、央视频、央视网等总台所属新媒体平台将全程同步直播开幕式。总台拥有东京奥运会在中国大陆和澳门地区的全媒体独家版权。赛事期间，综合频道每天播出奥运会主题节目《荣誉殿堂》；体育频道将推出节目，对奥运冠军进行访谈；新闻频道、中国之声、环球资讯广播等多个频道、频率和新媒体平台都将推出奥运主题节目和板块，带您共同见证奥运赛场上的激情时刻。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="249836"&gt;
   国内联播快讯
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  今年上半年全国新开工改造城镇老旧小区3.64万个近日，住房和城乡建设部表示，今年1—6月份，全国新开工改造城镇老旧小区3.64万个，占年度目标任务的67.5%，较5月末增加了25.1个百分点。其中，河北、辽宁、山东、上海等地开工进展较快。全国建成户外劳动者服务站点78217个全国总工会今天（7月22日）表示，针对环卫工人、快递员等户外劳动者“吃饭难、喝水难、休息难”等实际问题，全国工会系统通过自建、共建已经建成户外劳动者服务站点78217个。黑土地保护利用国际论坛在吉林长春召开今天（7月22日），黑土地保护利用国际论坛在吉林长春召开。来自美国、阿根廷等国家和地区的代表就“珍爱黑土、保护黑土”这一主题进行深入交流。黑土是地球上珍贵的土壤资源，至少经过上万年发育而成。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="249837"&gt;
   全球新冠肺炎确诊病例超1亿9114万例
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  根据世界卫生组织的统计，全球新冠肺炎确诊病例为191148056例，死亡病例4109303例。世卫组织发布的全球疫情周报显示，过去一周，全球新增确诊病例数为340万例，比前一周上升12%。世卫组织估算，照目前速度，累计确诊病例在未来三周内将超过2亿例。美国累计确诊超3420万 儿童病例超400万截至北京时间今天（7月22日）16时，美国累计确诊病例超过3422万例，死亡病例超过60.9万例。美国儿科学会最新发布的数据显示，自疫情暴发以来已有超过400万儿童确诊，约占确诊病例总数的14.2%。新增儿童确诊病例增幅在历经几个月下降之后，近期开始反弹。美国儿科学会已建议秋季开学后，保育和教学机构内所有2岁以上的群体都应佩戴口罩。然而目前全美至少9个州规定，禁止发布在学校佩戴口罩的规定。此外，加州官员21日报告说，目前加州疫情反弹严重，上周平均日增病例4200例，是6月中旬的四倍，入院治疗的患者也在显著增加，重症监护室的患者是一个月前的两倍多。韩国日增病例再达新高 或延长防控措施韩国中央防疫对策本部22日称，21日新增病例达到1842例，再次达到疫情暴发以来新高。最近一周，韩国的平均日增病例超过1200人。据韩国媒体报道，防疫部门正在考虑延长25日到期的首都圈最高级别防疫响应。韩国国防部22日发布消息称，暴发聚集性感染的海军亚丁湾护航驱逐舰上人员的确诊病例数升至271人，感染率高达90%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="249838"&gt;
   意大利血样复检再次证实2019年10月样本存新冠病毒抗体
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  据英国《金融时报》报道，意大利米兰国家肿瘤研究所的研究人员日前表示，应世界卫生组织要求，欧洲两个实验室对早在2019年10月意大利采集的血液样本进行重新检测后发现，样本中确实存在通常会在新冠病毒感染后观察到的抗体。去年11月，这些研究人员已发表论文称，2019年10月第一周采集的4个血液样本中存在新冠病毒抗体。报道还援引该研究所乔瓦尼·阿波洛内的话说，重新检测的结果很可能是“新冠病毒在意大利早期传播的一个信号”。如果这一点得到证实，将解释2020年意大利有症状病例激增的情况。“新冠病毒或其更早期的病毒版本，早已在没被察觉的情况下悄悄传播。”此前已有多项研究结果表明，新冠病毒在全球多地的出现时间早于先前的已知时间。美国国立卫生研究院今年6月发布的研究报告就指出，新冠病毒早在2019年12月就已在美国传播，早于美国报告首例确诊病例的时间。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="249839"&gt;
   日媒称东京奥运会开幕式现场观看人员约为950人
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  22日，日本东京都报告新增新冠肺炎确诊病例达到1979例，再次达到1月中旬以来的新高。据日本共同社报道，东京奥组委相关人士21日透露，预计将有约950人现场观看23日的东京奥运会开幕式，其中日本国内人士150人，另有约800名包括国际奥委会委员、各国政要、记者等在内的外国人士。不过最终的情况还在进行最后确认，有可能会进一步减少。东京奥运村又有两名运动员确诊东京奥组委22日宣布，奥运村内又有4人新冠病毒检测呈阳性，其中包括2名参赛选手。截至目前，东京奥组委报告的奥运相关人士阳性病例已达87例。古特雷斯向奥林匹克运动员致敬21日，联合国秘书长古特雷斯发布视频讲话向全球的奥林匹克运动员致敬。他说，奥运精神展现了人类最好的一面，奥运在艰难时期激励和团结全球人民，参与东京奥运会的每一位运动员都克服了巨大的障碍，展现了他们巨大的决心。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="249840"&gt;
   普京称“北溪-2”有助于欧盟能源安全
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  俄罗斯克里姆林宫网站21日发表声明称，俄罗斯总统普京当天在与德国总理默克尔通电话时表示，“北溪-2”海底天然气管道是商业项目并有利于巩固德国与欧盟能源安全。双方还就2024年后俄乌两国延长天然气过境协议问题进行了磋商。一名美国官员当天表示，虽然美国仍反对“北溪-2”项目建设，但制裁无法让该项目建设停止，还可能损害美欧关系。此前，项目运营方表示，“北溪-2”的管道铺设预期8月底完工。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Thu, 22 Jul 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2021-07-21 新闻联播 文字版</title><link>https://cn.govopendata.com/xinwenlianbo/20210721/</link><description>&lt;div class="col-md-9 col-sm-12"&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="249629"&gt;
   习近平对防汛救灾工作作出重要指示 要求始终把保障人民群众生命财产安全放在第一位 抓细抓实各项防汛救灾措施
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平对防汛救灾工作作出重要指示。习近平指出，近日，河南等地持续遭遇强降雨，郑州等城市发生严重内涝，一些河流出现超警水位，个别水库溃坝，部分铁路停运、航班取消，造成重大人员伤亡和财产损失，防汛形势十分严峻。习近平强调，当前已进入防汛关键期，各级领导干部要始终把保障人民群众生命财产安全放在第一位，身先士卒、靠前指挥，迅速组织力量防汛救灾，妥善安置受灾群众，严防次生灾害，最大限度减少人员伤亡和财产损失。解放军和武警部队要积极协助地方开展抢险救灾工作。国家防总、应急管理部、水利部、交通运输部要加强统筹协调，强化灾害隐患巡查排险，加强重要基础设施安全防护，提高降雨、台风、山洪、泥石流等预警预报水平，加大交通疏导力度，抓细抓实各项防汛救灾措施。习近平要求，各地区各有关部门要在做好防汛救灾工作的同时，尽快恢复生产生活秩序，扎实做好受灾群众帮扶救助和卫生防疫工作，防止因灾返贫和“大灾之后有大疫”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="249630"&gt;
   【央视快评】抓细抓实各项防汛救灾措施
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  本台今天（7月21日）播发央视快评《抓细抓实各项防汛救灾措施》。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="249631"&gt;
   河南多地遭遇强降雨 郑州等城市发生严重内涝
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  连日来，河南郑州等地遭遇强降雨天气，多地出现严重内涝，河流水位持续上涨，出现险情。据河南省防汛应急新闻发布会介绍，截至目前，已造成25人遇难、7人失联，各项救灾工作全面展开。从7月17日开始，河南西部、中西部地区出现持续性强降水。郑州昨天（7月20日）24小时降雨量达到624.1毫米。其中，20日16时至17时，一小时降雨量达到201.9毫米，日降雨量、小时雨强均突破建站以来历史极值。目前，当地已转移避险超过20万人。持续强降雨造成郑州城市内涝，交通通信供水等系统受到严重影响；郑州地铁全线网车站暂停运营；多地途经郑州的高铁及普速旅客列车停运。河南省特别是郑州市1座500千伏变电站、8座110千伏变电站和1座35千伏变电站因场地受淹等原因紧急停运避险，98.22万用户供电受到影响。受强降水影响，郑州市多条河流水位持续上涨并出现险情，多座水库超汛限水位。今天凌晨3时，国家防总将防汛Ⅲ级应急响应提升至Ⅱ级，并派出由国家防总负责同志带队的工作组赶赴现场，指导当地开展防汛抢险救灾工作。郑州常庄水库险情初步得到控制，郑州市二七区郭家咀水库抢险工作仍在紧张进行。截至今天14时，由应急管理部调派的河北、山西、江苏、安徽等7省救援专业队伍1800名指战员已到达河南展开救援。截至今天15时，中部战区相继派出驻豫解放军和武警部队、民兵应急力量5700多人，舟车装备148台（艘），在郑州、洛阳、新乡等30多个险情地段投入救援。7月20日晚上11时左右，在河南郑州市二七区福寿街与正兴街交叉口，道路有大量积水，水最深处淹没到人的腰部，现场有数十辆公交车和多名群众被困，急需转移。在现场，有一名手部受伤严重的老人，因为刚做完手术不能碰水，消防员立即把他背到安全区域，7月21日上午10时30分，在郑州荥阳环翠峪景区附近，河道的河水猛涨，一名群众被困在了河对岸，身体多处受伤无法动弹，急需转移送医。消防员现场搭建简易的救援通道，在为受伤群众做好保护后，通过绳索牵引的方式成功把受伤群众送至河对岸，紧接着立即把他送往医院治疗。新乡、开封、周口、焦作等地的局部地区也出现特大暴雨。巩义市紧急启动暴雨红色预警，进行防汛应急Ⅰ级响应。连日的强降雨使巩义全市多处房屋、围墙倒塌。强降雨还导致新乡出现了积水内涝的情况。汛情发生后，河南省委省政府紧急调度、安排部署防汛救灾工作，紧急转移安置超16万人。国家发展改革委迅速组织有关方面积极应对，及时做好铁路、公路、电力等应急调度，加大跨省区支援力度，全力保障河南省煤电油气稳定供应。目前，铁路部门紧急安排加开今天北京西经由京广、石太、大西高铁至西安北的高铁列车2对。受水害影响受困超过40小时的K226/7次列车，目前通信逐步恢复，食品持续供给。截至今天中午，国家电网已累计出动抢修人员4000多人次，超过45万用户已实现正常供电，对医院、通信、城市供水等单位进行重点保障；工业和信息化部启动应急预案，连夜开展应急通信保障工作，截至今天10时，已修复基站6300个、光缆170条共275公里；水利部今天凌晨2时将水旱灾害防御Ⅳ级响应提升至Ⅲ级，指导有关流域和地区做好相关监测和暴雨洪水防范应对工作；自然资源部启动地质灾害防御Ⅲ级响应。中央气象台预计，今天，强降雨中心将有所北移，河南北部、河北南部的部分地区将有大暴雨或特大暴雨，预计本轮降雨将于明天结束。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="249632"&gt;
   【新闻特写】防汛救灾 一线有我
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  河南郑州等地持续的强降雨造成严重内涝，危急时刻，各级党组织和共产党员身先士卒，冲在防汛救灾一线。昨晚（7月20日），郑州地铁内积水严重，5号线列车在海滩寺街站和沙口路站隧道内停运，积水涌进车厢。抢险突击队员紧急赶往现场救援。防汛救灾一线，社区党员24小时轮流值班，排查隐患，做好社区防护。郑州小岗刘社区一带积水严重。受暴雨影响，河南境内的铁路发生多地段水漫线路、路基坍塌，列车无法通行；郑州铁路局党员干部带头，2000多名铁路职工紧急动员，对受水害影响限速运行的区段实行24小时巡查，全力保障铁路运行尽快畅通。在郑州高铁东站，郑州客运公司组建的党员先锋队派出大巴车疏散滞留旅客，已向市区疏散旅客200多班次1万多人。在贾鲁河开封祥符区段，21日凌晨出现两处决口，情况危急，驻扎在开封地区的空降兵某旅官兵组成党员突击队赶赴现场，抓紧加高护堤。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="249633"&gt;
   李克强主持召开国务院常务会议
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  国务院总理李克强7月21日主持召开国务院常务会议，部署抓紧抓实防汛救灾工作，确保人民生命财产安全；听取推进金融业对外开放情况汇报，研究深化金融业开放工作；确定进一步深化跨境贸易便利化改革、优化口岸营商环境的措施。会议指出，近日我国多地强降雨，昨日河南局地又遭遇极端强降雨，发生严重洪涝灾害特别是罕见的城市内涝，造成重大人员伤亡和财产损失。当前我国正处“七下八上”主汛期，据预报近期部分地方仍有强降雨。要贯彻党中央、国务院部署，把保障人民生命财产安全放在第一位，强化责任制，落实各环节责任。一是组织专业力量，调集资金和物资，支持帮助河南抢险救灾，做好遇险人员搜救、伤员救治、受灾群众转移安置等工作。二是加大对重点地区防汛抗灾的支持，加强对大江大河、小型病险水库等水利工程堤防严密巡查和除险。做好交通设施应急预案。防范城市内涝和泥石流等次生灾害。三是加强气象监测预警，做足防范异常天气可能导致灾害的各项准备，该避险的避险、该撤离的撤离，保障群众安全、减少灾害损失，确保安全度汛。会议指出，近年来我国金融业对外开放取得积极进展。要围绕增强金融服务实体经济能力，深化金融改革开放，使中国始终是吸引外资的热土。一是持续抓好金融业对外开放承诺落实，对标开放程度较高的国际标准，推动形成以负面清单为基础的更高水平金融开放。二是优化外资银行、保险等金融机构准入要求，完善金融机构母子公司跨境往来规则。优化外资参与境内金融市场的渠道和方式。保持人民币汇率在合理均衡水平上的基本稳定。三是完善宏观审慎政策框架，构建系统性金融风险监测、评估和预警机制，保持金融市场平稳运行。会议指出，针对下一步特别是下半年国际形势和环境变化，要在做好口岸疫情防控同时，统筹推进通关便利化，保持进出口稳定增长。一是进一步提高通关效率。提升出口退税便利度。支持海外仓建设，完善跨境电商出口退货政策。做好与《区域全面经济伙伴关系协定》中贸易便利化措施的衔接。二是进一步降低进出口环节费用。落实口岸收费清单公示制度。降低沿海港口引航费标准。三是进一步加强口岸综合服务。提高国际物流供给能力。会议还研究了其他事项。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="249634"&gt;
   栗战书同乌拉圭副总统、国会主席兼参议长举行会谈
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  全国人大常委会委员长栗战书21日在北京人民大会堂以视频方式同乌拉圭副总统、国会主席兼参议长阿希蒙举行会谈。栗战书说，在习近平主席和拉卡列总统共同引领下，中乌战略伙伴关系保持高水平运行。两国平等相待、相互尊重，成为国家之间和谐相处、合作共赢的典范。中方愿同乌方携手合作，共同落实好两国元首重要共识，推动中乌关系取得新发展。栗战书指出，双方要继续加强政治互信，在涉及彼此核心利益和重大关切问题上相互坚定支持。扩大抗疫合作，密切人文交流，推动共建“一带一路”。加强多边事务协作，在联合国等多边机构中密切配合，坚持多边主义，维护发展中国家共同利益。栗战书强调，中国全国人大愿同乌拉圭国会进一步加强交流合作，不断丰富两国战略伙伴关系内涵。希加强高层交往，密切专门委员会、友好小组等友好往来。深化立法经验交流，就经济社会发展、环境保护等议题加强沟通。及时批准、修订有关法律文件，为两国务实合作营造良好法律政策环境。密切在各国议会联盟、拉美议会等多边议会组织中的合作。栗战书说，乌拉圭主要政党同中国共产党保持着友好交往。感谢乌拉圭政党来函祝贺中国共产党成立100周年。愿通过多种方式就加强执政能力建设等开展经验交流。阿希蒙表示，乌拉圭高度重视发展同中国的战略伙伴关系，愿全面发展两国各领域合作。感谢中方在支持乌抗击疫情和促进乌经济社会发展中作出的贡献。希加强两国立法机构间交往，为拓展务实合作发挥积极作用。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="249635"&gt;
   第八次全国对口支援新疆工作会议召开 汪洋出席并讲话
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  第八次全国对口支援新疆工作会议19日至21日在新疆阿克苏召开。中共中央政治局常委、中央新疆工作协调小组组长汪洋出席会议并讲话。他强调，要以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，深入领会第三次中央新疆工作座谈会精神，完整准确贯彻新时代党的治疆方略，牢牢扭住新疆工作总目标，弘扬伟大建党精神，坚持顺应民意、保障民生、凝聚民心，坚持全面援疆、精准援疆、长期援疆，进一步提升对口援疆综合效益，助力建设新时代中国特色社会主义新疆。汪洋指出，近年来各有关方面克服新冠肺炎疫情等不利影响，准确把握新时代对口援疆工作方向和重点，聚焦新疆各族群众急难愁盼问题精准发力，有效支持了新疆经济社会发展、脱贫攻坚、民生改善，促进了中华民族大团结，充分彰显了我国的政治优势和制度优势。汪洋强调，对口援疆是党中央交办的重大政治任务。要坚持资金项目向民生倾斜、向基层倾斜、向重点地区倾斜，把智力援疆作为工作重点，务实推进产业援疆，深入实施文化润疆。要把促进各民族交往交流交融摆在突出位置，真正把援疆工作打造成推动发展的工程、民族团结的工程、凝聚人心的工程。陈全国出席会议。尤权主持会议并作总结讲话。他要求各地区各部门切实把思想和行动统一到党中央对新疆工作的形势判断上来，围绕新疆长治久安谋划好援疆任务，聚焦重点问题，改进工作作风，确保各项援疆任务落地见效。19个援疆省市、中央有关部门和单位、新疆维吾尔自治区、新疆生产建设兵团及地州市师负责同志出席会议。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="249636"&gt;
   财政部紧急下达1亿元资金支持河南省做好防汛救灾工作
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  财政部今天（7月21日）紧急下达1亿元救灾补助资金，支持河南省做好防汛救灾工作。其中，中央自然灾害救灾资金6000万元，用于支持灾区开展应急抢险救援和受灾群众救助工作；中央财政农业生产和水利救灾资金4000万元，用于支持灾区开展灾后农业生产恢复和水毁水利工程设施修复等工作。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="249637"&gt;
   学习贯彻习近平总书记“七一”重要讲话精神系列专题宣讲报告会在京举行
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  中央宣传部、中央党史和文献研究院、中央和国家机关工委、教育部、中央军委政治工作部、中共北京市委近期在京联合举办学习贯彻习近平总书记“七一”重要讲话精神系列专题宣讲报告会。党史学习教育中央宣讲团成员曲青山、王伟光、姜辉、谢春涛、陈晋、吴德刚、李捷先后作7场宣讲报告。中央宣讲团成员紧紧围绕习近平总书记“七一”重要讲话精神，结合各自研究领域，全面、准确、深入宣讲了讲话的重大意义、主要内容和丰富内涵，宣讲了讲话提出的一系列新思想、新观点、新论断，对全面建成小康社会的历史性意义、中国共产党成立的历史背景和深远影响、中国共产党百年奋斗的光辉历程和伟大成就、伟大建党精神的深刻内涵和时代价值、以史为鉴开创未来的根本要求和使命任务等问题进行了系统讲解。系列宣讲报告内容丰富、特色鲜明、精彩纷呈，听众反响热烈。大家表示，要结合报告的讲解深化对习近平总书记“七一”重要讲话精神的领会和把握，积极响应习近平总书记和党中央的伟大号召，为全面建成社会主义现代化强国、实现中华民族伟大复兴中国梦而不懈奋斗。党史学习教育中央宣讲团成员，党史学习教育领导小组办公室成员，中央和国家机关党员干部代表、首都高校师生代表、驻京部队官兵代表、北京市干部群众代表、在京中央企业党员干部代表等，先后共2000余人参加系列专题宣讲报告会。据了解，宣讲报告将以录播形式在“学习强国”学习平台播出。系列专题宣讲报告会结束后，将在全国范围内开展学习贯彻习近平总书记“七一”重要讲话精神专题宣讲活动。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="249638"&gt;
   【奋斗百年路 启航新征程】“七一勋章”获得者：永远扎根于人民的“草鞋书记”周永开
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  今天（7月21日）的“七一勋章”获得者为您介绍全心全意为百姓造福的“草鞋书记”周永开。周永开，1928年出生于四川巴中一户农民家庭，17岁加入中国共产党。1948年，周永开担任中共达县地区通江、南江、巴中、平昌中心县委组织委员，冒着生命危险开展地下工作。巴中地处大巴山深处，常年干旱。上个世纪五六十年代，周永开担任巴中县委书记期间，带领大家兴修水利，他穿着草鞋与群众同吃同住同劳动，历时3年建成了化成水库，解决了困扰当地多年的内涝危害。上世纪90年代初，离休后的周永开又登上海拔2380米的花萼山，一边守山造林，一边引导村民种植特色中药材。直到村民全都脱了贫，他才下山。几十年来，周永开自己在生活上朴素节俭，他把节省下来的钱捐出来资助了12所山区学校和贫困山区的发展。截至今年7月，周永开累计上交特殊党费20万元。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="249639"&gt;
   我国三孩生育政策强调优化 包容 保障
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  国务院新闻办今天（7月21日）举行新闻发布会介绍《中共中央 国务院关于优化生育政策 促进人口长期均衡发展的决定》有关情况。国家卫生健康委表示，《决定》不仅是一个生育政策，也是经济社会发展和保障改善民生的综合性政策，具有优化、包容和保障三个突出特点。国家发展改革委表示，《决定》提出覆盖全生命周期的一揽子支持举措。在促进优生优育，扩大托育服务，减轻教育负担，加强税收、住房等支持政策等方面也制定了一系列政策措施。教育部表示，将提高学前教育普及普惠水平，到2025年，全国学前三年毛入园率要达到90%以上。在课后服务方面推出“5+2”模式，每周5个工作日，保证每天开展课后服务不少于2个小时，鼓励学校提供延时托管服务。民政部表示，将开展婚俗改革试点，破除高价彩礼等陋习，构建新型婚姻文化。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="249640"&gt;
   移民管理系统党员代表记者见面会在京举行
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  中共中央宣传部今天（7月21日）邀请赵永前、孙超、索朗达杰、王晶、安石林五位移民管理系统优秀党员代表，围绕“锻造‘四铁’移民管理队伍，维护国门边境安全稳定”与中外记者见面交流。五位代表有的扎根北疆32年；有的驻守在帕米尔高原25年，为戍边官兵解决长期吃不上新鲜蔬菜的难题；有的来自海拔5373米的全国海拔最高的边境派出所；有的连续100多天坚守在抗疫一线；有的连续十几年在边境帮扶困难儿童和孤寡老人。在现场，五位代表讲述了他们守卫在国门一线、服务国家发展的故事。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="249641"&gt;
   参加东京奥运会开幕式的中国体育代表团成员全部抵达东京
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  截至今天（7月21日），参加东京奥运会开幕式的中国体育代表团成员已经全部抵达东京。据统计，北京海关共快速验放了代表团成员及相关工作人员715人。7月25日之后还将有258人陆续前往东京，参加后续项目的比赛及工作。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="249642"&gt;
   “查帕卡”登陆广东 “烟花”靠近浙闽
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  今年第7号台风“查帕卡”于20日晚上在广东阳江登陆，受此影响，广东西部沿海多地出现暴雨，广东全省共转移危险区域人员10.57万人，关闭滨海景区57个，36280艘渔船均在港避风。气象部门预计，“查帕卡”登陆后将继续向偏西方向移动，强度逐渐减弱，但是华南仍有暴雨或大暴雨。今天（7月21日），第6号台风“烟花”正以每小时10公里左右的速度靠近浙闽沿海，预计将于25日登陆。今天上午，浙江瑞安海事部门快速组织人员对海岛上游客进行疏散。在浙江台州，今天开始，当地海上客运中心陆岛交通全部停航。河北多地遭遇强降雨今天，河北多地出现强降雨，邯郸出现暴雨到大暴雨，当地发布暴雨橙色预警，开展汛情巡查，安全转移群众。在石家庄，132个雨量站降水量超过50毫米，最大达120.9毫米。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="249643"&gt;
   国家卫生健康委通报最新疫情
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  国家卫生健康委今天（7月21日）通报，7月20日0—24时，31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告新增新冠肺炎确诊病例22例，其中境外输入病例20例，本土病例2例。新增无症状感染者23例，其中境外输入22例，本土1例；截至7月20日24时，现有确诊病例602例。截至7月20日，各地累计报告接种新冠病毒疫苗147848.4万剂次。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="249644"&gt;
   国内联播快讯
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  国有资本投资公司改革试点取得积极成效今天（7月21日），国务院国资委公布国有资本投资公司改革试点推进情况。2020年，19家国有资本投资公司改革试点企业营业收入同比增长6.6%，净利润同比增长14.3%，大幅超过央企平均水平。今年上半年，19家试点企业实施混改项目数量在全部中央企业中占比近50%，引入非国有资本金额占比近70%。国家发改委安排5亿以工代赈资金支持乡村振兴记者昨天（7月20日）从国家发展改革委了解到，今年专门安排5亿元中央预算内投资，撬动地方财政资金、社会资金等4.1亿元，在去年相关试点工作的基础上，选择22个省份62个已脱贫摘帽县开展以工代赈巩固脱贫攻坚成果衔接乡村振兴试点示范工作。国家投放第二批储备铜锌铝17万吨国家发展改革委、粮食和储备局今天（7月21日）宣布，投放第二批国家储备铜铝锌共计17万吨，增加部分品种原材料市场供给，引导价格合理回归。空客天津交付首架A350飞机今天（7月21日），首架在我国完成测试和验收的空客A350宽体机交付给中国东方航空。空客天津工厂成为欧洲以外、空客全球唯一同时具备单通道和宽体机交付能力的工厂，预计今年将交付5架空客A350飞机。山东720个重大项目集中开工建设昨天（7月20日），山东省720个重大项目集中开工建设，涵盖先进制造、生态环保、民生保障等领域，总投资超4300亿元。今年以来，山东已开工建设重点项目超1600个。香港发展中外文化艺术交流中心高峰论坛举行21日，香港发展中外文化艺术交流中心高峰论坛举行，论坛主题为“融通中外·文明互鉴”。各界人士表示，国家“十四五”规划纲要首次提出支持香港发展中外文化艺术交流中心，这是对香港文化定位的充分肯定，也将为香港融入国家发展大局带来机遇。香港要尽己所能为提升国家软实力作出更大贡献。总台出版发行庆祝建党百年精品节目民族语言及闽南话版出版物中央广播电视总台庆祝建党百年精品节目民族语言和闽南话版今天（7月21日）出版发行。 这批出版物包括庆祝中国共产党成立100周年大会直播、“七一勋章”颁授仪式、文艺演出《伟大征程》以及《大决战》《跨过鸭绿江》等一批精品节目的蒙古语、藏语、维吾尔语、哈萨克语、朝鲜语等民族语言和闽南话版。截至目前，总台已推出32种庆祝建党百年主题出版物，涵盖普通话、粤语、闽南话5种少数民族语言以及多语种外语。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="249645"&gt;
   国际奥委会充分肯定北京冬奥筹办工作
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  国际奥委会第138次全会21日继续在日本东京召开。北京冬奥组委向全会陈述了筹办工作最新进展，表示将为世界奉献一届简约、安全、精彩的奥运盛会。国际奥委会主席巴赫表示，国际奥委会将与北京冬奥组委一道为举办一届安全的冬奥会而努力，北京冬奥筹办在各方面都取得显著成效，尤其是带动三亿人参与冰雪运动，将成为全球冬季体育项目的里程碑。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="249646"&gt;
   全球新冠肺炎确诊病例超1亿9067万例
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  根据世卫组织最新统计数据，全球累计新冠肺炎确诊病例增至190671330例，累计死亡病例4098758例。全美疫情反弹 高风险区域迅速扩大截至北京时间今天（7月21日）16时，美国累计确诊病例超过3417万，死亡病例超过60.9万。根据约翰斯·霍普金斯大学的统计，20日，全美所有地区7天日均新增病例显著增加，其中亚拉巴马州增加幅度高达574%。此外，据多家美国媒体20日报道，一名白宫工作人员和美国众院议长的一名助手日前确诊感染。美国疾控中心主任瓦伦斯基20日表示，在目前的新增确诊病例中约有83%感染的是德尔塔变异毒株。美国疾控中心的数据还显示，美国病毒传播风险高的县覆盖的人口快速增加至近7300万人，也就是约22%的美国人口，这是6月初的大约10倍。美国有线电视新闻网21日报道说，当前美国完全接种疫苗的人口比例仍不到一半，而疫苗接种工作停滞不前。此外，美国广播公司报道说，今年以来美国已发生3509起客机冲突事件，其中2605起都涉及乘客拒绝执行口罩佩戴规定。韩国单日新增确诊病例达新高韩国中央防疫对策本部21日通报称，20日韩国新增新冠肺炎确诊病例1784例，为该国疫情暴发以来新高。这一数字不包括暴发聚集性感染的韩国海军编队的病例数。韩国国防部21日称，该编队最终确诊270例感染病例，感染率高达89.7%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="249647"&gt;
   日本东京都单日新增确诊病例1832例
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  21日，日本东京都报告新增新冠肺炎确诊病例1832例，为1月16日以来的新高。国际奥委会：尽最大努力确保人员安全国际奥委会运动员委员会主席考文垂20日表示，疫情下各方都在尽最大努力确保所有人员的安全。国际奥委会发言人马克·亚当斯同一天表示，目前已有近3万名运动员及相关随行人员在抵达日本后接受了新冠病毒检测。今天（7月21日），国际奥委会全会在东京表决通过澳大利亚布里斯班成为2032年第35届夏季奥运会主办城市。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="249648"&gt;
   国际联播快讯
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  俄S-500防空导弹系统完成新试射俄罗斯国防部20日发布消息说，俄罗斯自主研发的最新一代防空导弹系统S-500完成了一次实弹新试射。S-500系统导弹作战半径600公里，可拦截弹道导弹、巡航导弹、高超音速飞行的武器等目标。据俄媒此前报道，2020年8月俄开始对S-500系统进行国家级测试。俄军方计划2021年接收第一批S-500系统，从2025年起批量接收该系统。美西部山火持续肆虐 烟雾扩散至东海岸美国西部山火持续蔓延。20日，位于俄勒冈州的美国今年最大规模山火“布勒格”已经与另外一处山火合并，过火面积超过1590平方公里，至少170多座建筑已被烧毁。加州名为“塔马拉克”的山火过火面积也蔓延至155平方公里以上，且火情没有得到任何控制。山火引发的烟雾向东飘散数千公里，纽约、费城等地已受到影响。目前在美国13个州肆虐的上百起山火过火面积总计已超过5200平方公里。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Wed, 21 Jul 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>2021-07-20 新闻联播 文字版</title><link>https://cn.govopendata.com/xinwenlianbo/20210720/</link><description>&lt;div class="col-md-9 col-sm-12"&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="249451"&gt;
   习近平《在庆祝中国共产党成立100周年大会上的讲话》多语种单行本出版发行
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  中共中央党史和文献研究院翻译的习近平《在庆祝中国共产党成立100周年大会上的讲话》俄文、法文、西班牙文、阿拉伯文、日文、德文六个语种的单行本，近日由中央编译出版社出版发行。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="249452"&gt;
   【奋斗百年路 启航新征程·小康梦圆】“四好农村路”铺就小康幸福路
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  习近平总书记强调，交通基础设施建设具有很强的先导作用，特别是在一些贫困地区，改一条溜索、修一段公路就能给群众打开一扇脱贫致富的大门。党的十八大以来，一条条“四好农村路”加快建设，让所有具备条件的乡镇和建制村全部实现了通硬化路、通客车、通邮路，铺就了人民群众通向小康的幸福路。甘肃庆阳合水县地处陕、甘、宁三省区交汇处，曾是六盘山特困片区的核心区域。这几天，村民冉来虎家的甜瓜刚刚丰收，而村村相通、组组相连的“联网路”让客人可以直接到他家的瓜棚上门购买。贫困地区要脱贫致富，改善交通等基础设施条件很重要。党的十八大以来，习近平总书记多次就农村公路发展作出重要指示、批示，对农村公路助推广大农民脱贫致富奔小康寄予了殷切期望，强调要从实施乡村振兴战略、打赢脱贫攻坚战的高度进一步深化对建设农村公路重要意义的认识。牢记总书记的指示，全国各地的农村公路加快建设。党的十八大以来，我国累计投入农村公路建设的资金高达34628亿元，全国新改建农村公路238.6万公里，其中贫困地区超123万公里。在悬崖峭壁上打通一条条柏油路，在大山间架起一座座桥梁，让农民告别了“晴天一身土，雨天一脚泥”，实现了“出门水泥路，抬脚上客车”。如今的农村公路总里程达438.2万公里，占公路总里程的84.3％，所有具备条件的建制村100%实现了通硬化路、通客车、通邮路。既要把农村公路建好，更要管好、护好、运营好。牢记总书记的嘱托，“四好农村路”向高质量发展逐步迈进。“十三五”期间，农村地区约改建1.7万公里高速公路、5.3万公里普通国道，改造农村公路危桥1.8万座，实施窄路加宽17.2万公里。面向未来，农村地区交通基础设施能力、交通运输服务品质将进一步提升，高质量发展体系将进一步完善。计划到2035年，“四好农村路”高质量发展的格局基本形成，总里程将稳定在500万公里左右，为全面建成社会主义现代化强国的第二个百年奋斗目标做好先行。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="249453"&gt;
   《中共中央 国务院关于优化生育政策促进人口长期均衡发展的决定》
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  日前，《中共中央 国务院关于优化生育政策促进人口长期均衡发展的决定》正式公布。《决定》指出，人口发展是关系中华民族发展的大事情。党的十八大以来，党中央高度重视人口问题，根据我国人口发展变化形势，作出逐步调整完善生育政策、促进人口长期均衡发展的重大决策，各项工作取得显著成效。当前，进一步适应人口形势新变化和推动高质量发展新要求，实施三孩生育政策及配套支持措施，有利于改善人口结构，落实积极应对人口老龄化国家战略；有利于保持人力资源禀赋优势，应对世界百年未有之大变局；有利于平缓总和生育率下降趋势，推动实现适度生育水平；有利于巩固全面建成小康社会成果，促进人与自然和谐共生。《决定》强调，要坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，以人民为中心，以均衡为主线，以改革为动力，以法治为保障，到2025年，积极生育支持政策体系基本建立，服务管理制度基本完备，优生优育服务水平明显提高，普惠托育服务体系加快建设，生育、养育、教育成本显著降低，生育水平适当提高，出生人口性别比趋于正常，人口结构逐步优化，人口素质进一步提升。到2035年，促进人口长期均衡发展的政策法规体系更加完善，服务管理机制运转高效，生育水平更加适度，人口结构进一步改善。优生优育、幼有所育服务水平与人民群众对美好生活的需要相适应，家庭发展能力明显提高，人的全面发展取得更为明显的实质性进展。《决定》明确，组织实施好三孩生育政策，修改《中华人民共和国人口与计划生育法》，提倡适龄婚育、优生优育。取消社会抚养费，清理和废止相关处罚规定。以“一老一小”为重点，建立健全覆盖全生命周期的人口服务体系。完善国家生命登记管理制度，健全覆盖全人群、全生命周期的人口监测体系，密切监测生育形势和人口变动趋势。《决定》要求，要保障孕产妇和儿童健康，综合防治出生缺陷，规范人类辅助生殖技术应用，提高优生优育服务水平。《决定》指出，发展普惠托育服务体系，要建立健全支持政策和标准规范体系。将婴幼儿照护服务纳入经济社会发展规划，强化政策引导，通过完善土地、住房、财政、金融、人才等支持政策，引导社会力量积极参与。发挥中央预算内投资的引导和撬动作用，推动建设一批方便可及、价格可接受、质量有保障的托育服务机构，并加强综合监管。《决定》围绕“降低生育、养育、教育成本”指出，要严格落实产假、哺乳假等制度。支持有条件的地方开展父母育儿假试点，健全假期用工成本分担机制。结合下一步修改个人所得税法，研究推动将3岁以下婴幼儿照护费用纳入个人所得税专项附加扣除。地方政府在配租公租房时，对符合当地住房保障条件且有未成年子女的家庭，可根据未成年子女数量在户型选择等方面给予适当照顾。地方政府可以研究制定根据养育未成年子女负担情况实施差异化租赁和购买房屋的优惠政策。推进城镇小区配套幼儿园治理，持续提升普惠性幼儿园覆盖率，适当延长在园时长或提供托管服务。推进义务教育优质均衡发展和城乡一体化，有效解决“择校热”难题。依托学校教育资源，以公益普惠为原则，全面开展课后文体活动、社会实践项目和托管服务，推动放学时间与父母下班时间衔接。平衡家庭和学校教育负担，严格规范校外培训。规范机关、企事业等用人单位招录、招聘行为，促进妇女平等就业，保障女性就业合法权益。《决定》要求，要加强政策调整有序衔接，对全面两孩政策调整前的独生子女家庭和农村计划生育双女家庭，继续实行现行各项奖励扶助制度和优惠政策。探索设立独生子女父母护理假制度。建立健全计划生育特殊家庭全方位帮扶保障制度。建立健全政府主导、社会组织参与的扶助关怀工作机制。《决定》就“强化组织实施保障”指出，要加强党的领导。各级党委和政府要提高政治站位，增强国情、国策意识，坚持一把手亲自抓、负总责，推动出台积极生育支持措施，确保责任到位、落实到位。要加强政府和社会协同治理，充分发挥工会、共青团、妇联等群团组织在促进人口发展、家庭建设、生育支持等方面的重要作用。深化战略研究，完善人口空间布局，优化人力资源配置，加强新时代中国特色人口学科和理论体系建设。做好宣传引导，加强工作督导。各省（自治区、直辖市）要按照本决定要求，制定实施方案，确保优化生育政策取得积极成效。各省（自治区、直辖市）党委和政府每年要向党中央、国务院报告本地区人口工作情况，中央将适时开展督查。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="249454"&gt;
   李克强考察国家自然科学基金委员会并主持召开座谈会
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  19日，中共中央政治局常委、国务院总理李克强到国家自然科学基金委员会考察并主持召开座谈会。今年是基金委成立35周年。李克强听取基金委通过改革减轻科研人员项目申报负担、加强重点领域支持等汇报。他说，基金委的成立标志着科技资源配置从计划分配向竞争择优的历史性转变。科技创新不是计划出来的，要推进改革，完善项目评审机制和评价体系，激励科研人员有勇气、有耐心投身基础研究，推动交叉科学发展，发挥基金委重要作用，使宝贵资金更有效支持科学研究。会上，基金委负责人作了汇报，黄如、洪永淼、冯雪等9位专家发了言。李克强说，在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，各有关方面贯彻党中央、国务院决策部署，广大科技工作者奋力拼搏，推动我国科技创新不断取得新突破。要坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，落实立足新发展阶段、贯彻新发展理念、构建新发展格局、推动高质量发展的要求，坚持创新在我国现代化建设全局中的核心地位，通过深化改革更大激发全社会创新创造积极性，结出更多科技硕果，为国家发展和民生改善提供有力支撑。李克强说，当前国际环境发生很大变化，我国科技发展存在不少短板，很多产业技术瓶颈主要在于原始创新薄弱。基础研究是推动原始创新的基石。我国已到了必须大力加强基础研究的关键时期，立足现实，决不能错过这个时机。要围绕建设现代化强国，大力推动基础研究，弘扬科学精神，坚持实事求是，尊重规律，严谨求精，鼓励科研人员心无旁骛搞科研，加强国际合作，以十年磨一剑的恒心和专注攀登科技高峰。李克强说，要稳定增加财政对基础研究的投入，运用税收激励等引导企业开展基础研究、应用基础研究。激励科研人员提出和研究前沿重大问题。提高数理化生等基础学科教育水平，培养和引进更多基础研究人才。李克强说，要深化科技领域“放管服”改革。简化科研项目预算编制和评审程序，合理下放预算调剂、经费支出标准等权限。提高间接费用和绩效支出比例，特别是理论数学和物理等纯理论基础研究项目要有明显提高。完善科技成果转化收益分配等管理办法。高度重视人才，围绕重大战略需求和前沿科学领域，由科学家自主确定研究课题、团队、经费使用。创新科研经费监管，从重过程向重结果转变。刘鹤、肖捷、何立峰参加。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!-- 
                &lt;script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"&gt;&lt;/script&gt;
                &lt;ins class="adsbygoogle"
                     style="display:block; text-align:center;"
                     data-ad-layout="in-article"
                     data-ad-format="fluid"
                     data-ad-client="ca-pub-6097273492653659"
                     data-ad-slot="6196769737"&gt;&lt;/ins&gt;
                &lt;script&gt;
                     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
                &lt;/script&gt;
              --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="249455"&gt;
   李克强对2021年全国医改工作电视电话会议作出重要批示
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  2021年全国医改工作电视电话会议7月20日在京召开。中共中央政治局常委、国务院总理李克强作出重要批示。批示指出：医疗卫生是护佑人民生命健康的坚实盾牌。新一轮医改以来，通过着力保基本、建机制、强基层，我国基本医疗保障和医疗卫生服务水平持续改善，特别是在抗击新冠肺炎疫情中，医药卫生系统作出了重大贡献。谨向广大医务人员和医改工作者致以诚挚问候！要坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，认真贯彻党中央、国务院决策部署，坚持人民至上、生命至上，聚焦广大群众期盼持续推进医改。更加注重预防为主和医防协同，加快完善疾病预防控制体系。围绕进一步缓解看病难看病贵问题，深入推进医疗、医保、医药“三医”联动改革，大力推进预约诊疗、检查检验结果互认、门诊费用跨省直接结算等便民措施，继续抓好群众急需短缺药品保供稳价工作，通过扩大集中带量采购让群众更多享受医药费降低的好处。加快区域医疗中心和县域医共体建设，做好中医药振兴发展、乡村医生队伍建设，“互联网+医疗健康”等重点工作，支持和规范发展社会办医，使群众享有更便捷更优质的医疗服务，更好保障人民生命健康。国务院副总理、国务院医改领导小组组长孙春兰出席会议并讲话。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="249456"&gt;
   栗战书同泰国国会主席兼下议院议长举行会谈
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  全国人大常委会委员长栗战书20日在北京人民大会堂以视频方式同泰国国会主席兼下议院议长川·立派举行会谈。栗战书说，中泰一家亲。在习近平主席和贵国领导人战略引领下，两国关系保持高水平运行。中泰作为好朋友、好邻居和本地区重要发展中国家，两国全面战略合作伙伴关系面临新的发展机遇。中方愿同泰方加强战略沟通，共谋合作共赢，推动双边关系迈上新台阶。栗战书指出，双方要继续加强政治上相互支持，加强高层交往，在涉及彼此核心利益和重大关切问题上相互坚定支持；持续开展抗疫合作，加强“一带一路”倡议同“泰国4.0”、东部经济走廊等发展战略对接，深入推动人文交流，推进各领域合作；加强多边协调，坚持多边主义，推动构建亚太命运共同体。栗战书强调，中国全国人大愿同泰国国会一道，加强双方交流合作。相互借鉴治国理政、立法、监督等方面经验。及时批准、修订有利于双边关系发展的法律文件，为推进两国务实合作提供更加坚实的法律保障。密切在各国议会联盟等多边机制中的沟通协调。栗战书介绍了庆祝中国共产党成立100周年的情况。他说，中国共产党践行人民至上的初心使命，坚持符合国情的发展道路，发挥中国之治的制度优势，秉持开放包容的合作姿态。愿加强中泰双方政党交流。川·立派表示，泰方珍视同中方的深厚传统友谊，坚定奉行一个中国原则。泰方关注并欣赏中国取得的成功，祝贺中国共产党成立100周年。泰国国会愿加强同中国全国人大的友好交往。张春贤参加会谈。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="249457"&gt;
   中央军委印发《军队群众工作规定》
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  近日，中央军委印发《军队群众工作规定》，自2021年8月1日起施行。《规定》深入贯彻习近平强军思想，围绕密切同人民群众的血肉联系、厚植能打胜仗的力量根基、巩固发展军政军民团结，全面系统规范新时代军队群众工作。《规定》共8章43条，坚持继承传统与改革创新相统一，明确军队群众工作的内涵定位、指导原则、基本任务，规范拥政爱民、参加和支援经济社会建设、军民共建社会主义精神文明、参与民族团结进步创建等工作，细化作战、军事训练和非战争军事行动中的群众工作实施要点，严明军队群众纪律要求。着眼发挥军队群众工作联系地方、面向群众的优势，健全协调地方支持部队练兵备战、组织拥军支前、落实拥军优属政策、开展双拥模范创建活动的工作机制。适应新的体制编制明晰职责分工，强化工作制度、人才队伍、时间经费等基本保障，推动军队群众工作规范开展和有效落实。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="249458"&gt;
   国务院办公厅印发《全国深化“放管服”改革着力培育和激发市场主体活力电视电话会议重点任务分工方案》
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  国务院办公厅日前印发《全国深化“放管服”改革着力培育和激发市场主体活力电视电话会议重点任务分工方案》，对深化“放管服”改革优化营商环境工作作出部署。《分工方案》明确了五方面25项重点任务。一是直面市场主体需求，创新实施宏观政策和深化“放管服”改革。二是着力打造市场化营商环境。深入推进行政审批制度改革，深化“证照分离”改革，便利市场主体退出。三是着力打造法治化营商环境。四是着力打造国际化营商环境。五是推动改革举措落地见效。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="249459"&gt;
   学习宣传贯彻习近平新时代中国特色社会主义思想研讨会暨党史学习教育高端论坛在宁夏银川举行
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  学习宣传贯彻习近平新时代中国特色社会主义思想研讨会暨党史学习教育高端论坛20日在银川举行。会议指出，要深入学习贯彻习近平总书记“七一”重要讲话精神，归根到底要落实到行动上。学史明理、学史增信、学史崇德，最终落脚点是学史力行。要深刻认识“社会主义是干出来的”是马克思主义实践观点和实践特质的生动表达，蕴含着我们党走过百年光辉历程、书写百年优异答卷的内在逻辑，映照着新时代奋斗造就幸福、实干成就梦想的独特气质。要秉持以党的坚强领导和顽强奋斗引领事业发展的高度自觉，提高用党的创新理论解决实际问题的能力水平，紧紧依靠人民、始终造福人民，在新时代新征程上真抓实干、埋头苦干，努力为党和人民争取更大光荣。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="249460"&gt;
   人民日报任仲平文章：恢宏史诗的力量之源——论弘扬伟大建党精神
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  今天（7月20日）出版的人民日报发表任仲平文章，题目是《恢宏史诗的力量之源——论弘扬伟大建党精神》。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="249461"&gt;
   【奋斗百年路 启航新征程】“七一勋章”获得者：爱国守边精神的传承者卓嘎
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  今天（7月20日）的“七一勋章”获得者为您介绍爱国守边精神的传承者，西藏山南市隆子县玉麦乡农民卓嘎。她秉承“家是玉麦、国是中国”的坚定信念，数十年如一日践行着“再苦再累也要守好祖国的每一寸土地”的承诺。玉麦乡地处喜马拉雅山南麓，山高林密、沟深谷长，是我国重要的边境乡。从上个世纪60年代开始，卓嘎和央宗两姐妹在父亲桑杰曲巴的带领下，通过放牧巡边，一家三口日夜守护着玉麦3644平方公里的一草一木。2001年9月，父亲桑杰曲巴去世，巡山守边的任务便落在了卓嘎、央宗姐妹的肩上。为守护好国土，卓嘎带着家人走遍了玉麦的深山老林，传承着爱国守边精神。她数十年如一日，以抵边放牧、巡逻的方式守护数千平方公里的国土，因此荣获“全国三八红旗手”“时代楷模”等光荣称号。在卓嘎一家的影响下，玉麦乡从原先的1户3人变成了现在的67户234人，越来越多的群众加入到守边的群体中。如今的玉麦乡，一幢幢漂亮的藏式民居、洁净的街道、小学、卫生院等，展现出新玉麦的风貌。2020年，玉麦乡年人均纯收入达到34012元。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="249462"&gt;
   我国农业农村经济稳中加固 稳中向好
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  农业农村部今天（7月20日）发布，上半年，农业农村经济稳中加固、稳中向好。从粮食生产看，夏粮首战告捷，产量达2916亿斤，创历史新高。目前，早稻收获近七成，呈增产趋势，秋粮面积增加、长势正常，全年粮食丰收有较好基础。从“菜篮子”保供看，上半年，肉蛋奶等“菜篮子”产品供应充足。从农民收入看，上半年，农民人均收入达9248元，同比实际增长14.1%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="249463"&gt;
   财政收入增长符合预期 有力保障民生
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  财政部今天（7月20日）举行新闻发布会，介绍上半年全国财政运行情况。数据显示，1—6月累计，全国一般公共预算收入117116亿元，同比增长21.8%，比2019年同期增长8.6%。从支出看，1—6月累计，全国一般公共预算支出121676亿元，同比增长4.5%。其中，教育、社会保障和就业、卫生健康支出分别增长10.1%、8.2%、3.8%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="249464"&gt;
   多举措将浦东打造成社会主义现代化强国璀璨明珠
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  国务院新闻办今天（7月20日）举行新闻发布会，国家发展改革委等相关部门负责人介绍了支持浦东新区高水平改革开放，打造社会主义现代化建设引领区有关情况。在全力做强创新引擎方面，浦东将加快关键技术研发，打造世界级创新产业集群。在加强改革系统集成方面，将聚焦基础性和具有重大牵引作用的改革举措，健全要素市场一体化运行机制，激活高质量发展新动力。在推进高水平制度型开放方面，将推进上海自由贸易试验区及临港新片区先行先试，加快共建辐射全球的航运枢纽，建立全球高端人才引进“直通车”制度，在浦东全域打造特殊经济功能区。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="249465"&gt;
   退役军人事务部 中央军委政治工作部联合下发通知 要求做好“八一”期间拥军优属拥政爱民工作
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  中国人民解放军建军94周年即将来临，退役军人事务部、中央军委政治工作部联合发出通知，要求扎实做好“八一”期间拥军优属、拥政爱民工作。通知指出，军地各级要组织军民深入学习习近平总书记在庆祝中国共产党成立100周年大会上的重要讲话。各地要深化“情系边海防官兵”拥军优属活动，积极帮助基层部队解决后顾之忧。通知要求，军地各级要结合党史学习教育“我为群众办实事”实践活动，下大力解决涉及官兵切身利益的“三后”问题。各部队要就近就便为群众特别是城乡低保对象、残疾人家庭、空巢老人和留守儿童等困难群体排忧解难，巩固深化4100个部队帮扶村脱贫攻坚成果。有关部队要密切关注汛情，充分做好抢险救灾准备。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="249466"&gt;
   对口援疆：守望相助 情满天山
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  党的十八大以来，19个援疆省市及中央各有关单位坚持全面援疆、精准援疆、长期援疆，深入实施全方位对口支援，有效助力新疆经济社会持续健康发展。察布查尔县是新疆伊犁河谷远近闻名的鱼米之乡，但在天山脚下养殖大闸蟹这可是件新鲜事。在江苏援疆工作组的帮助下，“长江一号”蟹苗在伊犁成功培育，拓宽了当地百姓的致富门路。产业援疆，强化“造血”功能。援疆各省市发挥各自优势，精准发力。蔬菜大省山东援建的高标准智能温室来了，仅喀什疏勒一个县就发展蔬菜种植20万亩，创造3000个就业岗位。电商大省浙江带着特色农产品公共仓来了，阿克苏的水果有了统一仓储、物流配送以及质量追溯等服务，在绍兴等城市建起了“十城百店”的销售网络。智力援疆，干部人才是关键。中央和各援疆省市实施 “订单式”人才援疆机制，五年累计培训新疆各级文旅干部人才2.2万人次。辽宁组建了对口智力支援服务中心，选派1074名干部人才进疆工作。在皮山县易地扶贫搬迁新村，640座现代化温室大棚里，来自安徽的农业专家手把手传授当地群众特色蔬菜种植技术。民生优先，新时代的对口援疆更加聚焦教育、医疗等群众急难愁盼的问题。针对新疆部分偏远地区教育资源不足，湖北省开通教育云平台，实现优质教育资源嫁接共享。吉林省选派医疗专家援建新疆各级医院，补齐科室短板，完成了多项疑难手术零的突破。“十三五”期间，19个援疆省市累计投入援疆资金766亿元以上，其中80%以上投入到民生领域和基层。一项项惠民之举，一批批民生项目极大改善了新疆各地基础设施和群众生产生活条件，援疆综合效益不断提高，各族人民获得感、幸福感不断提升。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="249467"&gt;
   强降雨持续 河南启动Ⅱ级应急响应
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  从昨天（7月19日）开始，河南多地遭遇大范围极端强降雨天气。受台风影响，华南沿海地区雨势也有所增强，中央气象台上午10时升级发布暴雨橙色预警。从7月19日开始，郑州、洛阳、许昌、平顶山、南阳等地遭遇强降雨天气，其中郑州、平顶山出现局地特大暴雨。郑州市区多处出现积水，当地交警、消防等部门与群众一起将受困车辆推移至安全区域。目前，河南已将水旱灾害防御应急响应提升至Ⅱ级，郑州市已启动防汛Ⅰ级应急响应。受强降雨影响，截至今天17时，铁路郑州局管内836趟列车晚点，停运、折返列车155趟，铁路部门已加开退改签窗口。水利部黄河水利委员会已启动黄河中下游水旱灾害防御Ⅳ级应急响应。中央气象台预计，今明两天，河南等地强降雨持续，需注意防范。应对今年第七号台风“查帕卡”，广东省已经将防风应急响应提升到Ⅲ级。目前，广东各地已组织渔船回撤工作。截至今天13时，广州、深圳、珠海共取消航班256班，中山市全市中小学、托幼、培训机构已经停课。港珠澳大桥海事局启动台风Ⅲ级响应，于19日20时起实施临时水上交通管制，禁止任何船舶通过桥梁航道。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="249468"&gt;
   中国体育代表团多队在东京展开适应训练
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  目前，中国体操、曲棍球等多支队伍已经抵达东京。中国女排进行了起球、传球等简单的练习，帮助队员们调整状态，适应新环境。中国乒乓球队则首次进入主比赛场东京体育馆训练，由于本届奥运会乒乓球赛场面积比以往大赛小了不少，8名运动员主要进行了跑动幅度的练习，他们还进行了关键球对抗赛，以尽快进入奥运状态。据了解，中国体育代表团已经有464人抵达了日本东京。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="249469"&gt;
   国家卫生健康委通报最新疫情
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  国家卫生健康委今天（7月20日）通报，7月19日0—24时，31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告新增新冠肺炎确诊病例65例，其中境外输入病例57例，本土病例8例。新增无症状感染者19例，其中境外输入17例，本土2例。截至7月19日24时，现有确诊病例608例。截至7月19日，各地累计报告接种新冠病毒疫苗146731.6万剂次。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="249470"&gt;
   国内联播快讯
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  南水北调中线工程累计调水400亿立方米水利部发布，截至目前，南水北调中线一期工程已累计调水400亿立方米。通水近7年来，惠及沿线20多个大中型城市及131个县，直接受益人口增加到7900万人。中线各受水城市的生活供水保证率从最低不足75%提高到95%以上。第二十一届投洽会将于9月8日在厦门举办国务院新闻办今天（7月20日）举行新闻发布会。商务部有关负责人介绍，第二十一届中国国际投资贸易洽谈会将于9月8日至11日在厦门举办。本届投洽会以“新发展格局下国际投资新机遇”为主题，布展13万平方米，举办50余场活动，预计将有来自120多个国家和地区的超过10万客商线上、线下参会。第二轮第三批中央生态环保督察完成八省区督察反馈工作第二轮第三批中央生态环保督察今天（7月20日）完成督察反馈工作。督察组向云南、广西等八省区通报了生态环境保护取得的成绩、存在的主要问题，并移交生态环境损害责任追究问题。督察组要求八省区抓紧研究制定整改方案。时速600公里高速磁浮交通系统在青岛下线由中国中车承担研制的时速600公里高速磁浮交通系统今天（7月20日）在青岛成功下线，标志着我国掌握了高速磁浮成套技术和工程化能力。各地少数民族群众欢度古尔邦节今天（7月20日）是我国一些少数民族的传统节日古尔邦节，大家载歌载舞、品尝特色美食，欢庆节日。各地还加大投放新鲜平价牛羊肉，确保供给丰富，价稳质优。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="249471"&gt;
   全球累计新冠确诊病例超1亿9059万例
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  根据世卫组织最新统计数据，全球累计新冠肺炎确诊病例增至190597409例，累计死亡病例4093145例。美国单日新增病例超过52000截至北京时间今天（7月20日）16时，美国累计确诊病例超过3413万，死亡病例超过60.9万。19日，美国单日新增确诊病例为52111例。据美国有线电视新闻网报道，过去一周，美国平均每天新增病例32278例，比此前一周增长了66%，和两周前相比增长幅度高达145% 。同时，日均死亡病例的数字为258人，比前一周增长了13%。报道称，美国的抗疫工作正迅速向错误的方向倒退。在美国国内政治斗争的背景下，有关疫苗接种的谣言四起，许多美国人拒绝接种疫苗。当地专家称，美国当前的疫情形势“非常不幸”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="249472"&gt;
   东京都日增确诊病例1387例
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  20日，日本东京都新增新冠肺炎确诊病例1387例。东京奥运志愿者首次检测呈阳性东京奥组委20日报告9名奥运相关人员确诊，包括1名奥运村的外国运动员，还有1名居住在日本的志愿者。这是本月1日以来首次有奥运志愿者确诊。自1日以来，奥运会相关的阳性人数累计达67人。国际奥委会第138次全会在东京举行国际奥委会第138次全会今天（7月20日）在东京举行，约90名国际奥委会委员出席。这是自2020年1月以来，国际奥委会全会首次在线下举办。全会投票表决，同意在奥林匹克格言“更快、更高、更强”之后，加入“更团结”的内容。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="249473"&gt;
   欧洲多国洪灾救援持续 180多人失踪
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  截至当地时间19日晚，欧洲多国洪灾导致的死亡人数上升到196人，其中德国165人、比利时31人，另有180多人仍下落不明。19日，德国莱法州和北威州降水基本停止，但灾区交通、供电、通信仍受影响，大量残骸垃圾堵塞了道路，严重影响灾情评估和救援工作。德国交通部预计，修复损毁的公路和铁路的费用需要约20亿欧元（约合153亿元人民币）。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
 &lt;h2 class="h4"&gt;
  &lt;a id="249474"&gt;
   丰收中国
  &lt;/a&gt;
 &lt;/h2&gt;
 &lt;p&gt;
  祖国各地，从北到南，一派丰收景象。节目的最后，我们走进希望的田野，感受丰收的喜悦。
 &lt;/p&gt;
 &lt;!--  --&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Tue, 20 Jul 2021 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>