<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>路透深度分析-全文</title><link>https://cn.reuters.com</link><description>This is the full text parser for feed &lt;路透: 深度分析&gt;</description><lastBuildDate>Sat, 29 Feb 2020 13:00:06 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.0.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>汇市一周综述：疫情快速蔓延全球严阵以待 降息预期升温美元魅力褪色</title><link>https://cn.reuters.com/article/wrapup-global-market-fx-health-coronavir-idCNKBS20N03L?feedType=RSS&amp;feedName=CNAnalysesNews</link><description>&lt;div class="StandardArticleBody_body"&gt;
 &lt;p&gt;
  整理 艾茂林
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="PrimaryAsset_container"&gt;
  &lt;div class="Image_container" tabindex="-1"&gt;
   &lt;figure class="Image_zoom" style="padding-bottom:"&gt;
    &lt;img src="//s2.reutersmedia.net/resources/r/?m=02&amp;amp;d=20200229&amp;amp;t=2&amp;amp;i=1496771466&amp;amp;r=LYNXMPEG1S02F&amp;amp;w=800"/&gt;
   &lt;/figure&gt;
   &lt;figcaption&gt;
    &lt;div class="Image_caption"&gt;
     &lt;span&gt;
      资料图片：2015年3月，欧元和美元纸币。REUTERS/Heinz-Peter Bader
     &lt;/span&gt;
    &lt;/div&gt;
   &lt;/figcaption&gt;
  &lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  路透北京2月28日 - 美元走势本周发生重大逆转，一改上周扬升走势掉头下跌，兑欧元跌幅超过1%。新冠病毒疫情在全球迅速扩散，严重干扰国际旅行和供应链，加剧了人们对美国和欧元区经济可能会走向衰退的担忧。市场加大押注美联储降息，美元魅力褪色。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  现在全球中国外每日新增病例已经超过国内，打破了将疫情控制在中国境内的希望。世界卫生组织(WHO)表示，在疫情面前没有哪国可独善其身。多国政府开始储备医疗设备，下令学校停课，幷取消大型集会、包括体育赛事，争分夺秒遏制疫情的蔓延。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  韩国是除中国外感染病例最多的国家，但韩国央行本周顶住压力幷未降息，强调刺激政策选项有限，呼吁政府出台更多措施应对经济放缓。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  目光投向英国，英国在与欧盟的谈判中走强硬路线，不愿为达成贸易协议而“放弃主权”，达不成协议的可能性上升。与此同时，英国新任财政大臣苏纳克可能推迟放松财政政策，英镑近来强势遭釜底抽薪。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  展望下周，中国、美国和欧洲国家将陆续公布PMI，欧元区将公布通胀数据，更有美国非农就业报告登场。重要事件方面，美联储将发布经济景气褐皮书，澳洲和加拿大利率决议出炉，还有美英央行多位重要官员发表讲话。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **美元命运大逆转**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  本周新冠病毒在全球范围内迅速传播，多国纷纷确诊病例，打破了将疫情控制在中国境内的希望。目前疫情已经造成逾2,700人死亡，各国政府开始储备医疗设备 。世界卫生组织(WHO)表示，任何国家都不应认为自己能躲过这场疫情。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  由于对疫情造成经济影响的担忧持续升温，市场预计美联储将大幅降息，这推动资金转向其他市场追求收益，美元兑欧元周四跌逾1%，遭遇近两年来最差单日表现。周五亚洲时段，美元兑欧元持稳于1.1001，仅略高于三周低位，料录得去年6月来最大周线跌幅。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  周四交易商预计，美联储最早下个月开始降息的可能性一度超过70%，幷在9月前可能大幅降息75个基点。期货定价显示，投资者目前预计美联储到年中时降息三次。美股连挫六日，道指狂泻逾千点创史上最大点数跌幅，加上美债收益率重挫，都削弱了美元的吸引力，投资者纷纷撤出。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “我们正看到美元的命运发生重大逆转，” Tempus, Inc.负责交易的副总裁John Doyle表示。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  由于美国利率远高于10国集团中的其他国家，相比之下有更大的降息空间。德国商业银行分析师Thu Lan Nguyen表示，"降息预期增强，美国利率预期降幅远高于欧元区。"Nguyen表示，美元是否进一步回落取决于冠状病毒疫情对中国以外地区的信心和贸易的影响在经济数据上的体现。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  货币市场的巨大变动也阻止了资金逃离亚洲及商品货币转投美元的势头。此前大跌的澳元和新西兰元周五企稳。今年澳新货币兑美元均下跌6%以上。澳元最新报0.6569美元，新西兰元报0.6292美元。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美元上周触及近三年高位，受助于其避险地位，以及投资者认为美国经济抵御冠状病毒疫情影响的能力相对较强。但自上周以来美元已累计下跌约1%，其避险吸引力已经消退。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “人们对于美元之前为何如此强劲有了更为清晰的认识，”澳洲国民银行(NAB)驻悉尼的外汇策略主管Ray Attrill表示。“那就是，美国股市强劲上涨，美国经济表现好于全球其他地区，而且美国收益率极具吸引力。而目前所有这些因素在一定程度上都存疑。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **英国强硬谈判路线连累英镑**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  英国本周四表示，希望在进入欧盟金融市场准入方面承担具有约束力的义务。伦敦是欧洲最大的金融中心，如果明年1月失去欧盟市场准入，它将面临被诸如银行、保险和资产管理等金融服务市场拒之门外的风险。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  不过，英国高级国务大臣Michael Gove向议会表示，英国不会为了与欧盟达成贸易协议而“放弃主权”。英镑兑美元下滑0.2%，至一周低点1.2860美元，尾盘持于该水准附近。英镑兑全线上涨的欧元下跌逾1%，至0.8543英镑，为一个多月来最低水平。英镑兑避险的日圆也跌至两个月低点141.50日圆。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “英镑逆转了早盘的上涨，因为政府坚定地将不达成协议的可能性重新提上议程，以迫使欧盟在自适应校正过程中屈从于他们的意愿。”经纪商Monex Europe的外汇分析师Simon Harvey表示。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  据英国《金融时报》报导，英国财政部官员告诉新任财政大臣苏纳克，他不能以首相约翰逊所希望的速度增加公共支出，同时保持低税收，幷遵守财政部只允许借贷用于资本投资的新规定。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  因此，苏纳克可能推迟放松财政政策，这给英镑带来了压力。增加支出的前景是最近几周英镑走强的主要原因，尽管有人担心英国可能不会在今年年底前与欧盟达成贸易协议。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  衡量英镑隐含波动率的市场指标，从一个月至一年选择权合约均升至其今年高位附近。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  货币市场已开始消化，如果经济数据恶化，且苏纳克不增加财政支出来刺激经济增长，英国央行为提振经济而降息的机率上升。市场已消化今年8月前利率从目前的0.75%下调25个基点的可能性。(完)
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="Attribution_container"&gt;
  &lt;div class="Attribution_attribution"&gt;
   &lt;p class="Attribution_content"&gt;
    审校 屈桂娟
   &lt;/p&gt;
  &lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;div class="StandardArticleBody_trustBadgeContainer"&gt;
  &lt;span class="StandardArticleBody_trustBadgeTitle"&gt;
   我们的标准：
  &lt;/span&gt;
  &lt;span class="trustBadgeUrl"&gt;
   &lt;a href="https://www.thomsonreuters.cn/content/dam/openweb/documents/pdf/china/brochures/about-us-1.pdf"&gt;
    汤森路透“信任原则”
   &lt;/a&gt;
  &lt;/span&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</description><pubDate>Sat, 29 Feb 2020 02:23:12 GMT</pubDate></item><item><title>汇市一周综述：疫情放大镜下 美元成避险之王而日圆魅力不再</title><link>https://cn.reuters.com/article/wrapup-global-fx-market-dollar-0221-idCNKBS20G00L?feedType=RSS&amp;feedName=CNAnalysesNews</link><description>&lt;div class="StandardArticleBody_body"&gt;
 &lt;p&gt;
  整理 刘秀红
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="PrimaryAsset_container"&gt;
  &lt;div class="Image_container" tabindex="-1"&gt;
   &lt;figure class="Image_zoom"&gt;
    &lt;img src="//s2.reutersmedia.net/resources/r/?m=02&amp;amp;d=20200222&amp;amp;t=2&amp;amp;i=1493531079&amp;amp;r=LYNXMPEG1L00B&amp;amp;w=800" /&gt;
   &lt;/figure&gt;
   &lt;figcaption&gt;
    &lt;div class="Image_caption"&gt;
     &lt;span&gt;
      资料图片：2017年6月，美元纸币。REUTERS/Thomas White
     &lt;/span&gt;
    &lt;/div&gt;
   &lt;/figcaption&gt;
  &lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  路透2月21日 - 中国新增新型冠状病毒确诊病例数基本在持续下降。世卫组织称这令人鼓舞，但同时警告中国以外的疫情仍可能蔓延，没时间沾沾自喜。韩国出现境内首例感染新冠病毒的死亡病例；钻石公主号邮轮疫情导致日本的病例数超过中国以外地区全部确诊病例的一半，并为7月底举行的东京奥运会投下阴影。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  各方都在预测疫情可能带来的影响。国际货币基金组织(IMF)表示，新冠病毒疫情已经破坏了中国的经济增长，而进一步传播到其他国家，则可能会断送预期中的2020年全球经济“高度脆弱”的复苏，不过现在准确预测2020年中国和全球经济增长率还为时过早。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美联储副主席克拉里达对经济前景发表乐观评估，称美国经济没有显示出失去动能的迹象，对于此次新型冠状病毒疫情可能改变美联储的利率政策，他没有表现出多少警惕。美国财政部一位高级官员称，尽管疫情蔓延，但美国政府预计中国将履行在今年1月两国签署的贸易协议中增购美国商品的承诺。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  为2月22-23日举行的G20财金领导人会议准备的一份公报草案称，预计今明两年全球经济增长将温和回升，但将冠状病毒疫情视为一个下行风险。日本央行总裁黑田东彦称，新冠肺炎疫情可能成为周末G20财经首脑会议的最大议题，他表示现在还不是讨论针对病毒疫情推出特别货币政策的时候，但日本央行准备好在必要时采取额外措施。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  欧洲央行副总裁德金多斯表示，欧元区经济正处于温和增长的轨道上，但贸易疲弱和新型冠状病毒疫情使经济前景不确定。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  下周继续关注新冠疫情。重大数据方面，从德国2月Ifo企业景气指数、第四季GDP修正值及欧元区2月经济景气指数观测欧元区经济表现。美国1月耐用品订单、第四季GDP及PCE物价指数修正值，及中国2月官方PMI数据也备受关注。英国、美联储、日本、欧洲央行等多位央行官员将发表讲话。韩国央行公布利率决定。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **美元日圆两重天**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  对新冠病毒影响的担忧驱动资金流入美元，而从澳元到印度卢比等其他货币全都遭遇卖压。美元从强劲的美国数据和美国联邦储备委员会(美联储/FED)上次政策会议记录中获得支撑。兑一篮子主要货币迫近三年高位，100关口已近在咫尺。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  数据显示，美国1月房屋开工的降幅小于预期，建筑许可升至近13年高位，显示楼市持续走强。另有数据显示，美国1月最终需求生产者物价指数(PPI)跃升0.5%，创下2018年10月以来的最大涨幅。美联储会议记录显示，尽管决策者们承认新冠病毒疫情带来新的风险，但他们对今年保持利率稳定持谨慎乐观态度。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  日圆周三开始失宠，当天沉重而持续的抛压令日圆兑所有货币普跌，许多货币对还创下数月来的最大跌幅。日本传出一系列黯淡的经济消息，也搅动起市场传言，认为该国已经进入衰退，同时日本各大基金都在抛售本地资产，而买入美股和黄金。结果美元兑日圆冲破110.30附近自去年5月底以来一直固守的技术阻力位。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “需要了解的一个关键是，日圆疲软并非主要因‘冒险意愿’旺盛，推动行情的因素是日本资管经理纷纷退出东京市场，”AxiCorp亚太市场策略师Stephen Innes称，而“美元有大量资金持续流入，目前还不清楚，除了美国政府放话压低美元之外，还有什么能阻遏这一趋势。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **欧元节节败退**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  欧元三年来首次跌破1.08美元，这可能只是其下跌旅程的第一个里程碑，全球消息面、经济数据以及期权市场布仓情况似乎都在与欧元作对。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  数据显示德国经济在去年第四季停滞不前，民间消费和政府支出都失去了动能，加之2月投资者信心恶化程度远超预期，再次引发人们对德国经济可能陷入衰退的担忧，围绕欧洲经济增长疲弱的疑虑升温，并加剧人们对欧元区将在比此前预期更长时间内实施宽松货币政策的猜测。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  现在很多人认为，欧元距离2017年1月触及的17年低点1.0340美元可能已经不远。无论是否能够触及这一低点，市场人士都押注欧元将进一步下行。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  交易员表示，1.0775是最后一个大型下档障碍位，但每隔0.5美分可能也会存在障碍，只是规模没有这么大。欧元若跌破1.0700美元恐将进一步挫跌，因跌破重要期权水准之后，交易员往往会急着在现汇市场抛售。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **澳元内外交困**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  澳元本周压力山大，兑美元跌至近11年低点。周初澳洲央行会议记录显示央行官员考虑过放松政策，这已经对澳元人气构成冲击。而就业市场低迷又加大了降息可能。澳洲第四季薪资增长乏力，公共部门薪资增速为1997年以来最慢。1月失业率自九个月低位上升至5.3%，且升幅超出分析师预期，推升进一步实施货币政策刺激的预测。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “就业先行指标已经走软，活动数据继续描绘出民间需求疲软的局面，”澳洲联邦银行(CBA)资深分析师Gareth Aird说，“我们仍然预期澳洲央行将在2020年再度降息。4月看起来是最有可能降息25个基点的月份。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  澳元/美元技术面尤其偏空。除了0.6500的心理支撑之外，要来到0.6263才能找到下一道明显支撑，0.6263是从低点0.4775升至1.1081高点的76.4%费波纳奇回档位。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **人民币贬值压力**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  人民币兑美元即期大跌创逾两个月新低，中间价亦刷新两个月新低。交易员表示，美元指数节节上升，且短期仍可能持续偏强，另外肺炎疫情对中国经济冲击担忧也持续影响市场情绪，短期人民币仍有一定调整空间。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  他们并指出，汇价快速调整也导致部分止损盘涌出，这加剧了汇价短期波动；而中国货币政策宽松预期不减，亦可能外溢到汇市，这都可能施压人民币汇率。不过，市场料仍无法肆意推低人民币，中美贸易协议对汇率仍有一定要求。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “美指强势，疫情对经济的影响，调降LPR，都有影响，盘中还有止损，”一中资行交易员称，“短期会有反复吧，不会一路贬值。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  一外资行交易员称，应对经济下行压力，汇率适当贬一贬有利于促进出口；另外特朗普反对阻止飞机发动机和零部件产品出口给中国，这似乎和他之前的态度有些不一样，美国施压缓和，中国对人民币贬值的容忍度也会上升。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  花旗银行最新观点认为，考虑到肺炎疫情对中国经济的冲击和货币政策放松预期，预计美元兑人民币在三个月内将达到7.05元附近。(完)
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="Attribution_container"&gt;
  &lt;div class="Attribution_attribution"&gt;
   &lt;p class="Attribution_content"&gt;
    审校 屈桂娟
   &lt;/p&gt;
  &lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;div class="StandardArticleBody_trustBadgeContainer"&gt;
  &lt;span class="StandardArticleBody_trustBadgeTitle"&gt;
   我们的标准：
  &lt;/span&gt;
  &lt;span class="trustBadgeUrl"&gt;
   &lt;a href="https://www.thomsonreuters.cn/content/dam/openweb/documents/pdf/china/brochures/about-us-1.pdf"&gt;
    汤森路透“信任原则”
   &lt;/a&gt;
  &lt;/span&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sat, 22 Feb 2020 00:24:27 GMT</pubDate></item><item><title>汇市一周综述：疫情阴霾挥之不去 美元家底深厚欧元根基不足</title><link>https://cn.reuters.com/article/weekly-wrapup-global-fx-market-0214-idCNKBS20A06I?feedType=RSS&amp;feedName=CNAnalysesNews</link><description>&lt;div class="StandardArticleBody_body"&gt;
 &lt;p&gt;
  整理 李婷仪
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="PrimaryAsset_container"&gt;
  &lt;div class="Image_container" tabindex="-1"&gt;
   &lt;figure class="Image_zoom"&gt;
    &lt;img src="//s2.reutersmedia.net/resources/r/?m=02&amp;amp;d=20200216&amp;amp;t=2&amp;amp;i=1491011286&amp;amp;r=LYNXMPEG1F05B&amp;amp;w=800" /&gt;
   &lt;/figure&gt;
   &lt;figcaption&gt;
    &lt;div class="Image_caption"&gt;
     &lt;span&gt;
      资料图片：2015年3月，美元和欧元纸币。REUTERS/Heinz-Peter Bader
     &lt;/span&gt;
    &lt;/div&gt;
   &lt;/figcaption&gt;
  &lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  路透2月14日 - 新冠病毒疫情依然处于高峰期，在全球化潮流之下，小至个人，大至国家和经济体，无人敢断言自身绝对能够免疫，惟有冀望化危机为转机的智慧。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在短短19天之内，中国最高决策层--中央政治局常委会已经爲疫情防控召开了三次会议。疫情仍不容乐观，湖北省委书记被免，由上海市市长应勇出任。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  各国财经首长对经济的评析，也附带警告恐受新冠疫情威胁。国际货币基金组织(IMF)发言人赖斯表示，疫情存在太多不确定性，无法预测其对中国和全球经济的影响，但IMF希望下周末在沙特举行20国集团(G20)会议时能掌握更多情况。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美国联邦储备委员会(美联储/FED)主席鲍威尔在半年度国会作证中表示，美国经济前景相当乐观，鲍威尔暗示，他认爲没有理由调整美国利率，除非出现新情况，导致对当前的前景预估进行“实质性调整”。但他指出中国新冠病毒疫情对前景构成潜在威胁，且担忧经济的长期体质。本周几位联储官员的讲话，也暗示今年美联储政策不易发生变化。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  路透对经济分析师的一项调查显示，受到新冠病毒疫情打击，中国经济本季度增速将创下金融危机以来最慢。行业研究机构Counterpoint表示，疫情冲击中国智慧手机市场，华爲将是受冲击最严重的公司之一。此前，世界移动通信大会(MWC)因厂商纷纷退展已宣布取消。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  展望下周，数据面关注欧美制造业PMI，日本GDP与CPI、英国CPI、台湾外销订单。另外，美联储与澳洲央行将发布最近一次政策会议的纪录。多位央行官员发表讲话，以及周末的G20财长及央行官员会议。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  新冠肺炎疫情阴霾笼罩挥之不去，中国卫健委高级别专家组组长钟南山对疫情的看法在本周一度提振了市场信心，全球股市攀升至纪录高位，汇市也企稳，与贸易关联度较大的亚洲货币得到支撑。投资者重新开始追求收益，美元因相对较高的利率而从中受益。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但在中国把湖北的临床诊断病例数纳入确诊病例数进行公布后，湖北2月12日单日新增新冠肺炎病例猛增至14,840例，震惊全球金融市场。日圆兑美元自三周低位上涨，投资人如惊弓之鸟，回头拥抱避险资産。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “当你看到这样的数字，会不禁转向避险交易，也就是买日圆以及抛售股票，”三井住友信托银行市场策略师Ayako Sera说。“如果当局能够给出合理解释，市场可能会平静下来，但我预期避险趋势还将持续。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  世界卫生组织(WHO)突发卫生事件负责人Mike Ryan表示，中国报告确诊病例的大幅增加反映的是湖北省诊断标准的改变，幷不一定是疫情更广泛扩散的“冰山一角”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美联储主席鲍威尔在国会证词中表达对美国经济的信心称：“美国经济没有任何失常或不平衡的地方。”但他表示，预计新冠疫情给美国经济造成的拖累“很快”会显现。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  几位联储官员的讲话，也暗示今年美联储政策不易发生变化。旧金山联储总裁戴利表示，美国经济状况良好，能够抵御任何风暴。费城联储总裁哈克称，美联储应在一段时间内维持利率不变。纽约联储总裁威廉姆斯称他认爲经济“非常、非常好”，幷预计今年通胀将回升向接近2%的水准。圣路易斯联邦储备银行总裁布拉德表示，疫情将令中国首季经济明显放缓，幷影响全球债市。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **人民币没有恐慌添乱**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  湖北省新冠肺炎新增确诊病例猛增，市场短暂恐慌，但并未明显蔓延。自疫情蔓延以来，人民币汇率仅在春节后首日交易受到明显冲击，随后汇价基本维持在区间宽幅震荡，幷未出现恐慌走势。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  一外资行交易员表示，由于很多企业仅部分复工，短期内市场交投仍将清淡，各方亦会继续关注疫情发展，但估计汇率很难出方向。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  国际货币基金组织(IMF)表示，中国经济虽受疫情影响，但中长期仍具韧性。IMF发言人赖斯表示，现在预测疫情的影响还爲时过早，但显然更负面的情况或将影响全球供应链，幷推动一些美国公司分散供应管道。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美中贸易全国委员会(USCBC)会长Craig Allen称，尽管面临疫情危机，但相信中国将遵守首阶段协议采购承诺。“新冠疫情幷没改变采购规模，但可能影响到时间綫”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **欧洲风雨欲来**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  欧元兑美元和瑞郎徘徊在多年低点，因投资者对欧元区前景的看法愈发悲观。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “欧洲，特别是德国，与亚洲市场的贸易联系非常紧密，特别是与中国，”道明证券资深外汇策略师Mazen Issa表示:“今年初时，市场预期经济会温和反弹，虽然这在当时看起来是合理的，但眼下这些干扰将导致反弹推迟。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  信用评级机构标普全球表示，中国冠状病毒疫情可能把今年欧元区和英国经济增长各拉低0.1-0.2个百分点。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  英国首相约翰逊本周改组内阁，财政大臣贾伟德辞职走人。荷兰合作银行策略师Jane Foley指出，衆所周知，贾伟德在财政政策上比较保守，他与约翰逊的特别顾问卡明斯在支出计画上经常意见分歧。“这意味如果卡明斯更支援新财政大臣，预算计画将更具扩张性，那么英国央行降息的必要性就会降低。” Jane说。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  约翰逊已任命苏纳克(Rishi Sunak)为新任财政大臣。苏纳克是约翰逊的超级忠诚支持者，此前是财政部的二号人物，负责公共支出事务。他出任新财政大臣的消息发布后，英镑劲升，继此前受正面数据支撑后进一步走强。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **纽西兰央行意外转向鹰派**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  纽西兰央行维持利率不变，符合预期，但声明中却不再提必要时将进一步扩大货币刺激，而是提及新型冠状病毒所带来的风险，并称若疫情对经济的冲击大于预期，将有调整政策空间。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这一鹰派举措表明纽西兰宽松周期可能结束。市场迅速缩减押注，目前市场预期下次3月会议降息25个基点的机率不到10%。 (完)
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="Attribution_container"&gt;
  &lt;div class="Attribution_attribution"&gt;
   &lt;p class="Attribution_content"&gt;
    审校 屈桂娟
   &lt;/p&gt;
  &lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;div class="StandardArticleBody_trustBadgeContainer"&gt;
  &lt;span class="StandardArticleBody_trustBadgeTitle"&gt;
   我们的标准：
  &lt;/span&gt;
  &lt;span class="trustBadgeUrl"&gt;
   &lt;a href="https://www.thomsonreuters.cn/content/dam/openweb/documents/pdf/china/brochures/about-us-1.pdf"&gt;
    汤森路透“信任原则”
   &lt;/a&gt;
  &lt;/span&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sun, 16 Feb 2020 09:07:29 GMT</pubDate></item><item><title>汇市一周综述：肺炎疫情高烧不退 央行掏出宽松解药</title><link>https://cn.reuters.com/article/wrapup-global-fx-market-cen-hea-0207-idCNKCS202048?feedType=RSS&amp;feedName=CNAnalysesNews</link><description>&lt;div class="StandardArticleBody_body"&gt;
 &lt;p&gt;
  整理 王颖
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="PrimaryAsset_container"&gt;
  &lt;div class="Image_container" tabindex="-1"&gt;
   &lt;figure class="Image_zoom"&gt;
    &lt;img src="//s3.reutersmedia.net/resources/r/?m=02&amp;amp;d=20200208&amp;amp;t=2&amp;amp;i=1487346704&amp;amp;r=LYNXNPEG17046&amp;amp;w=800" /&gt;
   &lt;/figure&gt;
   &lt;figcaption&gt;
    &lt;div class="Image_caption"&gt;
     &lt;span&gt;
      资料图片：2016年1月，人民币和美元纸币。REUTERS/Jason Lee
     &lt;/span&gt;
    &lt;/div&gt;
   &lt;/figcaption&gt;
  &lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  路透2月7日 - 中国冠状病毒疫情形势严峻。 2月6日中国新增确诊病例3,143例， 累计确诊病例31,161例，新增死亡病例73例，累计死亡病例636例。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  被誉为此次疫情“吹哨人”发布早期预警的中国武汉中心医院眼科医生李文亮被这种病毒夺去了生命，令人悲痛不已。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  此次疫情已蔓延到至少20个其他国家。多国暂停飞往中国的航班并从武汉撤侨。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中国正在全力以赴抗击疫情 。中国国家主席习近平周五上午应约同美国总统特朗普通电话称，中国疫情防控有关工作正在逐步取得成效，完全有信心、有能力战胜疫情；中国经济长期向好发展的趋势不会改变。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  本周曾有消息称中国可能发现治疗新型冠状病毒的药物，但世界卫生组织(WHO)周三淡化了有关发现治疗新型冠状病毒感染者的“突破性”药物的报导。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  虽然对治肺炎的特效药尚未确定找到，但中国央行已拿出平复市场的宽松“解药”。央行周一、周二两日进行总计1.7万亿元人民币的天量逆回购，并加大中标利率下调幅度。这帮助股市扭转周一单日蒸发数千亿美元市值的局面，也给人民币汇率托了底。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  当前焦点转移至周五稍晚将公布的美国非农就业报告，预计数据将显示1月份就业岗位增长加速。下周关注重点是肺炎疫情状况、美联储主席鲍威尔半年度货币政策报告证词、中国金融数据以及德国和欧元区GDP数据等。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  围绕新型冠状病毒疫情的消息紧紧牵动每个人的神经。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中国卫健委公布，2月6日中国新增确诊病例3,143例，累计确诊病例31,161例，新增死亡病例73例，累计死亡病例636例。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  世界卫生组织周四表示，现在说中国的冠状病毒疫情已经见顶为时过早，但指出2月5日中国新增确诊病例日增量首次下降。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  周五，最早试图就出现新型冠状病毒发出警告的中国医生之一、年仅34岁的武汉中心医院眼科医生李文亮死于新冠病毒肺炎。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  疫情已蔓延至中国大陆以外多个国家和地区。在日本，钻石公主号邮轮约3,700名乘客面临健康筛查和在船上至少两周的隔离，目前该邮轮上共有61人确诊感染。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中国正在全力以赴抗击疫情 。国家主席习近平周五上午同美国总统特朗普通电话称，中国疫情防控有关工作正在逐步取得成效，我们完全有信心、有能力战胜疫情；中国经济长期向好发展的趋势不会改变。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中国国务院总理李克强周三主持召开国务院常务会议指出， 在前期针对疫情防控已出台措施基础上，再推出一批支持保供的财税金融政策。为集中收治患者，武汉市改建方舱医院，还火速修建了火神山、雷神山两家医院。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  不过市场人士对疫情会造成的经济影响忧心不已。在中国大陆，多个城市封闭管理、许多航班取消、多数工厂暂时关闭，切断了对国际企业至关重要的供应线。由于疫情形势严峻，亚洲20多个大型贸易博览会和行业会议被推迟。澳门周二宣布暂停赌场营运半个月。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  路透调查显示，投资者因疫情扩散忧虑转为看空多数亚币，且自2019年5月来首度看空泰铢。周五人民币兑美 元在岸市场汇率为6.9796。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **央行出手维稳**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  离岸人民币周五早盘报6.9790，本周料涨0.3%，受益于中国央行刺激举措以及中国意外调降部分美国商品关税。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中国央行周一、周二在公开市场进行总计1.7万亿元人民币的天量逆回购操作，并加大中标利率下调幅度。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  此外，为应对肺炎疫情冲击，中国三大政策性银行在春节后不到一周时间，就快速完成了抗疫情专题债的发行并受到市场追捧。国开行一年债利率刷新同期限品种历史新低，进出口行一年债利率为1.61%，低于1.62%的法定存款准备金利率，与农发行新债利率分别创下逾14年和近11年低点。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  东方金诚首席宏观分析师王青认为，在疫情影响背景下，央行货币政策正在量、价两方面同时发力，逆周期调节力度明显加大，“预示着本月20日一年期LPR报价恢复下行几乎已成定局，我们预计下调幅度也在10个基点左右。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中国央行周五表示，新冠肺炎疫情对中国经济的影响是暂时的，中国经济仍具韧性。 避险日圆与瑞郎原本因上月冠状病毒疫情爆发而上涨，不过两者本周皆转跌。瑞郎兑美元交投于0.9747，本周可能录得2019年8月以来最大单周跌幅。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  瑞士央行总裁乔丹说，冠状病毒疫情再次给瑞郎带来了上行压力，凸显出有必要实施扩张性货币政策来帮助避险货币瑞郎走软。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  本周澳洲央行维持利率不变，泰国和巴西央行分别降息25个基点。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **美元持坚，英镑下滑**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  近期美国经济数据改善：制造业活动意外反弹、初请失业金人数创九个月新低、劳动生产率上升。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “有一种观点认为，美国经济受疫情影响将小于中国或其他国家，这是美元强势的一个原因，”瑞穗证券首席外汇策略师山本雅文称。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美元兑日圆在周五亚洲盘报109.97日圆，仅略低于稍早所及的两周高位。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  而英镑兑美元报1.2932美元，接近12月25日以来低点，本周累计已下挫2%，受围绕英国和欧盟贸易谈判的持续担忧拖累。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  英镑投资者紧张不安，担心英国首相约翰逊在与欧盟的贸易谈判采取强硬立场。英欧得在年底前达成贸易协议，以避免双方贸易关系可能出现破坏性决裂。 (完)
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="Attribution_container"&gt;
  &lt;div class="Attribution_attribution"&gt;
   &lt;p class="Attribution_content"&gt;
    审校 屈桂娟
   &lt;/p&gt;
  &lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;div class="StandardArticleBody_trustBadgeContainer"&gt;
  &lt;span class="StandardArticleBody_trustBadgeTitle"&gt;
   我们的标准：
  &lt;/span&gt;
  &lt;span class="trustBadgeUrl"&gt;
   &lt;a href="https://www.thomsonreuters.cn/content/dam/openweb/documents/pdf/china/brochures/about-us-1.pdf"&gt;
    汤森路透“信任原则”
   &lt;/a&gt;
  &lt;/span&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sat, 08 Feb 2020 02:40:29 GMT</pubDate></item><item><title>汇市一周综述：肺炎疫情延烧 而金融市场风险灯号似乎由红转黄</title><link>https://cn.reuters.com/article/wrapup-global-fx-market-virus-0131-idCNKBS1ZV3BJ?feedType=RSS&amp;feedName=CNAnalysesNews</link><description>&lt;div class="StandardArticleBody_body"&gt;
 &lt;p&gt;
  整理 杜明霞
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="PrimaryAsset_container"&gt;
  &lt;div class="Image_container" tabindex="-1"&gt;
   &lt;figure class="Image_zoom"&gt;
    &lt;img src="//s2.reutersmedia.net/resources/r/?m=02&amp;amp;d=20200201&amp;amp;t=2&amp;amp;i=1484242732&amp;amp;r=LYNXMPEG102ME&amp;amp;w=800" /&gt;
   &lt;/figure&gt;
   &lt;figcaption&gt;
    &lt;div class="Image_caption"&gt;
     &lt;span&gt;
      资料图片：2017年6月，美元和日元纸币。REUTERS/Thomas White
     &lt;/span&gt;
    &lt;/div&gt;
   &lt;/figcaption&gt;
  &lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  路透1月31日 - 本周新型冠状病毒引发的肺炎疫情主导市场走势，日圆和美元等避险货币受到投资者青睐。周四出炉的美国经济增长数据不佳，一度令美元涨势停止。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中国周五公布乐观的PMI数据，帮助缓解市场担忧，亚币止住跌势。不过澳元和新西兰元最近饱受冲击，本周料创去年9月以来的最大单周跌幅，因这两种对出口敏感的货币在中国爆发肺炎疫情后首当其冲。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  英镑表现亮眼，英国央行维持利率不变令市场松了一口气，推动英镑涨至一周高点。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  未来一周，投资者关注焦点仍将是肺炎疫情的发展，以判断其可能造成的人力或经济上的损失。下周数据面重头戏是美国1月非农就业数据，另外中国将公布1月贸易收支，全球多个国家公布1月制造业和服务业PMI，可从中研判全球经济表现。澳洲央行、泰国央行和巴西央行将召开货币政策会议，欧洲央行总裁拉加德、美国亚特兰大联储总裁博斯蒂克与达拉斯联储总裁柯普朗将发表讲话。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  亚洲货币周五止住跌势，因世界卫生组织赞扬中国应对新型冠状病毒肺炎疫情的努力，同时中国公布乐观的PMI数据，帮助减轻了对于新增感染病例大幅增加的担忧。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  世卫组织周四宣布，中国新型冠状病毒疫情构成全球紧急公共卫生事件，但并不建议限制对中国的贸易或旅行，同时对中国政府应对疫情的努力和及时反应表示赞赏。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  世卫组织总干事谭德塞表示，中国正在采取的措施“相信将会扭转局势”。他这番评论令投资者感到鼓舞。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “目前市场上的风险灯号已从红色闪烁变为稳定的黄色。” AxiCorp亚太市场策略师Stephen Innes表示。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  投资者正在等待有关疫情的更多信息，以判断其可能造成的人力或经济上的损失。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  官方数据显示中国1月官方非制造业商务活动指数升至54.1，已足以阻止投资者抛盘。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **澳新货币饱受冲击**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中国公布服务业数据后，澳元与新西兰元反弹至持稳。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  离岸人民币/美元几无变动，报6.9793。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  最近澳洲和新西兰货币饱受打击，本周料创去年9月以来的最大单周跌幅，因投资者出脱会受到疫情影响的资产。澳元本月迄今下跌4.2%，如果跌势不变，本月将是2016年5月以来表现最糟的月份。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “如果你愿意的话，澳元和新西兰元就是我所说的代罪羔羊，表达了对疫情扩散及其对全球经济潜在影响的担忧，”澳洲国民银行(NAB)外汇策略主管Ray Attrill表示。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  数家航空公司已停止飞往中国大陆的航班，分析师调降对中国经济成长的预测。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **避险货币获青睐**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  日圆和美元一直是避险潮的受惠者。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  日圆兑美元周五早盘持稳在109.00日圆，美元兑欧元持稳在1.1030。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  自从肺炎疫情冲击市场以来，日圆兑澳元已经上涨了3.2%，日圆兑韩元已经上涨近4%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美元升势周四暂停，受美国经济在2019年录得三年来最慢的年增速和个人消费大幅放缓的消息拖累。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  根据芝加哥商业交易所集团的FedWatch工具，3月降息的预期从7.2%升至17.7%。7月份利率维持在1.5-1.75%的机率从44.3%降至37.2%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美联储周三宣布维持利率目标区间在1.5-1.75%不变。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “市场的问题是，由于相关不确定性，无法为风险定价，”墨尔本经纪商Pepperstone 研究部门负责人Chris Weston称。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “我们很可能在2月3-8日期间对疫情控制情况有个更清楚的界定。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  英镑表现最为亮眼，英国央行维持利率不变令市场松了一口气，推动英镑上涨0.7%至一周高点。由于1月31日是英国正式脱离欧盟的日子，英镑在这一时间持稳的表现令人意外。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但英国市场监管机构正在调查这一波动，因为涨势在央行宣布利率决定前就开始了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  泰铢本月下跌4%；中国民众观光在泰国经济占有不小比重。此前泰铢顽强抵御了央行数月来的口头干预和宽松政策的影响。 (完)
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="Attribution_container"&gt;
  &lt;div class="Attribution_attribution"&gt;
   &lt;p class="Attribution_content"&gt;
    审校 屈桂娟
   &lt;/p&gt;
  &lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;div class="StandardArticleBody_trustBadgeContainer"&gt;
  &lt;span class="StandardArticleBody_trustBadgeTitle"&gt;
   我们的标准：
  &lt;/span&gt;
  &lt;span class="trustBadgeUrl"&gt;
   &lt;a href="https://www.thomsonreuters.cn/content/dam/openweb/documents/pdf/china/brochures/about-us-1.pdf"&gt;
    汤森路透“信任原则”
   &lt;/a&gt;
  &lt;/span&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Feb 2020 03:00:44 GMT</pubDate></item><item><title>汇市一周综述：市场笑纳中美压岁“签” 贸易停战和气好生财</title><link>https://cn.reuters.com/article/weekly-wrapup-global-fx-trade-0117-idCNKBS1ZI07A?feedType=RSS&amp;feedName=CNAnalysesNews</link><description>&lt;div class="StandardArticleBody_body"&gt;
 &lt;p&gt;
  整理 白云
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="PrimaryAsset_container"&gt;
  &lt;div class="Image_container" tabindex="-1"&gt;
   &lt;figure class="Image_zoom"&gt;
    &lt;img src="//s4.reutersmedia.net/resources/r/?m=02&amp;amp;d=20200119&amp;amp;t=2&amp;amp;i=1478447118&amp;amp;r=LYNXMPEG0I07S&amp;amp;w=800" /&gt;
   &lt;/figure&gt;
   &lt;figcaption&gt;
    &lt;div class="Image_caption"&gt;
     &lt;span&gt;
      资料图片：2016年1月，人民币和美元纸币。REUTERS/Jason Lee
     &lt;/span&gt;
    &lt;/div&gt;
   &lt;/figcaption&gt;
  &lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  路透1月17日 - 中美第一阶段经贸协议终于落地，持续18个月之久的贸易战得以暂时划上休止符。本周前半段市场基本原地踏步，惟周一因美国取消对中国汇率操纵国的认定，推动人民币大涨至逾半年高位，避险日圆挫跌。真到协议签署之后，市场态度反而趋于谨慎乐观，美元下滑，亚币走高，因市场已完全消化对协议的预期，且清醒认识到关税并未完全取消，不少痛点仍待解决。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  经贸协议正式签署将成为特朗普2020年连任竞选的重要资本，不过他承认有必要与中国进一步谈判，以解决其他问题。美国副总统彭斯周三对媒体表示，美中“第二阶段”贸易协议的讨论已经开始。但未给出进一步的细节。市场关注点目前转向未来降低关税的时间以及第二阶段谈判的进展。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  英镑本周前段跌势明显，究其原因是多位英国央行决策者先后发表鸽派言论，表示支持降息，因经济数据欠佳，最新通胀数据意外下滑至逾三年低位，更是强化降息预期。但周四英镑出现反弹，交易员等待后续更多影响央行利率决定的数据出炉。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  瑞郎涨势亮眼，除了避险买盘的推动外，还因美国将瑞士列入汇率操纵国观察名单，瑞郎兑美元一度涨至16个月高位，兑欧元创33个月新高。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  俄罗斯政府周三意外集体辞职，为总统普京继续掌权让路，卢布最初挫跌，不过随后企稳。俄罗斯杜马周四以压倒性多数支持普京挑选的总理人选米舒斯京。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  未来一周日本、加拿大、挪威、印尼、马来西亚和欧洲央行将相继公布利率决定，数据方面将迎来多国的制造业、服务业和综合采购经理人指数(PMI)。央行利率决定与经济数据将给汇市提供更多交投线索和指引。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **仍有棘手问题待解决**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美国当地时间1月15日，中美双方在华盛顿正式签署第一阶段经贸协议。根据协议，双方将取消部分加征的关税，且中国将增加对美国产品的采购，但也留下了一些尚未解决的痛点。分析人士和行业领袖表示，该协议未能解决导致贸易冲突的结构性经济问题，未完全取消拖慢全球经济的关税，且设定的采购目标难以实现。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “协议很大程度上取决于中国的善意，并且包括强制购买美国商品、知识产权保护和强制技术转让的问题，”北欧联合银行策略师Sebastien Galy表示。“一些要求非常难以接受，比如修改法律以满足美国要求。整体而言，让人感觉维持不了几个月。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  协议签署后，美元指数下跌，美元兑离岸人民币下滑。周五亚洲盘中美指在97.3附近，离岸人民币大致在6.87左右波动。总的来说，由于协议符合市场预期，主要货币反应较平淡，市场将更多地关注未来关税取消的时间和第二阶段谈判的进展。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  BMO Capital Markets外汇策略全球主管Greg Anderson认为，“协议对美元的影响好坏不一，它应该会导致今年美国经济增长加速，但同时也会提振今年海外经济的增长，降低海外风险，而这往往会促使资金从美国撤出，对美元不利。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **第二阶段谈判可期**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中美第一阶段协议无疑将被特朗普当作竞选连任的重要资本。他表示，一旦双方谈判达成“第二阶段”协议，他将同意取消贸易战期间加征的剩余关税。他还说，将在不久的将来访问中国。美国副总统彭斯此前对福克斯商业频道表示，美中“第二阶段”贸易协议的讨论已经开始。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  花旗私人银行预计中美第二阶段协议谈判会非常困难。该行亚洲投资策略主管彭程表示，“第二阶段谈判涉及美国想要的中国改革如知识产权保护、停止科技转移等等，不单是经济层面的事，所以会有很大困难。但是大家熟悉和习惯了中美竞争变成常态后，对市场、经济的影响就会愈来愈少。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  有意思的是，协议签署当日美国众议院批准了对特朗普的弹劾条款并提交参议院，参院周四正式启动对特朗普弹劾案的审理。但参院预计将判特朗普无罪，因53名共和党参议员中无人表示支持弹劾特朗普，而弹劾总统需要三分之二的参议员投赞成票。弹劾案开场陈述定于下周二开始。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **降息预期打压英镑**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  英镑本周跌势明显，主要原因是包括总裁卡尼在内的多位英国央行官员因为经济数据不佳，先后表示将支持降息。英镑先是连跌三天，后于周四走升，交易员等待更多影响央行利率决定出炉的数据公布。英国在本月底脱欧后能否与欧盟达成贸易协议的问题也对英镑人气形成打压。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “周三疲弱的通胀数据将本月底降息的机率推高至65%以上，不过在1月30日央行开会前，1月24日公布的PMI数据仍很重要，”摩根大通分析师在研报中称。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  英镑兑美元周五亚洲盘中报1.3072美元，本周低点在1.2950。英镑兑欧元周五亚洲盘中约报0.8515英镑，本周低点在0.8507。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  瑞银表示，英国政府未来数年将继续埋头苦干脱欧工作，不能排除最终出现硬脱欧，但预期发生的概率只有20%。尽管英镑最近曾经失守1.30美元，但随着美元走弱，英镑今年底将回升至1.40美元。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **瑞郎涨势亮眼**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美国在周一发布的半年度汇率报告中将瑞士列入汇率操纵国观察名单，外加避险买盘，促使瑞郎一路走升。有分析师称，瑞士被列入观察名单后，可能会阻碍瑞士央行干预汇市，抑制瑞郎进一步升值。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  瑞郎兑美元周四触及2018年9月以来最高位0.961瑞郎，为2018年9月以来最高水平。瑞郎兑欧元一度涨至1.0731瑞郎，为2017年4月以来最高位。(完)
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="Attribution_container"&gt;
  &lt;div class="Attribution_attribution"&gt;
   &lt;p class="Attribution_content"&gt;
    审校 屈桂娟
   &lt;/p&gt;
  &lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;div class="StandardArticleBody_trustBadgeContainer"&gt;
  &lt;span class="StandardArticleBody_trustBadgeTitle"&gt;
   我们的标准：
  &lt;/span&gt;
  &lt;span class="trustBadgeUrl"&gt;
   &lt;a href="https://www.thomsonreuters.cn/content/dam/openweb/documents/pdf/china/brochures/about-us-1.pdf"&gt;
    汤森路透“信任原则”
   &lt;/a&gt;
  &lt;/span&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sun, 19 Jan 2020 08:01:17 GMT</pubDate></item><item><title>汇市一周综述：中东局势动荡 中美贸易协议签署在即</title><link>https://cn.reuters.com/article/wrapup-weekly-fx-market-meast-tension-01-idCNKBS1ZA01G?feedType=RSS&amp;feedName=CNAnalysesNews</link><description>&lt;div class="StandardArticleBody_body"&gt;
 &lt;p&gt;
  整理 王兴亚
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="PrimaryAsset_container"&gt;
  &lt;div class="Image_container" tabindex="-1"&gt;
   &lt;figure class="Image_zoom"&gt;
    &lt;img src="//s4.reutersmedia.net/resources/r/?m=02&amp;amp;d=20200111&amp;amp;t=2&amp;amp;i=1474883819&amp;amp;r=LYNXMPEG0A02X&amp;amp;w=800" /&gt;
   &lt;/figure&gt;
   &lt;figcaption&gt;
    &lt;div class="Image_caption"&gt;
     &lt;span&gt;
      资料图片：2017年6月，美元和日元纸币。REUTERS/Thomas White
     &lt;/span&gt;
    &lt;/div&gt;
   &lt;/figcaption&gt;
  &lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  路透1月10日 - 伊朗发射导弹袭击伊拉克联军基地，为在美国无人机空袭中身亡的圣城旅指挥官苏莱马尼复仇。该消息推动避险资产上扬，日圆兑美元一度大涨至三个月高点。然而，美伊双方似乎并不想爆发全面冲突，各自表态淡化局势进一步升级的可能性，日圆等避险货币回落。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  澳元与日圆一样位于本周表现最糟糕的货币之列，因投资者认为席卷澳洲东海岸的丛林大火可能会削弱澳洲经济，并促使央行降息。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  受中东紧张局势缓和以及乐观的美国经济数据提振，美元本周有望创下两个月以来的最大周线涨幅。接下来的走向可能取决于周五晚间将公布的美国12月非农就业报告。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  市场重又回到冒险模式，寄望中美两国达成贸易协议，人民币兑美元创下五个月新高。中国国务院副总理刘鹤将于1月13-15日率团访问华盛顿，与美方签署第一阶段经贸协议。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  除此之外，下周韩国央行将公布利率决议，还有多位美联储官员发表讲话。数据方面，重点是中国GDP、工业增加值和零售及投资数据。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **中东局势缓和日圆成大输家**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  伊朗周三凌晨对驻有美军的伊拉克军事基地发射导弹，针对美国杀死伊朗圣城旅指挥官苏莱马尼进行报复。导弹袭击的消息传出后，市场迅速避险，日圆大涨至三个月高点，金价飙升触及近七年高位。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但随着投资者揣测此事不会触发中东地区更广泛冲突，日圆等避险货币回落。美国总统特朗普在全国讲话中表示目前不会采取进一步军事行动，伊朗外长亦称导弹打击伊拉克军事基地后伊朗的反击“到此为止”。美伊爆发全面冲突的可能性降低，促使投资者买入更多风险资产。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “市场把美伊冲突严重升级的担忧抛到了一边，”法国兴业银行的策略师Kit Juckes表示， “日圆成为汇市最大输家。”日圆兑美元本周迄今下跌1.3%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  市场关注点将重新转向全球经济，预计中美两国将于下周签署第一阶段贸易协议，这为风险资产提供了潜在支持。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  澳元与日圆一样位于本周表现最糟糕的货币之列。澳元兑美元下跌逾1%，因投资者认为席卷澳洲东海岸的丛林大火可能会削弱经济，并促使央行降息。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  利率期货市场暗示，澳洲央行在2月4日政策会议上降息的可能性约有四成，高于去年底预计的约33%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **美元料创11月以来最大周线涨幅**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美元有望创下两个月以来的最大周线涨幅，受中东紧张局势缓和以及乐观的美国经济数据提振。美元指数本周以来已上涨0.6%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美债收益率如今回升至1月3日美国无人机空袭之前水准的上方。较高的收益率吸引资金流入，进而支撑美元汇价。另一方面，一连串讯号显示美国经济表现强劲。数据显示美国服务业升温，请领失业金人数减少，以及民间聘雇活动稳健。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “现阶段没有什么重要原因让人们出脱美元，”澳洲国民银行(NAB)外汇策略主管Ray Attrill说。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  接下来的走向将可能取决于定于1330GMT公布的美国12月就业市场数据。市场预期，美国12月非农就业岗位新增16.4万个，11月为新增26.6万个。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “(市场的预期)和11月份相比新增规模不算大，所以如果实际结果和上月差不多，我们可能会看到美元大幅上扬，”券商CMC Markets驻悉尼的亚太区销售交易主管Ashley Glover称，“而如果增幅果真如市场预期的那么少，美元下行空间也将大大增加。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  路透对外汇分析师进行最新调查结果显示，美元在过去两年主导汇市交易后，2020年仍将保持这一地位。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **人民币创五个月高位**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  本周人民币表现亮眼，兑美元周四升至五个月高位，无视地缘政治局势动荡，因随着1月15日中美签署贸易协议日期临近，乐观情绪益发高涨。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中国商务部周四表示，应美方邀请，国务院副总理刘鹤将于1月13-15日率团访问华盛顿，与美方签署第一阶段经贸协议，双方团队正在就协议签署的具体安排密切沟通。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “贸易协议、通胀回落...再加上中国人行过去和现在的宽松政策，应该可以在未来几个月对中国经济有所帮助，”北欧联合银行(Nordea)策略师Sebastien Galy说。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  人民币兑美元在2019年贬值近1.3%后，2020年头几天已扳回部分失地。不过路透调查中绝大多数受访策略师对人民币上涨持谨慎态度，认为在欠缺更加全面、明确和持久协议的情况下，这种涨势将难以为继。(完)
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="Attribution_container"&gt;
  &lt;div class="Attribution_attribution"&gt;
   &lt;p class="Attribution_content"&gt;
    审校 屈桂娟
   &lt;/p&gt;
  &lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;div class="StandardArticleBody_trustBadgeContainer"&gt;
  &lt;span class="StandardArticleBody_trustBadgeTitle"&gt;
   我们的标准：
  &lt;/span&gt;
  &lt;span class="trustBadgeUrl"&gt;
   &lt;a href="https://www.thomsonreuters.cn/content/dam/openweb/documents/pdf/china/brochures/about-us-1.pdf"&gt;
    汤森路透“信任原则”
   &lt;/a&gt;
  &lt;/span&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sat, 11 Jan 2020 01:40:37 GMT</pubDate></item><item><title>汇市一周综述：金鼠年贸易协议见曙光 美军炸死伊朗军官局势升温</title><link>https://cn.reuters.com/article/weekly-wrapup-global-fx-market-0103-idCNKBS1Z302I?feedType=RSS&amp;feedName=CNAnalysesNews</link><description>&lt;div class="StandardArticleBody_body"&gt;
 &lt;p&gt;
  整理 李春喜
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="PrimaryAsset_container"&gt;
  &lt;div class="Image_container" tabindex="-1"&gt;
   &lt;figure class="Image_zoom"&gt;
    &lt;img src="//s2.reutersmedia.net/resources/r/?m=02&amp;amp;d=20200104&amp;amp;t=2&amp;amp;i=1471938046&amp;amp;r=LYNXMPEG0302D&amp;amp;w=800" /&gt;
   &lt;/figure&gt;
   &lt;figcaption&gt;
    &lt;div class="Image_caption"&gt;
     &lt;span&gt;
      资料图片：2016年1月，人民币和美元纸币。REUTERS/Jason Lee
     &lt;/span&gt;
    &lt;/div&gt;
   &lt;/figcaption&gt;
  &lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  路透1月3日 - 本周一半在2019年一半在2020年，许多金融市场休假，没有特别重要的经济数据公布。比较重要的数据包括中国、美国和欧元区国家的PMI数据。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  市场焦点仍在中美贸易协议的进展上。好消息是美国总统特朗普亲口表示，将在1月15日在白宫与中国签署第一阶段贸易协议。这给期待贸易协议细节的市场带来提振，全球股市上涨，美元下跌，人民币上扬。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  此外，中国央行在新年伊始送出大礼，采取措施加快降低社会融资成本并下调存准率。本周中国公布的官方制造业PMI和财新制造业PMI均在50上方，延续了企稳状态，而且企业家信心开始出现了一些积极变化。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但周五美军空袭两个与伊朗有关的目标，加剧了地缘政治紧张局势，提振油价大涨。此外前日产董事长戈恩上演生死大逃亡，神秘逃至黎巴嫩，引起全球关注。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  下周将有美国非农就业数据、中国CPI、PPI、FDI,欧元区及美国的PMI等重要数据公布，周四多位美联储官员将发表讲话。中美贸易协议的最新进展也将是关注重点。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **中美首阶段贸易协议渐近**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美国总统特朗普周二表示，将于1月15日在白宫与中国签署第一阶段贸易协议。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  特朗普发推文称，将与“中国高层代表”签署贸易协议，他稍后将前往北京，开始第二阶段贸易协议磋商。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这恐怕是迄今为止有关贸易协议签署最明确的官方表态。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这一消息刺激了冒险意愿，英镑、欧元和一些对贸易敏感的货币上涨，美元则跌至六个月低点。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但周五美国国防部称，美军凌晨对伊朗精英部队圣城旅(Quds Force)指挥官苏莱马尼在巴格达机场的车队发动空袭，苏莱马尼身亡。伊朗总统鲁哈尼表示，苏莱马尼被暗杀将使伊朗更加坚定地抵抗美国。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这起高调的刺杀事件被视为对伊朗的一记重拳，中东紧张局势骤然升温，油价跳涨，日圆等避险资产上扬，美元兑日圆下跌0.46%至108.07，跌破了多个技术支撑，创下11月初以来最低。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美元指数在2019年创下了历史上的最小年度波动幅度，全年仅上涨0.24%。美元在2019年多数时间受益于美国经济表现，不过中美贸易疑虑缓解令人预期将有利于其它主要经济体货币今年的表现。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  道富全球市场高级全球宏观策略师Marvin Loh表示，“每个人都想做空美元。这是今年最令人沮丧的交易。我认为，在很大程度上，这种交易没有遇到太多阻力。如果我们看一下2020年外汇交易的主要操作，就会发现是做空美元。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **人民币创近五个月高点**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  特朗普宣布15日将签署贸易协议的消息之后，周二人民币兑美元即期收盘大涨逾210点报6.9662元，创近五个月高点；中间价亦升至近五个月新高，但中间价全年下跌1.6%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但随着美军出手打击伊朗目标，人民币兑美元周五小幅回落，盘中逼近6.97元关口，中间价亦小跌，暂时脱离五个月高位。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  交易员称，中东局势紧张导致油价快速跳升，这会给中国经济增长带来一定压力，不过这种影响短期对人民币的直接作用有限，市场仍关注中美贸易协议的更多细节。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  他们并指出，春节前各方期待客盘季节性的结汇需求，人民币仍有反弹空间，不过市场预期过于一致，也可能限制人民币反弹空间。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  另外中方一直未确认特朗普所说的月中签订协议，显示中间仍可能有变数，人民币大幅升或贬的可能性都不大。周五需关注美联储理事布雷纳德，以及旧金山、芝加哥、里奇蒙和达拉斯联储总裁的讲话。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  东方金诚国际信用评估公司最新观点认为，中国将进一步推动下调进口关税等开放举措利好中美贸易谈判，人民币汇率市场化形成机制也将发挥更为重要的作用，预计短期内人民币灵活自主的特征将更加明显。(完)
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="Attribution_container"&gt;
  &lt;div class="Attribution_attribution"&gt;
   &lt;p class="Attribution_content"&gt;
    审校 屈桂娟
   &lt;/p&gt;
  &lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;div class="StandardArticleBody_trustBadgeContainer"&gt;
  &lt;span class="StandardArticleBody_trustBadgeTitle"&gt;
   我们的标准：
  &lt;/span&gt;
  &lt;span class="trustBadgeUrl"&gt;
   &lt;a href="https://www.thomsonreuters.cn/content/dam/openweb/documents/pdf/china/brochures/about-us-1.pdf"&gt;
    汤森路透“信任原则”
   &lt;/a&gt;
  &lt;/span&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sat, 04 Jan 2020 01:15:46 GMT</pubDate></item><item><title>汇市一周综述：圣诞季市场等风来 美元持坚澳元托中美关系的福</title><link>https://cn.reuters.com/article/wrapup-weekly-global-fx-market-1227-idCNKBS1YW00X?feedType=RSS&amp;feedName=CNAnalysesNews</link><description>&lt;div class="StandardArticleBody_body"&gt;
 &lt;p&gt;
  整理 刘秀红
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="PrimaryAsset_container"&gt;
  &lt;div class="Image_container" tabindex="-1"&gt;
   &lt;figure class="Image_zoom"&gt;
    &lt;img src="//s4.reutersmedia.net/resources/r/?m=02&amp;amp;d=20191228&amp;amp;t=2&amp;amp;i=1469232604&amp;amp;r=LYNXMPEFBR00W&amp;amp;w=800" /&gt;
   &lt;/figure&gt;
   &lt;figcaption&gt;
    &lt;div class="Image_caption"&gt;
     &lt;span&gt;
      资料图片：2017年4月，美元纸币。REUTERS/Dado Ruvic
     &lt;/span&gt;
    &lt;/div&gt;
   &lt;/figcaption&gt;
  &lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  路透12月27日 - 本周恰逢圣诞假期，市场沉浸在一片假日气氛中，交投较为清淡，中美即将签署经贸协议的乐观进展挑起大梁，左右着市场格局。有关朝鲜的地缘政治危机警报暂时解除，朝鲜未兑现要送给美国 “圣诞礼物”的豪言。近期处于消息空窗期，市场缺乏关键信息指引，整体趋势未有变动。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  因假日关系，各主要货币波动不是很大。其中美元走的稳稳当当，因上周一系列美国数据显示经济稳健增长，同时又受益于美中本月稍早达成第一阶段经贸协议带来的乐观情绪，美元/日圆一度升至近两周高位。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  另外，因美中关系缓和提振冒险人气，澳元表现亮眼，触及五个月高位；而英镑却是步步惊心，对于英国政府在退欧谈判中立场强硬的担忧挥之不去，一路处于守势，即便涨也涨得战战兢兢。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  下周是跨年周，数据面相较于圣诞周要稍热闹一点。欧美及中国都将公布较为重要的制造业PMI数据，美国商品贸易收支及消费者信心指数也将颇受关注。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  重大事件方面，最主要关注有关中美经贸协议签署的最新进展；此外，下周美国将有多位地方联储总裁讲话， 美国联邦公开市场委员会(FOMC)也将公布2019年12月10-11日政策会议记录。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  本周美元持坚，归因于美国数据显示经济增长稳健且中美关系呈现积极进展等因素。上周五公布的一波经济数据显示，在强劲的就业市场支撑下，美国经济到年底时一直保持了温和的增长步伐。美国商务部对第三季国内生产总值(GDP)进行的第三估算显示，GDP环比年率为增长2.1% ，与11月发布的第二估值一致。第二季GDP环比年率为增长2.0%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  与此同时美元多仓进一步下降，为其卸下多余负担，减少了可能在圣诞节这一周妨碍其反弹势头的止损单和卖单。12月17日止当周，投机客持有的美元净多仓从前一周的198.5亿美元下降至181.9亿。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美元的持稳还离不开市场憧憬美中经贸紧张局势缓和，且迹象显示全球增长复苏。针对备受关注的中美第一阶段经贸协议签署问题，中国外交部发言人耿爽周三表示，目前双方经贸团队正在就协议签署具体安排等后续工作保持密切沟通。美国总统特朗普周二表示，他和中国国家主席习近平将举行仪式，共同签署本月宣布达成的中美第一阶段贸易协议。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “对于中美是否真的能签署协议，外界一直有些怀疑。但本周中国已宣布调降关税，特朗普也谈到签署仪式。所以感觉这项协议更有可能完成，”野村证券外汇策略分析师Ei Kaku称。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  此外东北亚地缘政治危机暂未升级。金正恩先前给美国设定到年底的期限，促美方在谈判中给予新的让步。朝鲜本月初警告可能给华府“圣诞礼物”，但这个“惊喜”最终没发出。中日韩也一致同意帮助推进朝美对话。这给美元带来支撑。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美元兑日圆一度升至近两周高位，因对美中经贸紧张关系缓和的乐观情绪削弱对避险货币的需求，节日期间交投清淡限制外汇市场出现大的行情。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **澳元春风得意**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在中美贸易关系的乐观情绪支撑下，市场冒险人气上升，澳元触及五个月高位。中国表示，明年将下调部分产品关税，范围从冻猪肉、鳄梨到部分种类的半导体；在经济放缓、中美经贸紧张之际，中国政府寻求提振进口。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “这一消息可能会被视为支撑澳元，但考虑到澳元自从上周四以来一直表现强劲，我们可能应该认为这反映出围绕地缘政治风险的担忧在减弱，”摩根大通研究部门负责人佐佐木融表示。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  对全球贸易和中国经济的乐观情绪升温惠及澳元、新西兰元和其他新兴市场货币。中美宣布第一阶段的经贸协议，尽管缺少细节，但长期以来的经贸纷争恐升级的风险进一步减弱。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **英镑愁容满面**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  英镑上周承压严重，周线创下三年来最差表现，本周步履依然沉重。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  自英国首相约翰逊排除将退欧过渡期延长至2020年12月的可能性之后，英镑呈现跌势。 许多人担心英国可能没有足够的时间与欧盟协商新的贸易协议。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “我们预计投资者对英国断崖式退欧风险的担忧将会减弱，因为政治动机并不支持经济崩溃的风险，”渣打银行全球G10货币研究主管Steve Englander称。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “话虽如此，但没有理由期待政治冒险行为会减少；这可能反映在高波动性上。我们认为英镑将走强，但走势会有起伏。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **人民币随波起伏**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在结汇需求增加的推动下，人民币本周曾创下近五个月新高，但随之而来的购汇需求又将其拉回，预计汇价短期继续在7元附近波动。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  一外资行交易员称，近期自营盘交易较少，临近年底年内的考核已经结束；而明年春节假日较早，预计在中美谈判未有明显进展的情况下，人民币难有趋势性方向。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “市场还在等(中美)协议签署的时间和文本细节，正式签可能会引一波升值，”一中资行交易员称，“但年内估计没什么行情了”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  兴业研究最新点评称，2020年中美谈判节奏仍将影响人民币汇率走势，但负面冲击边际减弱；当中美关系相对平稳时，交易逻辑将重归基本面。人民币汇率中长期仍存高估，但得益于中美关系阶段性改善、美元指数中轴下移以及宽货币继续向宽信用传导，人民币汇率有望波段性升值。(完)
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="Attribution_container"&gt;
  &lt;div class="Attribution_attribution"&gt;
   &lt;p class="Attribution_content"&gt;
    审校 屈桂娟
   &lt;/p&gt;
  &lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;div class="StandardArticleBody_trustBadgeContainer"&gt;
  &lt;span class="StandardArticleBody_trustBadgeTitle"&gt;
   我们的标准：
  &lt;/span&gt;
  &lt;span class="trustBadgeUrl"&gt;
   &lt;a href="https://www.thomsonreuters.cn/content/dam/openweb/documents/pdf/china/brochures/about-us-1.pdf"&gt;
    汤森路透“信任原则”
   &lt;/a&gt;
  &lt;/span&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sat, 28 Dec 2019 02:32:31 GMT</pubDate></item><item><title>汇市一周综述：英国硬退欧疑虑再起英镑惨跌 澳洲就业数据强劲澳元喜涨</title><link>https://cn.reuters.com/article/global-fx-market-brexit-au-job-1221-idCNKBS1YP005?feedType=RSS&amp;feedName=CNAnalysesNews</link><description>&lt;div class="StandardArticleBody_body"&gt;
 &lt;p&gt;
  整理 艾茂林
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="PrimaryAsset_container"&gt;
  &lt;div class="Image_container" tabindex="-1"&gt;
   &lt;figure class="Image_zoom"&gt;
    &lt;img src="//s2.reutersmedia.net/resources/r/?m=02&amp;amp;d=20191221&amp;amp;t=2&amp;amp;i=1466667085&amp;amp;r=LYNXMPEFBK00E&amp;amp;w=800" /&gt;
   &lt;/figure&gt;
   &lt;figcaption&gt;
    &lt;div class="Image_caption"&gt;
     &lt;span&gt;
      资料图片：2017年11月，英镑纸币。REUTERS/ Benoit Tessier
     &lt;/span&gt;
    &lt;/div&gt;
   &lt;/figcaption&gt;
  &lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  路透北京12月20日 - 本周英镑处境较惨，兑美元累计下挫超过2%，回吐自上周英国首相约翰逊赢得大选后录得的全部涨幅。英镑兑欧元表现更遭，如果继续下跌，将创下逾三年以来的最大周线跌幅。约翰逊排除延长脱欧过渡期的可能性，将与欧盟达成贸易协议的最后期限定在2020年12月。硬退欧疑虑卷土重来，市场担心双方届时若达不成协议，可能会迎来另一个英退“断崖”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  本周尾段澳元表现最佳，24小时内涨幅达到0.5%，因澳洲11月就业人口出现可喜回升，失业率略降，强劲的就业数据促使交易员削弱对澳洲央行在 2月会议降息的押注。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  瑞典央行将指标利率升至零，为持续五年的负利率画上句号，瑞典克朗受此激励小幅上涨。瑞典央行成为第一家退出负利率的央行。此外还有欧元区、日本、丹麦、瑞士和匈牙利都实行负利率。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  下周多国迎来圣诞节假期，欧美经济数据面清淡，主要数据包括：美国耐久财订单和新屋销售，中国规模以上工业企业利润，台湾工业生产指数和失业率等。日本央行将发布10月30-31日货币政策会议的会议记录，以及12月18-19日政策会议审议委员意见摘要。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  此外，日本首相安倍晋三和韩国总统文在寅下周都将访问中国，并与中国国务院总理李克强举行三方峰会。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  受英国可能无序脱欧的担忧拖累，英镑兑美元已回吐了自上周首相约翰逊在大选中获胜以来取得的所有涨幅，自周一以来已下跌2.4%，可能录得两年多来最差周线表现。英镑兑欧元表现更遭，如果继续下跌，将创下逾三年以来的最大周线跌幅。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  英镑兑美元隔夜两周来首次跌破1.30美元，因围绕2020年12月截止期限前英国能否与欧盟达成贸易协议的担忧升温。英国在1月31日脱欧之后，将进入过渡期，首相约翰逊拒绝将过渡期延长到2020年底之后。如果届时双方未达成协议，可能会出现另一个英退断崖局面。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  市场因保守党在上周大选中取得决定性胜利而燃起的乐观情绪消退。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “市场原本认为保守党在大选中获胜将消除退欧不确定性，这有点天真，”澳洲国民银行(NAB)的汇市策略师负责人Ray Attrill说，“显然有些不坚定的多头已被迫清仓。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  英国央行周四维持利率不变，称现在评估约翰逊赢得大选将在多大程度上消除困扰经济的脱欧不确定性还为时过早。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  央行政策会议后，触及1.3美元下方的两周低位，尾盘下跌0.5%，报1.3025美元，远低于上周四大选后触及的1.35美元。英镑兑欧元盘尾下跌0.5%，报0.8539英镑。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  长期英镑隐含波动率略有上升，但仍接近今年最低水平，表明投资者幷不急于对冲英镑意外波动的风险。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  德国商业银行外汇策略师Ulrich Leuchtmann表示，由于持续的英退风险和全球增长低迷，市场似乎认为英国央行可能将不得不“在2020年，甚至可能在该年相对较早的时候就放松货币政策”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **澳元喜涨**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  本周尾段澳元表现最佳，24小时内涨幅达到0.5%，因澳洲强劲的就业数据促使交易员削弱对央行在 2月会议降息的押注。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  周四的数据显示，11月就业人口出现可喜回升，新增3.99万人。失业率略降至5.2%，已连续第八个月维持在5.2-5.3%区间。数据公布后，澳元上涨0.0025美元至0.6871美元。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “失业率下降缓解了澳洲央行降息的压力，”凯投宏观资深分析师Marcel Thieliant称。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  利率期货市场显示，澳洲央行降息的可能性从60%左右下降至略低于50%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “这是一个显著改变。当机率跌破50%时，就会产生一点心理变化，” 西太平洋银行(Westpac)的外汇分析师Sean Callow说。不过他仍坚持澳洲央行料将降息一次的预测。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  澳元兑美元最新报价持稳在0.6883美元，接近一周高点。新西兰元兑美元也持稳，报在0.6607美元。一周来乳制品价格虽然疲软，但被一系列良好的经济数据抵销。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **瑞典率先结束负利率**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  瑞典央行将指标利率升至零，为持续五年的负利率画上句号，瑞典克朗受此激励小幅上涨。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  瑞典央行成为第一家退出负利率的央行。此外还有欧元区、日本、丹麦、瑞士和匈牙利都实行负利率。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  瑞穗利率策略师Peter McCallum表示，“瑞典央行正在远离负利率，在市场看来，这是欧洲央行可能在某个时候也要尝试的举措。” (完)
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="Attribution_container"&gt;
  &lt;div class="Attribution_attribution"&gt;
   &lt;p class="Attribution_content"&gt;
    审校 张涛
   &lt;/p&gt;
  &lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;div class="StandardArticleBody_trustBadgeContainer"&gt;
  &lt;span class="StandardArticleBody_trustBadgeTitle"&gt;
   我们的标准：
  &lt;/span&gt;
  &lt;span class="trustBadgeUrl"&gt;
   &lt;a href="https://www.thomsonreuters.cn/content/dam/openweb/documents/pdf/china/brochures/about-us-1.pdf"&gt;
    汤森路透“信任原则”
   &lt;/a&gt;
  &lt;/span&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sat, 21 Dec 2019 00:49:53 GMT</pubDate></item><item><title>汇市一周综述：特朗普语录让人心累 还得在硬数据中找玄机</title><link>https://cn.reuters.com/article/weekly-wrapup-global-fx-market-1206-idCNKBS1YB007?feedType=RSS&amp;feedName=CNAnalysesNews</link><description>&lt;div class="StandardArticleBody_body"&gt;
 &lt;p&gt;
  整理 李婷仪
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="PrimaryAsset_container"&gt;
  &lt;div class="Image_container" tabindex="-1"&gt;
   &lt;figure class="Image_zoom"&gt;
    &lt;img src="//s2.reutersmedia.net/resources/r/?m=02&amp;amp;d=20191207&amp;amp;t=2&amp;amp;i=1461092113&amp;amp;r=LYNXMPEFB6004&amp;amp;w=800" /&gt;
   &lt;/figure&gt;
   &lt;figcaption&gt;
    &lt;div class="Image_caption"&gt;
     &lt;span&gt;
      资料图片：2017年4月，美元和英镑纸币。REUTERS/Dado Ruvic
     &lt;/span&gt;
    &lt;/div&gt;
   &lt;/figcaption&gt;
  &lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  路透12月6日 - 以下是美国总统特朗普的一周语录：
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  --“我没有最后期限，没有，”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  --“我认为等到2020选举之后会更好。但他们(中国)想现在达成协议。我们要看看这个协议好不好，必须是好的，”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  --“巴西和阿根廷的货币一直在大幅贬值，这对我们的农民不利。因此，立即生效！我将恢复这些国家运往美国的所有钢铁和铝的关税，”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  --“我不会允许法国占美国公司的便宜，……轮不到其他人对他们征税，”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  --“我与中国的贸易谈判进行得非常顺利，”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  --“12月15日关税措施可能会发生变化，但我们还没有讨论这个问题，与中国的谈判进展顺利，”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这些发出矛盾信息的言论，一如既往到处掀浪，金融市场投资者的心好累。看起来还是经济硬数据比较靠谱。本周欧洲、亚洲、美国等陆续公布PMI数据，显示制造业及服务业都难逃贸易战伤害，惟中国官方制造业PMI意外转升。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  作为货币政策界的新手，欧洲央行新任总裁拉加德要求欧洲议会的议员们给她些时间，让她熟悉新工作，重塑欧洲央行的货币政策，而这可能是一次漫长的政策评估。拉加德表示，政策评估的一个关注重点将是确定其低于但接近2%的通胀目标是否仍然有效。下周将迎来她在欧洲央行政策会议的首秀。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  澳洲央行与加拿大央行本周皆决议政策按兵不动，不过利率前景却是两样情。加拿大央行称迹象表明全球经济正在企稳，加元兑美元应声升至两周高位，降息前景消退。南半球的澳洲GDP、零售销售皆墨，今年已三次降息的澳洲央行压力山大。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  展望下周，美联储、欧洲央行、瑞士央行、巴西央行将举行政策会议；英国选举投票12日登场；15日则是美国是否对中国商品加征更多关税的“关”卡。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  特朗普对中美经贸磋商形势频繁发声，他的最新表态是对谈判仍持乐观看法，尽管双方存在关税心结。有关贸易协议是否能在12月15日前达成仍是扑朔迷离。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  双方官员仍在围绕“核心关切问题”进行讨论。第一阶段协议最初预计将在11月完成，然美国国会推动的非贸易问题法案导致双边紧张加剧，给近期达成结束贸易战协议的前景蒙上了阴影。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但是“没有必要恐慌”，因为贸易谈判幷没有停止，一位为北京提供谈判建议的中国消息人士告诉路透，“两位领导人都谈到了达成协议，官员们现在正在完成这项工作”。他认为中国不太可能通过公布所谓的“不可靠实体清单”来报复美国的立法，该清单旨在惩罚被认为损害中国利益的企业。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  法国外贸银行最新观点认为，市场已经降低了预期，即便中美无协议，对中国经济的影响也比较有限，但这可能造成人民币汇率的急剧波动。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  反观美国，一周来数据不尽人意，制造业活动连续第四个月萎缩、建筑支出下降、民间就业和服务业活动数据表现低迷，令美元走势在反复中趋于疲软，本周周綫势将下滑。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  看似亮点的是，美国10月贸易逆差降至近一年半来最低水准，因商品进口和出口双双下降，显示“美国优先”政策正导致贸易流量减少。逆差收窄虽然对计算GDP是有利的，但推动10月贸易逆差收窄的因素表明，经济基本面正在走软，消费者支出增速将放缓。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “对任何经济体而言，通过让进口降幅超过出口降幅来收窄贸易逆差，显然不是推动增长的一条长期可持续道路，”富国证券资深分析师Tim Quinlan表示。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  路透调查显示，美国经济温和增长前景几无变动，尽管多数受访分析师“合理相信”美国和中国会在未来三个月内签订初步贸易协议。分析师称，美中达成某种形式的贸易协议是美国经济所亟需的，幷认为美联储下周货币政策会议将维持利率在1.50-1.75%不变，至少到2022年都将按兵不动。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **英镑挣脱多年枷锁**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  民调显示，英国执政党保守党将在12月12日大选中赢得绝对多数席位，一个强大的保守党政府可能会非常支持英国脱欧，也将会带来亟需的政治安定，这激励了英镑高歌猛进，兑美元和欧元频创新高，有助英镑逆转季节性趋势：在过去19年当中的12月，英镑兑美元有11年下跌。但市场仍慎防出现悬峙国会的尾部风险。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  保守党表示，如果能赢得多数席位，该党计划在12月19日制定立法程序，然后在圣诞节前重新向议会提交批准约翰逊的脱欧协议所需的立法，幷及时通过以便在1月31日脱欧。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “人们对过于自信还是有点紧张，”M&amp;amp;GInvestments固定收益主管JimLeaviss表示，他认为英镑期权市场在预期，如果保守党获胜则还有7%的上涨空间，从基本面而言这合情合理。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **澳元再现降息前景**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  澳元本周初始受中国乐观数据助力上涨，之后却被本国数据扯后腿。澳洲9月当季GDP成长0.4%，低于预估增幅0.5%，也不及前一季修正后的成长0.6，难以支持澳洲央行所说经济已达转折点的观点。疲弱的10月零售销售数据也表明第四季经济开局不妙。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “数据已经很明显了，需要出台更多刺激，”澳洲国民银行(NAB)分析师KaixinOwyong表示，“NAB预计澳洲央行将在2月的下次会议上降息至0.5%，6月进一步降息至0.25%。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  新西兰元本周跑赢其他主要货币，主要受新西兰一系列乐观的经济数据以及对银行资本金的利好规定提振，将澳元甩在了身后。(完)
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="Attribution_container"&gt;
  &lt;div class="Attribution_attribution"&gt;
   &lt;p class="Attribution_content"&gt;
    审校 屈桂娟
   &lt;/p&gt;
  &lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;div class="StandardArticleBody_trustBadgeContainer"&gt;
  &lt;span class="StandardArticleBody_trustBadgeTitle"&gt;
   我们的标准：
  &lt;/span&gt;
  &lt;span class="trustBadgeUrl"&gt;
   &lt;a href="https://www.thomsonreuters.cn/content/dam/openweb/documents/pdf/china/brochures/about-us-1.pdf"&gt;
    汤森路透“信任原则”
   &lt;/a&gt;
  &lt;/span&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sat, 07 Dec 2019 00:09:53 GMT</pubDate></item><item><title>汇市一周综述：美中相继出招 暂未伤及初步贸易协议</title><link>https://cn.reuters.com/article/weekly-wrapup-global-fx-market-1129-idCNKBS1Y401D?feedType=RSS&amp;feedName=CNAnalysesNews</link><description>&lt;div class="StandardArticleBody_body"&gt;
 &lt;p&gt;
  整理 张明钧
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  路透11月29日 - 本周美元走强，因各界认为美国和中国在继续进行磋商以结束贸易战，且美国经济数据表现强劲。虽然美国总统特朗普赶在感恩节假期前签署香港相关法案，引发中国方面强烈抗议，带动避险货币日圆及瑞郎上涨，但由于中方幷未明确论及特朗普此举将危及第一阶段贸易协议的协商，市场仍抱持观望态度，美元因而保持坚挺，兑日圆料创下5月以来周线最高收位。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  英镑本周也有不错的表现，因一项重量级民意调查显示，保守党可望在12月12日议会选举中拿下占优势的多数席位，进一步淡化英国无协议退欧的疑虑，这带动英镑兑欧元一度升至5月初以来最高，英镑兑美元也升至一周高点。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  本周表现最为弱势的主要货币当属澳元，因澳洲央行总裁洛威暗示的政策利率底部低于市场预期，市场立即反映该央行明年加码降息的可能性，再加上美中关系因为香港问题趋于紧张，同时澳洲企业投资数据表现欠佳，导致澳元兑美元跌至六周低点。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  展望未来一周，美国和中国如何过招将紧密牵动市场神经。数据方面，各界将关注世界各地的采购经理人指数(PMI)，以了解制造业景气是否进一步恶化、服务业能否撑住大局，美国非农就业数据也将继续成为关注焦点。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **美元坚挺**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美国本周公布一连串经济数据大多表现强劲，再加上美国总统特朗普声称美国和中国接近就第一阶段贸易协议达成共识，美中高阶谈判代表也继续透过电话协商，这些因素都给予美元有力支撑，使之维持坚挺走势。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  惟特朗普赶在感恩节前夕签署国会通过的香港相关法案，市场气氛为之一变，避险货币日圆及瑞郎应声上涨，兑中国贸易形势敏感的澳元则是进一步下跌，因各界担心此举有可能危及美中贸易协商。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但由于中国就涉港法案提出的抗议并未与贸易协议谈判挂勾，也未提出明确的报复措施，再加上交易员大多已经离场度假，市场看似进入观望模式，也未出现因为假期流动性偏低所造成的剧烈震荡。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  RBC Capital Markets首席外汇策略师Adam Cole表示，“波动一直非常温和，我们还在观望中国的反应--截至目前他们的表态很含糊...他们没有明确地说这将危及第一阶段贸易协议，那显然是市场担心的局面，正因为如此目前市场反应相当温和。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美国本周公布的经济数据大多表现不俗，其中第三季国内生産总值(GDP)环比年率由初估值的成长1.9%上修为成长2.1%，高于预估，扣除飞机的非国防资本财订单增加1.2%，创1月以来最大增幅。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美国最近一周初请失业金人数在连续两周处于五个月高位后回落，四周均值仍暗示11月非农就业数据将有强劲表现。美联储最为关注的通胀指标：核心个人消费支出(PCE)物价指数较上年同期上涨1.6%，仍低于其通胀目标2%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  此外，美联储经济褐皮书指出，美国经济仍温和扩张，成长前景乐观，全国就业市场依然吃紧，物价则是涨幅温和。 美联储主席鲍威尔表示，货币政策“处于良好位置”以支持强劲的就业市场。这都让市场预期美联储近期将维持政策不变。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **英国大选民调左右英镑**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  英国将在12月12日举行大选，本周英镑走势可说是跟着大选民调结果起伏，大多数民调显示保守党的支持率续领先工党至少10个百分点，带动本周初英镑上涨。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  上次精准预测大选结果的YouGov民调初步显示，保守党领先工党的幅度缩小至11个百分点，一度拖累英镑回落，但在YouGov公布详细的MRP模型结果，预测保守党料拿下650席中的359席、比其他党总和多出68席之后，英镑反转跌势走高，兑欧元一度触及近七个月高点，兑美元升至一周高点。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  BMO Capital Markets外汇策略师Stephen Gallo在论及大选时表示，“如果周三YouGov的调查结果在12月12日得到确认，英镑将进一步上涨。” 但他指出，从现在开始起算，英镑升值空间“相当有限，因英国脱欧过渡期间的风险现在被外汇市场大大低估了。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **澳元表现逊色**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  澳元可以说是本周主要货币中的大输家，周綫料将连续第四周下跌，本月以来跌幅接近1.9%，因美中贸易谈判存在不确定性，澳洲经济数据表现欠佳，同时对澳洲央行降息的预期不断升温，拖累当地公债收益率大跌。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  澳洲央行总裁洛威表示，他不预期澳洲将不得不动用量化宽松(QE)，但倘若有必要，将会以购买公债形式进行，而且只会在指标隔夜拆款利率已低至0.25%时才实施。他的这番谈话被解读为最低可能将指标利率调降至0.25%，低于市场预期的0.5%。目前利率期货已完全消化明年4月降息25个基点至0.5%的可能性，并暗示到明年底降息至0.25%的可能性也在44%左右。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  澳洲央行下周会议料将按兵不动，则是澳元唯一利多，汇丰银行驻澳洲策略师Tom Nash表示 “澳洲央行似乎不太可能选择在12月会议上意外降息...短期政策不变相对有利于澳元/美元走势的稳定。我们维持长期预估在0.68美元不变，可能要有明显的海外因素--也许是美中第一阶段贸易协议磋商相关消息--才会触发突破走势。”(完)
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="Attribution_container"&gt;
  &lt;div class="Attribution_attribution"&gt;
   &lt;p class="Attribution_content"&gt;
    审校 白云
   &lt;/p&gt;
  &lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;div class="StandardArticleBody_trustBadgeContainer"&gt;
  &lt;span class="StandardArticleBody_trustBadgeTitle"&gt;
   我们的标准：
  &lt;/span&gt;
  &lt;span class="trustBadgeUrl"&gt;
   &lt;a href="https://www.thomsonreuters.cn/content/dam/openweb/documents/pdf/china/brochures/about-us-1.pdf"&gt;
    汤森路透“信任原则”
   &lt;/a&gt;
  &lt;/span&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Mon, 02 Dec 2019 02:03:31 GMT</pubDate></item><item><title>汇市一周综述：中国央行接连出招 中美博弈再起波澜</title><link>https://cn.reuters.com/article/wrapup-global-fx-market-pbc-trade-1122-idCNKBS1XX023?feedType=RSS&amp;feedName=CNAnalysesNews</link><description>&lt;div class="StandardArticleBody_body"&gt;
 &lt;p&gt;
  整理 王颖
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="PrimaryAsset_container"&gt;
  &lt;div class="Image_container" tabindex="-1"&gt;
   &lt;figure class="Image_zoom"&gt;
    &lt;img src="//s2.reutersmedia.net/resources/r/?m=02&amp;amp;d=20191123&amp;amp;t=2&amp;amp;i=1455647033&amp;amp;r=LYNXMPEFAM02G&amp;amp;w=800" /&gt;
   &lt;/figure&gt;
   &lt;figcaption&gt;
    &lt;div class="Image_caption"&gt;
     &lt;span&gt;
      资料图片：2013年6月，北京，中国央行总部。REUTERS/Jason Lee
     &lt;/span&gt;
    &lt;/div&gt;
   &lt;/figcaption&gt;
  &lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  路透11月22日 - 本周关注点主要是贸易战局势变化和央行最新动向。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  上周日有关中美双方展开建设性讨论的报导还令人满怀憧憬，紧接着就传出中国对达成贸易协议持悲观态度、特朗普威胁不能达成协议就提高关税的消息。再到后来，美国国会通过香港人权法案，中国大陆和香港政府随即发声谴责，贸易形势可谓急转直下，避险人气占据上风。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  本周尾段情况似有好转，中国邀请美国高级贸易谈判代表在北京进行新一轮面对面会谈，但市场已被各种消息折腾得麻木，汇市陷入僵滞行情。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中国央行的行动是市场亮点。央妈继月初下调MLF利率后，本周先后下调7天期逆回购和LPR利率，给市场吃了定心丸。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  英镑本周开局不错，但工党党魁柯尔宾在大选前电视辩论中表现出色，使英镑汇率出现波折。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  投资者期待从欧洲和美国将公布的PMI数据中了解全球经济形势。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  下周重点关注美国第三季度GDP数据和韩国央行利率决定。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中美贸易战打打谈谈，休战前景忽明忽暗，人们对纷纷扰扰的各路消息渐趋麻木。但毕竟这仍是市场的一个主导因素，还是牵动着投资者神经，左右行情起伏。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  从中国官媒新华社周日报导中美进行了建设性讨论，到CNBC报导称中国对与美国达成贸易协议持悲观态度，再到美国国会通过香港人权法案，给达成贸易协议的前景平添很多变数，中美贸易战形势从前景光明又变成了荆棘丛生。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  受此影响，本周汇市以避险为主，周四0825GMT时，日圆兑美元报108.54，自本月稍早触及逾五个月低点后，已经上扬近1%。人民币兑美元即期周四收盘缩量小跌至近三周新低， 短期有测试7.05关口的可能。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  周四形势似乎有所好转。中国商务部新闻发言人高峰表示，中美双方经贸团队将继续保持密切沟通，关于协议磋商的细节，目前没有更多信息可以透露，但外界的传言并不准确。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  华尔街日报援引不具名消息人士报导称，中国已邀请美国高级贸易谈判代表在北京进行新一轮面对面会谈。中美目前正力争至少达成阶段性协议。报导称，中国国务院副总理刘鹤邀请美国贸易代表莱特希泽、财政部长努钦来华举行磋商，中国并希望新一轮谈判能在下周四美国感恩节假期前进行。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  南华早报报导指出，即便到关税执行日的12月15日前尚未达成协议，美国可能将推迟对包括电子产品和圣诞装饰品在内的中国输美产品征收关税。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  德商银行点评指出，从近期矛盾的贸易战消息看，中美之间在许多问题上仍存在很大分歧，而且短期内仍无解，接下来将视12月中旬美国是否实施新的加税举措。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  经过这一番折腾，汇市陷入僵滞，澳洲国民银行外汇策略主管Ray Attrill称“信息疲劳已经出现” 。美元兑避险货币日圆周五持稳报108.63，美元兑欧元微跌报1.1061美元。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **央妈在行动**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  贸易战反复无常令人无所适从，但本周中国央行接连出招给市场吃了定心丸。中国央行继本月初下调MLF（中期借贷便利）后，于周一下调7天期逆回购利率5个基点至2.50%，而周三LPR（贷款市场报价利率）也如预期调降，且一年和五年以上品种同降5基点。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中国央行最近召开金融机构货币信贷形势分析座谈会时称，宏观经济金融平稳运行仍面临挑战，经济下行压力持续加大，局部性社会信用收缩压力依然存在。央行行长易纲强调，要继续强化逆周期调节，增强信贷对实体经济的支持力度，发挥好LPR对贷款利率的引导作用，促进实际贷款利率下行。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  国家金融与发展实验室特聘研究员蔡浩表示，央行三季度货币政策执行报告中，一般贷款加权平均利率较上期是微升的，这可能也是央行本次同时下调一年和五年LPR的重要原因，本意还是要降成本稳增长。从这个角度来看，不排除12月一年期LPR再度调降的可能。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  另外值得一提的是美联储和澳洲央行的动向。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美联储最新政策会议记录显示，联储内部有分歧，且暗示并不急于重新评估利率路径。美联储在10月会议上降息并决定将暂停宽松周期。周三公布的10月29-30日政策讨论的记录还显示，在短期货币市场近期出现动荡之后，决策者进一步讨论了建立长期回购工具的可能性。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  澳洲央行周二公布本月稍早的会议记录，鉴于薪资增长和通胀疲弱，委员会在11月的会议上“认为可能有理由”再次下调目前为0.75%的指标利率。这种鸽派味道超出市场预料，会议记录发布后，澳元兑美元应声下跌0.3%至0.6787美元。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **英国工党要逆袭？**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  本周初英镑兑美元高至1.2945美元，因之前英国首相约翰逊称，参加12月12日大选的所有保守党候选人均承诺支持他的退欧协议，而市场预期保守党将在大选中赢得多数席位。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但到周三时英镑连续第二日下跌，受累于英国工党党魁柯尔宾在大选前电视辩论中的表现优于首相约翰逊电视辩论。YouGov随即公布的民调结果显示，两人的支持率“难分伯仲”，分析师称这一结果反应出柯尔宾的支持率上升。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  英国工党之后发表宣言，将制定激进的加税和基础设施国有化计划，这给英镑带来压力，英镑兑美元周五盘中报1.2916美元。(完)
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="Attribution_container"&gt;
  &lt;div class="Attribution_attribution"&gt;
   &lt;p class="Attribution_content"&gt;
    审校 屈桂娟
   &lt;/p&gt;
  &lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;div class="StandardArticleBody_trustBadgeContainer"&gt;
  &lt;span class="StandardArticleBody_trustBadgeTitle"&gt;
   我们的标准：
  &lt;/span&gt;
  &lt;span class="trustBadgeUrl"&gt;
   &lt;a href="https://www.thomsonreuters.cn/content/dam/openweb/documents/pdf/china/brochures/about-us-1.pdf"&gt;
    汤森路透“信任原则”
   &lt;/a&gt;
  &lt;/span&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sat, 23 Nov 2019 02:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>汇市一周综述：“特约”选情牵制贸协与脱欧前景 避险情绪占上风</title><link>https://cn.reuters.com/article/global-fx-market-wrapup-trump-johnson-11-idCNKBS1XQ01B?feedType=RSS&amp;feedName=CNAnalysesNews</link><description>&lt;div class="StandardArticleBody_body"&gt;
 &lt;p&gt;
  整理 白云
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="PrimaryAsset_container"&gt;
  &lt;div class="Image_container" tabindex="-1"&gt;
   &lt;figure class="Image_zoom"&gt;
    &lt;img src="//s4.reutersmedia.net/resources/r/?m=02&amp;amp;d=20191116&amp;amp;t=2&amp;amp;i=1452838112&amp;amp;r=LYNXMPEFAF00X&amp;amp;w=800" /&gt;
   &lt;/figure&gt;
   &lt;figcaption&gt;
    &lt;div class="Image_caption"&gt;
     &lt;span&gt;
      2019年11月15日，英国曼彻斯特，英国首相约翰逊在大选竞选巴士前对支持者发表讲话。Frank Augstein/Pool via REUTERS
     &lt;/span&gt;
    &lt;/div&gt;
   &lt;/figcaption&gt;
  &lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  路透11月15日 - 在贸易协议与脱欧形势不明之际，美国总统特朗普与英国首相约翰逊在个人政治前途上都面临一道“选情”关卡，不同之处在于，它是约翰逊的近忧，12月12日定乾坤，对特朗普来说算远虑，明年底见分晓。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  特朗普本周就中美贸易又发硬话，或是为明年谋求连任着想，他很想中国答应大规模采购美国农产品，以稳住农民这个关键“票仓”，同时也想与中国达成贸易协议避免加税，以免惹怒亦为选民的广大消费者。而本月初共和党在两场地方选举中失利，给明年选情发出警讯。选情为上似乎是他目前的考虑重点。特朗普态度反复令市场难以放下对中美贸协谈崩的担心，避险货币日圆和瑞郎受到追捧。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  近期民调显示，约翰逊所属的英国保守党支持率领先反对党工党10个百分点。最新路透调查亦显示，随着约翰逊胜选的希望加大，英国无序退欧的可能性下降。这支撑英镑兑美元持坚，兑欧元扬升至六个月高位。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中国10月经济成绩单揭晓，数据全面逊于预期，投资增速更是创纪录新低，显示增长引擎动力不足。日本经济增长数据亦不及预期，英国和欧洲数据也黯淡无光，成为中美贸易战损及全球经济的最新证据，市场避险情绪更加浓厚。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  未来一周美联储和澳洲央行将公布最近的政策会议纪要，市场将可了解决策者的想法和立场。多国央行官员将先后在多个场合发表讲话，这些重要事件与经济数据将给汇市提供更多交投线索和指引。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  本周市场对中美贸易协议前进一步的希望再度落空，特朗普又生枝节，威胁说如果美中不能达成贸易协议，美国将提高对中国输美商品的关税。这一关税威胁可能会在离圣诞节不到两周的时候提高手机、笔记本电脑和玩具的价格。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  据消息人士称，特朗普的威胁是指之前宣布的，从12月15日起对价值约1,560亿美元中国输美商品加征15%关税的计划。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **特朗普首要任务：谋求连任**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  特朗普目前最想的事情应该是赢得连任。他的首席经济顾问库德洛甚至放话，白宫正在制定一项将在特朗普第二个任期内实施的减税计划。毕竟先要赢得连任，才真正有第二个任期可言。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美国前商务部高官、战略与国际研究中心贸易专家William Reinsch表示，特朗普政府希望在可能的情况下避免12月15日加税。这将在一个敏感时刻对消费者产生尤其沉重的冲击，影响要超过此前的加税举措。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  他说：“特朗普不希望在圣诞节前夕这样做。公众对这个时候加征关税的看法将有些糟糕。”他补充称，尽管美国人在圣诞节前将购买的多数商品早已发货，但加税可能促使零售商“趁机提价”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中美贸易休战无明显进展，加上多国数据显示全球经济放缓，令投资者进入避险模式，日圆和瑞郎等避险货币本周获买兴追捧。日圆兑美元一度触及九日高位108.23，周五亚洲盘约报108.60。瑞郎也走坚，兑欧元触及逾一个月最高位1.0861瑞郎。美元指数周五亚洲时段微跌约0.02%，报98.142。欧元兑美元大致持稳于1.1025。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  普华永道主管Scott McCandless表示，他对美中达成“第一阶段”协议仍相当乐观，因为在美国明年将举行总统大选的情况下，协议对农民这类关键选民群体有正面影响。消费品可能不会继续被加征关税。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  他表示，“消费者一直是经济的一大亮点，因此他们将希望避免在这方面造成任何冲击。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **英镑基本持稳，等待12月大选**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  英国退欧僵局则在等待12月大选的结果来破冰。周三的Savanta ComRes民调显示，英国首相约翰逊领导的保守党领先主要反对党工党10个百分点。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在前往英格兰中部的竞选拉票之旅中，约翰逊承诺，如果他赢得大选，将结束围绕英退的“令人无法忍受的”不确定性，他表示，政治瘫痪正在影响英国的投资决策。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  百达资产管理公司首席策略师Luca Paolini表示，对于相当一部分人来说，英国是不可投资的，由于存在政治风险，跟其他因素相比，这种混乱局面带来的影响最大。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  他说，“这次大选很可能会产生保守党赢得多数席位的结果。如果真是这样，英退或许将完全从新闻头条上消失。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  英镑兑美元本周基本呈窄幅区间波动，周五亚洲时段跌0.02%，约报1.2879美元，英镑兑欧元最高涨至六个月高位0.8543英镑，周五亚洲时段约报0.8559。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **澳新货币涨跌互现**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  新西兰央行本周维持利率在1%不变，并排除至少在几个月内放松政策的可能性，令原本预期降息的市场大感意外。新西兰元兑美元飚升，周线上涨近1%至0.6389，在0.6320附近找到强劲支撑，受收益率优势提振。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  澳元则料录得较大周线跌幅。澳洲最新就业数据疲弱，外加最大贸易伙伴中国的经济数据欠佳，打击澳元兑美元下滑，周五亚洲盘约报0.6792，脱离近来所及三个月高位0.6930，周线约跌0.9%。澳元兑日圆周线也下跌约1.7%，一度触及一个月低点73.36。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  市场目前提高了澳洲央行再降息25基点至0.5%的可能性，但12月采取行动的机率仍只有28%。明年2月降息机率升至68%，6月前降息概率接近100%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “这应当使澳元近期内的表现继续落后，包括兑本周走势强劲的新西兰元的表现，”西太平洋银行外汇策略师Sean Callow称。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  截至周五亚洲时段，澳元兑新西兰元周线约下跌1.8%，最新约报1.0635新西兰元。(完)
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="Attribution_container"&gt;
  &lt;div class="Attribution_attribution"&gt;
   &lt;p class="Attribution_content"&gt;
    审校 屈桂娟
   &lt;/p&gt;
  &lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;div class="StandardArticleBody_trustBadgeContainer"&gt;
  &lt;span class="StandardArticleBody_trustBadgeTitle"&gt;
   我们的标准：
  &lt;/span&gt;
  &lt;span class="trustBadgeUrl"&gt;
   &lt;a href="https://www.thomsonreuters.cn/content/dam/openweb/documents/pdf/china/brochures/about-us-1.pdf"&gt;
    汤森路透“信任原则”
   &lt;/a&gt;
  &lt;/span&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sat, 16 Nov 2019 01:35:24 GMT</pubDate></item><item><title>一周经济焦点：德国经济之痛恐怕短时间好不了</title><link>https://cn.reuters.com/article/weekahead-global-economy-germany-us-1111-idCNKBS1XL09G?feedType=RSS&amp;feedName=CNAnalysesNews</link><description>&lt;div class="StandardArticleBody_body"&gt;
 &lt;p&gt;
  路透法兰克福11月8日 - 作为欧洲的经济增长引擎，德国经济的放缓原本被认为只是转瞬即逝的，很快就能反弹。
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="PrimaryAsset_container"&gt;
  &lt;div class="Image_container" tabindex="-1"&gt;
   &lt;figure class="Image_zoom"&gt;
    &lt;img src="//s1.reutersmedia.net/resources/r/?m=02&amp;amp;d=20191111&amp;amp;t=2&amp;amp;i=1450774550&amp;amp;r=LYNXMPEFAA060&amp;amp;w=800" /&gt;
   &lt;/figure&gt;
   &lt;figcaption&gt;
    &lt;div class="Image_caption"&gt;
     &lt;span&gt;
      资料图片：2016年2月，德国法兰克福，城市天际线。REUTERS/Ralph Orlowski
     &lt;/span&gt;
    &lt;/div&gt;
   &lt;/figcaption&gt;
  &lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  但实际情况却是，德国经济卡在不增不降已有一年之久，而且好转希望越来越小，还大有将持续经济阴霾扩散至整个欧洲之虞。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  德国整体工业陷入衰退，这归咎于消费者趋势转变、中国经济再平衡以及全球贸易战。投资支出在萎缩，投资者信心在减弱，就业机会停滞不前，生产力增长看来已转为下滑。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  雪上加霜的是，曾被认为是一次性因素不幸同时发生的事，却被证明是存在更深层次的结构性问题，将导致德国乃至整个欧元区未来10年都将持续疲软。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  德国第三季GDP数据定于11月14日公布，预计将证实德国陷入衰退的担忧。不管实际数值是像路透调查预测的那样下降0.1%，还是仅仅显示持平，都不会改变大局。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “德国可能仍处于国内生产总值(GDP)温和增长和小幅下滑之间的区域，”德国商业银行分析师Jörg Krämer表示。“一旦经济滑坡结束，也不大可能出现强劲的经济复苏...德国出口行业将在很长一段时间内受挫。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **结构性缺陷**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  德国独立的经济专家委员会几天前发出了类似的悲观讯息：好日子已经结束，是时候进行改革了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  由五名成员组成的经济专家委员会称，德国在采用新技术方面进展缓慢，投资低迷，创办新企业的门槛太高。该委员会成员包括即将成为欧洲央行执委的施纳贝尔(Isabel Schnabel)。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  德国人口迅速老龄化导致生产率增长低迷：因为就业市场收缩、熟练工人难以获得，即使在经济低迷期，企业也会囤积劳动力，担心在经济反弹时招聘遇阻。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  银行业对经济也几乎没有帮助。德国银行业的运营成本在欧元区是最高的，第二季整体股东权益报酬率(ROE)为零。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这是一个问题，因为当经济放缓时，银行会限制放贷以节省资本，从而加剧经济衰退。而且鉴于收入已然疲弱，它们不大可能支撑经济。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “银行盈利能力低对金融稳定构成风险，因为这...提供了承担过度风险的激励，”该委员会称。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在这种环境下，刺激政策可能及时出台，但不大可能有太多刺激措施。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  欧洲央行已经尽其所能地降低借贷成本。实际上，德国央行估计，在截至今年年初的十年内，德国政府节省了3,680亿欧元借贷成本。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  德国政府可以将这些节省下来的资金用于提高支出。但德国执着于预算平衡，采取大规模财政刺激在政治上是不可接受的。德国是欧洲债务水平最低的国家之一。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  德国政府长久来对要求其大幅增加支出的呼声颇为抗拒，称面对人口老龄化问题需要增加储蓄，而且弹药必须留到真正爆发危机时再动用。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  不管怎样，基础设施投资激增将带来问题，因为建筑行业已经在满负荷运转，所以无法吸收更多资金。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这种糟糕前景不会自动导致其他经济体经济转差。周五出炉的数据显示，德国9月出口增幅创近两年最高，带来了一线希望。不过德国是多数欧盟国家的头号贸易伙伴，其价值链延伸至国境之外很远。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  确实，当欧盟执委会稍早大幅调低对德国2020年经济增长的预估时，也降低了对多数欧盟国家的经济预估。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  正如欧盟执委会所说的那样，欧盟目前正处于十字路口：经济可能进入衰退，长时期的低增长更是雪上加霜；经济也可能找到出路展开反弹，但眼下这被认为是最不可能的结果。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  经济的最终走向在很大程度上取决于德国。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **关注特朗普及鲍威尔**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  除了德国GDP数据以外，美国总统特朗普就是否对欧盟汽车征收进口关税问题的决定也将是关注焦点。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  分析师称，这项决定基本上就是要确定是否对进口自欧盟的汽车额外加征关税。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  增加汽车进口关税可能会招致欧盟立即实施报复，从而导致全球贸易战进一步升级。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美联储主席鲍威尔也可能成为关注焦点，因为他将在周三围绕美国经济形势在国会发表证词陈述。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  就在几天前，美联储进行年内第三次降息，鲍威尔不太可能偏离他最近所传递的讯息，即暗示的暂停进一步宽松举措。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  鲍威尔表示，只要公布的经济信息符合美联储预期，美联储就将按兵不动，市场把这一信号解读为，未来一段时间内美联储都会维持政策不变，就像欧洲央行一样。(完)
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="Attribution_container"&gt;
  &lt;div class="Attribution_attribution"&gt;
   &lt;p class="Attribution_content"&gt;
    编译 刘秀红/王灿/杜明霞/徐文焰/李爽 审校 戴素萍/汪红英/李春喜
   &lt;/p&gt;
  &lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;div class="StandardArticleBody_trustBadgeContainer"&gt;
  &lt;span class="StandardArticleBody_trustBadgeTitle"&gt;
   我们的标准：
  &lt;/span&gt;
  &lt;span class="trustBadgeUrl"&gt;
   &lt;a href="https://www.thomsonreuters.cn/content/dam/openweb/documents/pdf/china/brochures/about-us-1.pdf"&gt;
    汤森路透“信任原则”
   &lt;/a&gt;
  &lt;/span&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Mon, 11 Nov 2019 03:08:01 GMT</pubDate></item><item><title>汇市一周综述：贸易战暂休人民币重回“6”时代 英首相约翰逊押宝“双12”</title><link>https://cn.reuters.com/article/weekly-wrapup-global-fx-brexit-1108-idCNKBS1XJ077?feedType=RSS&amp;feedName=CNAnalysesNews</link><description>&lt;div class="StandardArticleBody_body"&gt;
 &lt;p&gt;
  整理 李爽
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="PrimaryAsset_container"&gt;
  &lt;div class="Image_container" tabindex="-1"&gt;
   &lt;figure class="Image_zoom"&gt;
    &lt;img src="//s4.reutersmedia.net/resources/r/?m=02&amp;amp;d=20191109&amp;amp;t=2&amp;amp;i=1450167320&amp;amp;r=LYNXMPEFA808X&amp;amp;w=800" /&gt;
   &lt;/figure&gt;
   &lt;figcaption&gt;
    &lt;div class="Image_caption"&gt;
     &lt;span&gt;
      资料图片：2017年6月，人民币和美元纸币。REUTERS/Thomas White
     &lt;/span&gt;
    &lt;/div&gt;
   &lt;/figcaption&gt;
  &lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  路透11月8日 - 跌宕起伏的中美贸易协商再传喜讯，中美同意分阶段取消贸易战期间加征的关税，作为初步协议的一部分。这种进展的迹象盖过背后双方的分歧，市场风险偏好随之抬头，美元应声上涨，澳元和加元等商品货币也搭上顺风车，而避险货币日圆和瑞郎则承压。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  英国首相约翰逊押宝“双十二”，宣布12月12日举行大选，选举结果难以预料。退欧闹剧及政局变动一直在左右英镑走势。英国央行本周虽维持利率不变，但有两位委员出人意料地投票支持降息，同时包括总裁卡尼在内的决策者一直不追随美联储和欧洲央行降息的立场也有所松动，表示未来可能考虑降息，英镑因此触及两周低点。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  人民币表现可圈可点，在中美贸易协议乐观前景的提振下，人民币兑美元即期与中间价均创逾三个月新高，重回“6”时代，不过要继续大幅走升恐还需中美谈判实质性利好落地。而任何相关不利消息都可能打压人民币升势反转。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  下周的重头戏是美联储主席鲍威尔的两场国会作证，此外还可关注日本央行10月会议审议委员意见摘要以及各国数位央行官员的讲话。数据方面，多国公布GDP、CPI和工业生产数据，可一窥全球经济放缓程度是否将影响各国央行货币政策。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **中美贸易阶段性协议已不远**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中美同意取消贸易战期间加征的关税，作为第一阶段贸易协议的一部分。消息传来，股汇债市场一片欢呼。两国长达16个月的贸易冲突以及期间走走停停的谈判协商，似乎将迎来胜利的曙光。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中国商务部表示，两国已同意分阶段取消加征的关税，但没有给出具体时间表。一位不愿透露姓名的美国官员证实，取消关税的计划是“第一阶段”贸易协议的一部分。美国白宫发言人格里沙姆周四在接受Fox News Channel采访时说，美国对于很快与中国达成协议“非常、非常乐观”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中国商务部发言人高峰表示，如果中美双方达成第一阶段协议，应当根据协议的内容同步等比率取消已加征关税，这是达成协议的重要条件。至于第一阶段取消多少，可以根据第一阶段协议的内容商定。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  外界普遍预计，这份临时贸易协议将包括：美国承诺取消将于12月15日生效的对约1,560亿美元中国进口商品加征的关税，这些商品包括手机、笔记本电脑和玩具等。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美国总统特朗普和中国国家主席习近平计划在年底前签署该协议。但贸易协议的达成仍存在疑虑，因为取消惩罚性关税的想法面临白宫内部及其外部顾问的强烈反对。消息人士称，特朗普政府内部在取消关税是否会让美国失去谈判筹码的问题上存在分歧。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  眼下的政治和经济形势都有利于中美达成协议，分析人士认为，中美两国都因为贸易战面临下行压力，这会迫使双方作出务实选择。另外，特朗普还有竞选连任的压力，这对他而言有更复杂的考虑。不过乐观之余应多一分谨慎，毕竞“掀桌子”的事情已经发生过好几次。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “市场处于全面冒险模式。中美之间达成贸易协议的可能性越来越大，这被认为对美国经济有利，因为它降低美国公司面临的不利因素。”Cambridge Global Payments首席市场策略师Karl Schamotta表示。“因此，我们看到避险头寸全面去除——我们已经看到瑞郎和日圆下跌，与回归高收益资产的趋势一致。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **英国12月12日提前大选**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  为了打破已持续三年的退欧僵局，英国首相约翰逊提出在12月12日提前举行大选。约翰逊希望这场选举能够帮他在议会中赢得优势足够大的多数席位，以便让他上月与欧盟达成的退欧协议过关，并带领英国在1月离开欧盟。然而12月选举可能再次造成悬峙议会，或将导致英退争论拖到最新商定的截止日期1月31日之后。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  围绕英国退欧和即将来临的大选带来的政治动荡压抑英镑呈区间波动。路透调查结果显示，如果执政的保守党在大选中得到议会多数，英镑在选举后可能迎来约3%的反弹，但如果反对党工党赢得多数，英镑将下跌2%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  英国央行周四决定维持利率不变，但两名决策者出人意料地投票支持本月减息，而其他决策者则表示，如果全球和英国退欧等不利因素未能消除，他们将考虑降息，这种立场转变打压英镑兑美元跌至两周低点。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “英镑表现有些落后，但到目前为止，跌幅相对有限，”野村驻伦敦的外汇策略师Jordan Rochester表示，“外汇交易商的主要关注点将是下月的议会提前选举，这方面的不确定性可能令英镑承压。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  道明证券在一份研究报告中称，从较长期来看，英镑兑美元未来几周可能维持区间波动 ，因投资者关注12月12日的英国大选。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  越来越多的经济学家认为，鉴于经济放缓和英国计划退欧的不确定性，英国央行将在明年某个时候将降息。路孚特和CME数据显示，英国央行在明年3月前降息0.25个百分点的预期由25%升至40%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  路透调查显示，英镑兑美元一个月后将为1.28，到1月底将在1.26，一年后将为1.32。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **人民币重回“6”时代**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  本周人民币接连大涨，离岸和在岸人民币重回“6”时代，周五人民币中间价也时隔三个月后升破“7”关口。在经济数据不那么乐观的情况下，人民币还能飙涨，功在中美贸易谈判进展。分析人士预期，如果中美能顺利签署第一阶段贸易协议，人民币很可能重回6.9元，若美国冻结或取消12月加税举措，人民币甚至有望回到6.8元关口。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “商务部确认取消部分关税的新闻一出来，市场情绪就起来了，下一步人民币能升到什么水平，要看取消（关税）多少，也要看美元走势，短期内估计能看到6.95。”一中资行交易员称。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  平安证券宏观团队也指出，无论从市场情绪还是基本面来看，人民币仍具有升值基础，短期汇率大概率将围绕7元上下波动。但中美贸易前景不确定性依然存在，如果第一阶段文本协议签署遭遇波折，人民币可能会再次转为贬值。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  路透调查显示，自4月以来，市场首次看涨人民币。最近贸易谈判方面的利好消息以及中国采取增加流动性的措施均提振了人民币。(完)
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="Attribution_container"&gt;
  &lt;div class="Attribution_attribution"&gt;
   &lt;p class="Attribution_content"&gt;
    审校 屈桂娟
   &lt;/p&gt;
  &lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;div class="StandardArticleBody_trustBadgeContainer"&gt;
  &lt;span class="StandardArticleBody_trustBadgeTitle"&gt;
   我们的标准：
  &lt;/span&gt;
  &lt;span class="trustBadgeUrl"&gt;
   &lt;a href="https://www.thomsonreuters.cn/content/dam/openweb/documents/pdf/china/brochures/about-us-1.pdf"&gt;
    汤森路透“信任原则”
   &lt;/a&gt;
  &lt;/span&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sat, 09 Nov 2019 10:26:02 GMT</pubDate></item><item><title>一周经济焦点：一窝蜂放松政策后 三大央行暂时驻足观望</title><link>https://cn.reuters.com/article/weekahead-global-economy-cen-qe-1104-idCNKBS1XE05O?feedType=RSS&amp;feedName=CNAnalysesNews</link><description>&lt;div class="StandardArticleBody_body"&gt;
 &lt;p&gt;
  路透华盛顿/法兰克福/东京11月3日 - 放松政策潮来。放松政策潮往。
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="PrimaryAsset_container"&gt;
  &lt;div class="Image_container" tabindex="-1"&gt;
   &lt;figure class="Image_zoom"&gt;
    &lt;img src="//s1.reutersmedia.net/resources/r/?m=02&amp;amp;d=20191104&amp;amp;t=2&amp;amp;i=1448150604&amp;amp;r=LYNXMPEFA304A&amp;amp;w=800" /&gt;
   &lt;/figure&gt;
   &lt;figcaption&gt;
    &lt;div class="Image_caption"&gt;
     &lt;span&gt;
      资料图片：2016年8月，法国波尔多，欧元纸币。REUTERS/Regis Duvignau
     &lt;/span&gt;
    &lt;/div&gt;
   &lt;/figcaption&gt;
  &lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  全球主要央行一窝蜂采取降息等措施来放松金融状况，这股潮流似乎已在很大程度上消退，而且决策者现在似乎满足于等待，看看这些举措能否在未来几个月内避免经济进一步放缓。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美国联邦储备委员会会(美联储/FED)大约一年前改变紧缩立场，在其带动下，最近几个月从澳洲到巴西和欧元区及菲律宾的利率决策者，纷纷降低了借款成本，以缓解全球贸易紧张局势的不利影响，尤其是中美之间的贸易僵局。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这是一波放松政策的浪潮，但目前似乎已经触顶。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  全球三大央行--美联储、欧洲央行和日本央行--都不急于进一步降息，尤其是利率已为处于负值区域的欧洲和日本。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美联储上周进行了7月以来的第三次降息，但决策者在政策会议结束时几乎明确宣告降息已暂告一段落。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在欧洲，欧洲央行掌门人更替可能意味着继9月降息后，短期内不会继续降息，该央行的焦点将放在说服欧元区政界领袖加大刺激力度上。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在日本，已疲于耗用有限刺激措施的日本央行在最近一轮全球宽松潮中并未降息。该央行更愿意尽可能长时间地按兵不动，依赖对必要时进一步放松政策的承诺来发挥作用。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在发展中国家，放松政策的步伐已较8月达到的高潮明显减弱，尽管10月新兴市场央行仍连续第九个月净降息。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **暂停多久？**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  的确，那些让决策者能松一口气的理由可能转瞬即逝--特别是贸易方面。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  10月中旬，国际货币基金组织(IMF)将全球经济增速预估调降至2008-2009年金融危机以来最慢，并归咎于中美贸易战。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这场由美国总统特朗普发动的纷争目前处于缓和状态，双方正在设法完成“第一阶段”协议。但这位变化无常的美国总统以前就曾经突然改变主意，以后也可能还会变卦。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  不过，过去两周从欧洲央行和日本央行传出的言论与美联储的新立场相一致：让我们静观已有政策会产生什么影响。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “我们认为，只要未来出炉的经济信息与我们的预期基本保持一致，目前的货币政策立场就可能仍是适当的。”美联储主席鲍威尔上周在联储宣布降息至1.50-1.75%区间后的记者会上表示。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美国10非农就业增长意外强劲，增强了上述看法。“我们进行了调整，”美联储副主席克拉里达周五在非农就业报告公布后接受彭博电视采访时表示。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  欧洲央行(ECB)9月调降利率后重启了2.6万亿欧元的债券购买计划。当时，投资者押注明年3月之前还会再降息两次，但随着该央行内部对于未来利率路径的分歧浮现，投资者降低了对降息的预期。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  上周五就任的欧洲央行新总裁拉加德，将必须弥合德国、荷兰和法国等资金充裕国家与那些经济困难的二线成员国之间的分歧。那些富裕国家的代表反对欧洲央行恢复购买债券。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  拉加德采取一种比较平衡的立场，称宽松货币政策是必要的，但也有需要注意的副作用。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  问题是，进一步降低目前已为负0.5%的存款利率能带来什么经济效益令人怀疑。刚刚把欧洲央行总裁之位交给拉加德的德拉吉在发表告别讲话时承认，由于经济中的投资回报下降，负利率“提供的刺激作用不如以前”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  日本央行周四决定维持利率不变，但微调了前瞻性指引。该央行现在承诺，只要有必要，就将保持超低利率甚至进一步降息。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  尽管日本央行总裁黑田东彦强调日本央行仍有调降负利率或采取其他措施刺激经济增长的空间，但许多分析师认为上周的政策决定凸显日本央行在拼命节省消耗殆尽的弹药，留待经济转向恶化时使用。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  即使是在新的政策指引下，沟通仍将是日本央行面临的主要挑战，该指引删除了关于利率将在低位保持多久的具体时间框架。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “日本央行放弃基于日历的承诺，这是明智的。但是，很难说日本央行是否承诺保持利率水准比以前更长的时间...以及它还能把利率降低多少，​​”Nobuyasu Atago表示。他以前是日本央行官员，现在是冈三证券的首席经济学家。(完)
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="Attribution_container"&gt;
  &lt;div class="Attribution_attribution"&gt;
   &lt;p class="Attribution_content"&gt;
    编译 张涛/汪红英/郑茵；审校 徐文焰/李爽/李春喜/王兴亚
   &lt;/p&gt;
  &lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;div class="StandardArticleBody_trustBadgeContainer"&gt;
  &lt;span class="StandardArticleBody_trustBadgeTitle"&gt;
   我们的标准：
  &lt;/span&gt;
  &lt;span class="trustBadgeUrl"&gt;
   &lt;a href="https://www.thomsonreuters.cn/content/dam/openweb/documents/pdf/china/brochures/about-us-1.pdf"&gt;
    汤森路透“信任原则”
   &lt;/a&gt;
  &lt;/span&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Mon, 04 Nov 2019 02:59:37 GMT</pubDate></item><item><title>汇市一周综述：美联储暗示暂停降息 中美贸易协议好事多磨</title><link>https://cn.reuters.com/article/wrapup-global-fx-fed-trade-deal-1101-idCNKBS1XC01F?feedType=RSS&amp;feedName=CNAnalysesNews</link><description>&lt;div class="StandardArticleBody_body"&gt;
 &lt;p&gt;
  整理 王兴亚
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="PrimaryAsset_container"&gt;
  &lt;div class="Image_container" tabindex="-1"&gt;
   &lt;figure class="Image_zoom"&gt;
    &lt;img src="//s3.reutersmedia.net/resources/r/?m=02&amp;amp;d=20191102&amp;amp;t=2&amp;amp;i=1447497557&amp;amp;r=LYNXMPEFA101L&amp;amp;w=800" /&gt;
   &lt;/figure&gt;
   &lt;figcaption&gt;
    &lt;div class="Image_caption"&gt;
     &lt;span&gt;
      资料图片：2017年6月，美元纸币。REUTERS/Thomas White
     &lt;/span&gt;
    &lt;/div&gt;
   &lt;/figcaption&gt;
  &lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  路透11月1日 - 备受关注的美联储政策会议落下帷幕，如期宣布进行年内第三度降息，但由于多个经济领域表现强劲，暗示美国降息周期暂告一段落。然而一些投资者并不像美联储那样对经济前景抱有信心，市场继续评估联储是否会继续降息，周五稍后的非农就业报告将提供重要线索。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中美终结贸易战的努力周三遇到小插曲，智利因国内动乱问题取消主办11月APEC峰会，打乱两国领导人在峰会签署“第一阶段”贸易协议的计划。但中美官员均表示，双方仍在按计划继续进行协议磋商工作，两国的贸易谈判牵头人将于周五稍晚通电话。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在议会多次受挫的英国首相约翰逊屡败屡战，终于有所斩获，他提出的在12月12日进行提前大选的简短议案周二在下议院获得通过，英国将迎来近百年来的首次12月大选。但如果没有政党以压倒性优势最终获胜，英退僵局将持续下去。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  下周，英国央行和澳洲央行将公布利率决议，还有数位美联储官员发表讲话。数据方面，主要经济体将公布采购经理人指数(PMI)。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **美联储暗示暂停降息**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美联储周三一如预期宣布进行年内第三次降息，但暗示除非经济形势恶化，否则不会进一步降息。美联储在政策声明中删去了“将采取适当行动”以维持经济扩张的措辞，这段措辞曾被视为未来降息的信号。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美联储主席鲍威尔在新闻发布会上的言论进一步强化了近期不太可能进一步降息的看法。鲍威尔称，当前的货币政策立场可能仍是适当的，美联储需要对前景进行重大重新评估，才能改变当前的立场。鲍威尔讲话时，美元指数一度升至98.00，为10月17日以来的最高水平，之后回落。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  然而，美联储的鹰派基调未能支撑美元和美债收益率。这表明受贸易战带来的风险影响，一些投资者并不像美联储那样对经济前景抱有信心。美元指数周四一度跌至10日低点97.22。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  周五公布的10月非农就业数据将是美国经济的下一个焦点。路透对分析师的调查显示，美国10月非农就业岗位可能仅增加8.9万个，制造业就业岗位至少减少5万个，将创2009年来最大降幅；失业率料从近50年低位3.5%小幅上升至3.6%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “美联储12月料将暂停降息，但市场正在消化明年降息的预期，因为人们对贸易谈判能否顺利进行持怀疑态度，”IG Securities的资深汇市策略师Junichi Ishikawa说，“如果就业数据表现疲软，则美元将承受更多压力。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **中美贸易协议好事多磨**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  为尽早达成第一阶段协议，中美经贸团队近期的沟通与磋商马不停蹄。自10月初第13轮经贸磋商确定分阶段达成协议以来，市场对于11月在智利举行的亚太经合组织(APEC)峰会上中美首脑会晤是否签署协议的猜测从未停止，而智利总统突然宣布受国内抗议活动影响停办峰会，令中美经贸阶段性协议将何时签署更显得扑朔迷离。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  不过，取消APEC峰会的消息对中国汇市影响中性。人民币兑美元即期周四升至7.0350元，创8月15日以来新高。10月人民币累计升1.47%，为九个月以来最大单月涨幅。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美国总统特朗普周四在推特上表示，美中两国将很快宣布一个新地点，他和中国国家主席习近平将在那里签署“第一阶段”贸易协议。特朗普没有透露新会议的具体时间，但白宫周三表示，预计将在“相同的时间框架内”敲定协议。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  据一位熟悉美国想法的消息人士透露，白宫打算提供一些美国的地点，作为替代APEC峰会的选项。另一位知情人士称，阿拉斯加和夏威夷可能是中国可以接受的潜在选择。据一位熟悉此事的中国贸易消息人士透露，中国建议澳门作为可能的谈判地点。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但特朗普的推文并没有消除市场对协议能否顺利签订的担忧。彭博稍早援引未具名人士称，中国官员对于能否与华盛顿和美国总统特朗普达成一份全面长期的贸易协议持怀疑态度。这些中国官员在私下场合表示，中国将不会在棘手问题上让步。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **英国近百年来首次将在12月大选**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  英国首相约翰逊未能兑现其将带领英国于10月31日脱欧，“不成功，则成仁”的承诺。在欧盟批准最初定于3月29日的英退第三次延期后，英国下议院周二通过了他提出的在12月12日举行大选的简短议案。该议案已提交上议院，英国将迎来近一个世纪以来的首次12月大选。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  英退僵局取得一些进展，无协议退欧风险不断降低，刺激了对英镑的需求。英镑兑美元周四升至1.290美元上方，逼近上周触及的1.30美元之上的五个月高位，10月录得10多年来最大月度升幅。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  CMC Markets首席市场策略师Michael Hewson称：“推动英镑走强的因素，不是英镑强劲，更多的是欧元和美元的疲弱。”Hewson表示，英镑下滑的风险仍然很小，因为即使约翰逊的保守党赢得选举，也不太可能出现党内多数人支持无协议退欧的情况。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  英国自1923年以来的第一次圣诞大选结果难以预测：英国退欧在不同程度上让选民感到疲惫与愤怒，同时侵蚀了他们对保守党和工党两大主要政党的传统忠诚。选举结果将于12月13号周五凌晨公布。如果没有政党以压倒性优势最终获胜，英退僵局将持续下去。(完)
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="Attribution_container"&gt;
  &lt;div class="Attribution_attribution"&gt;
   &lt;p class="Attribution_content"&gt;
    审校 屈桂娟
   &lt;/p&gt;
  &lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;div class="StandardArticleBody_trustBadgeContainer"&gt;
  &lt;span class="StandardArticleBody_trustBadgeTitle"&gt;
   我们的标准：
  &lt;/span&gt;
  &lt;span class="trustBadgeUrl"&gt;
   &lt;a href="https://www.thomsonreuters.cn/content/dam/openweb/documents/pdf/china/brochures/about-us-1.pdf"&gt;
    汤森路透“信任原则”
   &lt;/a&gt;
  &lt;/span&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 01:22:05 GMT</pubDate></item><item><title>汇市一周综述：美联储下周大概率降息 日本央行料按兵不动</title><link>https://cn.reuters.com/article/wrapup-fx-market-fed-boj-1025-idCNKBS1X60CS?feedType=RSS&amp;feedName=CNAnalysesNews</link><description>&lt;div class="StandardArticleBody_body"&gt;
 &lt;p&gt;
  整理 李春喜
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="PrimaryAsset_container"&gt;
  &lt;div class="Image_container" tabindex="-1"&gt;
   &lt;figure class="Image_zoom"&gt;
    &lt;img src="//s3.reutersmedia.net/resources/r/?m=02&amp;amp;d=20191027&amp;amp;t=2&amp;amp;i=1445491142&amp;amp;r=LYNXMPEF9Q0DJ&amp;amp;w=800" /&gt;
   &lt;/figure&gt;
   &lt;figcaption&gt;
    &lt;div class="Image_caption"&gt;
     &lt;span&gt;
      资料图片：2017年1月，日本东京，一家外汇交易公司电脑前摆放的美国和日本国旗。REUTERS/Toru Hanai
     &lt;/span&gt;
    &lt;/div&gt;
   &lt;/figcaption&gt;
  &lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  路透10月25日 - 本周全球市场相对较为平静。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中美贸易战处于休战阶段，从双方官员的讲话来看谈判进展良好。中国也向国内企业发放购买美国大豆的豁免配额，显示双方关系回暖。周五稍晚两国官员将继续展开贸易磋商。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  英国退欧则依然悬念丛生。英国议会虽然投票通过了政府的退欧协议，但否决了协议立法时间表。这样将由欧盟决定是否同意英国再度延迟退欧，以及延期多久。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  欧盟官员周五将讨论再次展延英国退欧的期限，一名欧盟官员称，将在三个月与“两阶段”推迟之间做出选择，但警告目前也许无法做成决定。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  下周将有美联储、日本、加拿大、巴西等央行举行会议。市场普遍预期美联储将降息，但将关注是否会暗示降息步伐和幅度，以及美联储决议后的一系列数据，其中包括美国非农就业数据，PCE物价指数等。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **中美贸易谈判进展良好**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美国总统特朗普一表示，中美为结束双方贸易战做出的努力进展顺利。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美国贸易代表莱特希泽对记者称，美国政府仍计划在11月16-17日于智利举行的亚太经合组织(APEC)会议前及时敲定第一阶段协议，但他指出仍有一些悬而未决的问题需要解决。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  他表示，中美副级别贸易磋商已于周一举行，他和财长努钦将于周五与中方官员进行对话。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  而特朗普贸易事务顾问纳瓦罗周四提到，中美贸易初级阶段协议将包括双方5月曾提及的涉及知识产权问题的大部分内容，幷将针对执行机制。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  他在接受福克斯商业频道采访时说，第一阶段协议的好消息是，它基本上采纳了5月协议中关于知识产权保护的整个章节。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  据美国农业部称，民间出口商报告他们向中国出售了26.4万吨大豆。这也表明双方关系正在回暖。虽然美国副总统彭斯周四对中国的行为进行了广泛批评，但他也坚称美国不寻求对抗，也不试图与其主要经济对手“脱钩”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  人民币兑美元本周整体波幅相当有限。交易员称，市场翘首以盼的中美关于第一阶段贸易协议文本谈判即将展开，不过目前缺乏关键消息指引。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  市场在等待美国财政部将要发布的半年度汇率政策报告，由于汇率操纵国标签和贸易谈判捆绑在一起，因此从报告是否保留操纵国标签，可窥探中美谈判的大体进程。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **美联储大概率将会降息**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  下周央行会议密集，其中重头戏是美联储和日本央行会议。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  路透调查访问的分析师们预测，美联储下周政策会议料将再度降息25个基点，将联邦基金利率目标区间降至1.50%-1.75%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “美联储降息幷没有那么重要，更重要的是美联储是否会暗示降息步伐和幅度，”丹麦盛宝银行(Saxo Bank)驻新加坡的全球宏观策略师Kay Van-Petersen表示。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  此外，投资者亦将审视美联储决议后的一系列数据，他说，“这就是下周最重要的事情。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  日本央行也将公布政策决议。消息人士表示，日本央行倾向于维持货币政策稳定，因市场企稳、中美贸易战休战、内需强劲使得央行可以节省所剩不多的弹药以应对下次经济衰退。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  了解日本央行想法的人士称，如果贸易紧张形势恶化或英国无序退欧的担忧重燃，搅动市场，幷推动日圆升值，则日本央行准备采取行动。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  至于加拿大央行，路透调查中超过70%的受访者预测，加拿大央行将维持指标利率不变。(完)
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="Attribution_container"&gt;
  &lt;div class="Attribution_attribution"&gt;
   &lt;p class="Attribution_content"&gt;
    审校 屈桂娟
   &lt;/p&gt;
  &lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;div class="StandardArticleBody_trustBadgeContainer"&gt;
  &lt;span class="StandardArticleBody_trustBadgeTitle"&gt;
   我们的标准：
  &lt;/span&gt;
  &lt;span class="trustBadgeUrl"&gt;
   &lt;a href="https://www.thomsonreuters.cn/content/dam/openweb/documents/pdf/china/brochures/about-us-1.pdf"&gt;
    汤森路透“信任原则”
   &lt;/a&gt;
  &lt;/span&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 11:39:56 GMT</pubDate></item><item><title>汇市一周综述：是真心还是绝情？ 中美、英欧两大协议搅动市场</title><link>https://cn.reuters.com/article/wrapup-fx-market-cn-us-uk-brexit-1019-idCNKBS1WY0DO?feedType=RSS&amp;feedName=CNAnalysesNews</link><description>&lt;div class="StandardArticleBody_body"&gt;
 &lt;p&gt;
  整理 李婷仪
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="PrimaryAsset_container"&gt;
  &lt;div class="Image_container" tabindex="-1"&gt;
   &lt;figure class="Image_zoom"&gt;
    &lt;img src="//s3.reutersmedia.net/resources/r/?m=02&amp;amp;d=20191019&amp;amp;t=2&amp;amp;i=1442684887&amp;amp;r=LYNXMPEF9I0CM&amp;amp;w=800" /&gt;
   &lt;/figure&gt;
   &lt;figcaption&gt;
    &lt;div class="Image_caption"&gt;
     &lt;span&gt;
      资料图片：2017年4月，美元欧元和英镑纸币。REUTERS/Dado Ruvic
     &lt;/span&gt;
    &lt;/div&gt;
   &lt;/figcaption&gt;
  &lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  路透10月18日 - 中美第一阶段贸易协议引发的乐观情绪，很快就回归了理性，投资者冷静等待具体细节，慎防双方5月谈崩的翻版重演。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  英国退欧大戏拖了三年多，如今“又”将迎来似曾相识的终点，只待英国议会临门一脚。首相约翰逊的球能否得到致胜分，周末就会揭晓，将爲下周市场定调。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中国本周发布的经济数据显示，面对国内外严峻的经济形势，三季度同比增幅创纪录新低，经济下行压力较大；进出口超预期下行，内外需双疲弱。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中国三季度GDP创新低，人民币反应暂时有限，人民币兑美元即期在7.07元附近胶着。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  国际货币基金组织(IMF)最新全球经济展望预估显示，中美贸易战拖累2019年全球经济增速降至2008-09年金融危机以来最慢，如果贸易紧张情势仍得不到解决，经济前景可能明显黯淡下去。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  展望下周，欧洲央行将举行政策会议，这是德拉吉任内最后一次会议。他八年来力行超宽松政策，却未能实现通胀目标，鹰派委员已经发声要求候任总裁拉加德进行政策改革。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  数据方面，重点留意欧洲、美国、日本制造业PMI、美国耐久财订单。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **英退等待临门一脚**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  欧盟各国领导人在感触良深的情绪中，一致认可与英国达成的新退欧协议，英国首相约翰逊如果想要在10月31日如期带领英国退欧，就必须争取英国议会对这份协议的支持，一切只待周六特别会议的表决结果。球又踢回到英国议会这一方。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  英欧谈判代表本周拼尽全力，在欧盟成员国爱尔兰和英国北爱尔兰省之间的边境问题达成了妥协。欧盟做出重大让步，取消了“爱尔兰边境保障条款”。新协议将让北爱尔兰留在英国关税区内，但从英国大陆进入北爱尔兰省，再继续运往爱尔兰幷进入欧盟单一市场的商品，将被征收关税。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  要想让协议获批，约翰逊需要北爱尔兰民主同盟党(DUP)助其一臂之力，但该党已表明拒绝支持该协议，称其不符合北爱尔兰的利益。主要反对党工党党魁科尔宾则表示，他对该协议“不满意”，将会投下反对票。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  从目前的情况看，约翰逊有意让英国议会进行二选一，要么批准他与欧盟达成的新协议，要么无序退欧，他希望以这种方式争取获得足够多的支持票，让议会批准该协议。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  德意志银行在一份报告中预计，约翰逊达成的英退协议有55%的可能性在周六被英国议会否决。其他分析师的想法也类似。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  英镑一周来被谈判的各方消息拉扯，波动加大，兑美元一度升至五个月高点1.2988后大幅回落，周五亚洲盘力守在五个月高点附近。英镑兑美元的涨势推动美元兑欧元跌至五个月低点，美元兑瑞郎也跌至三周低点。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  分析师警告，一旦英国真的退欧，其经济增长料将放缓，长期来看对英镑可能是利空。“假设能在议会过关，英镑有进一步上涨的空间，因爲英镑有大量空仓可以平仓，”Ga itame.com Research Institute研究部门总经理Takuya Kanda表示。“但在这之后，人们会开始质疑这对英国经济而言是否真的有利，英镑要进一步上涨可能会很难。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **中美互表真心**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中国与美国宣布达成第一阶段贸易协议后，外界在无法得知具体细节之下，乐观中谨慎以对。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  周中还传来美国衆议院法案的插曲，人民币一度笼罩香江愁。不过，中美官员异口同声称协议文本磋商取得具体进展。人民币迅速恢复上行，收复7.09元关口。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  白宫顾问库德洛称，第一阶段贸易协议是“实实在在的”，不仅包括中国购买购买美国农産品，还包括降低农业非关税壁垒。他表示，强制技术转让问题可能要再等等，或待第二阶段贸易协议。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中国三季度GDP创新低，人民币反应暂时有限，中间价则升99点创逾一个月新高。人民币兑美元即期胶着在7.07元附近。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  **澳元欣逢及时雨**
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  澳洲公布9月失业率意外下滑，淡化澳洲央行再次降息的揣测，澳元涨势由此展开。澳洲央行洛威在华盛顿一场会议上表示，利率下滑正发挥改善经济的作用，“极不可能”实施负利率，这番谈话给予澳元进一步提振。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “9月就业报告表现优异，可能足以说服澳洲央行止步，11月不再降息，”Suncorp市场策略师Peter Dragicevich表示。期货市场预期11月降息的机率降至仅剩14%，一周前的预期还有34%。12月降息的预期机率降至52%，上周一度突破80%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  台币本周受外资偏汇入激励，一举攻克30.600关卡。由于未来潜在不确定因素仍高，大家操作上较保守，交投亦偏清淡。一大型商银交易员则称，随着英国与欧盟达成退欧协议，目前市场情绪偏乐观，美元走弱台币等非美货币走升，加上外资续偏汇入，带动台币进一步冲高，短綫有机会挑战30.550。(完)
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="Attribution_container"&gt;
  &lt;div class="Attribution_attribution"&gt;
   &lt;p class="Attribution_content"&gt;
    审校 屈桂娟
   &lt;/p&gt;
  &lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;div class="StandardArticleBody_trustBadgeContainer"&gt;
  &lt;span class="StandardArticleBody_trustBadgeTitle"&gt;
   我们的标准：
  &lt;/span&gt;
  &lt;span class="trustBadgeUrl"&gt;
   &lt;a href="https://www.thomsonreuters.cn/content/dam/openweb/documents/pdf/china/brochures/about-us-1.pdf"&gt;
    汤森路透“信任原则”
   &lt;/a&gt;
  &lt;/span&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sat, 19 Oct 2019 14:19:13 GMT</pubDate></item></channel></rss>