<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>都市快报-杭州新闻</title><link>http://mdaily.hangzhou.com.cn/dskb/index.html</link><description>Dskb News</description><lastBuildDate>Mon, 28 Oct 2024 16:20:10 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>2025年市政府 民生实事项目开始征集</title><link>http://mdaily.hangzhou.com.cn/dskb/2024/10/28/article_detail_2_20241028A013.html</link><description>&lt;div class="content"&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  关于征集2025年度市政府为民办实事项目
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  致全市人民的公开信
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  市民朋友们：
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  近年来，市委、市政府深入践行以人民为中心的发展思想，始终坚持问需于民、问计于民、问效于民，每年公开征集民生实事项目，用心用情用力解决群众“急难愁盼”问题，抓好办成了一批顺民心、暖民意、惠民生的实事项目。今年全市十方面实事进展顺利，年底前将全面完成。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  当前，全市上下正深入贯彻党的二十届三中全会、省委十五届五次全会和市委十三届七次全会精神，部署实施“十大引领性集成改革”，勇做进一步全面深化改革弄潮儿，奋力打造中国式现代化城市范例。发展向上，民心向暖，我们将积极顺应人民群众的新期待、新要求，向全社会公开征集2025年度民生实事项目。我们将认真吸收大家建议，精心谋划民生实事项目并抓好组织实施，将民生实事项目持续办好办实，办在群众心坎上！
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  期待您的踊跃参与，感谢您对政府工作的支持！
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  杭州市人民政府市长 姚高员
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2024年10月28日
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  关于征集2025年度市政府为民办实事项目的有关情况说明
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  一、征集时间：
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2024年10月28日—11月29日
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  二、征集内容：
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  围绕关爱儿童、教育助学、就业创业、养老帮困、社会保障、医疗卫生、食药安全、城乡宜居、交通出行、文化体育、除险保安、便民服务、城乡共富等民生领域的意见建议。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  三、征集途径：
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  1.政府门户网站：通过登录杭州市人民政府门户网站（www.hangzhou.gov.cn）和“杭州信访12345网站” （hzxf12345.gov.cn）民生实事征集专栏进行建言。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2.热线来电：通过拨打12345市长热线电话，直接建言献策。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  3.微信公众号：通过“杭州发布”微信公众号进行网上留言。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  橙柿直通车 02
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>杭州市区天气预报</title><link>http://mdaily.hangzhou.com.cn/dskb/2024/10/28/article_detail_2_20241028A0114.html</link><description>&lt;div class="content"&gt;
 &lt;p&gt;
  今天上午阴有时有小雨转阴，下午起阴转多云，北风4-5级，最高气温20℃；明天多云，北风3-4级，气温15-21℃。（杭州市气象台提供）
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>书画收藏、动漫卡通、音乐朗诵、人工智能……</title><link>http://mdaily.hangzhou.com.cn/dskb/2024/10/28/article_detail_2_20241028A041.html</link><description>&lt;div class="content"&gt;
 &lt;div class="text-center"&gt;
  &lt;img src="https://fsnews.hangzhou.com.cn/group1/M00/6E/65/rB4AiWceqduAbbhEAAIE73vrd8I003.jpg?600*337"/&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  制图 李雪雪
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="text-center"&gt;
  &lt;img src="https://fsnews.hangzhou.com.cn/group1/M00/6E/65/rB4AiWceqdyAP_EGAAHaBb-5_fM347.jpg?404*400"/&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  记者 殷军领
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  市政协办公厅、都市快报联合推出“委员面对面”栏目。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  第七期（10月28日-11月1日）邀请来自侨台界别的10位市政协委员，听取老百姓意见建议，提供免费咨询服务。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  同时邀请无党派人士界别委员、浙医二院耳鼻喉科副主任陈鸣团队开展免费义诊服务。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  1. 浙江泰乐通信技术有限公司董事长王容峰
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  时间：10月28日上午
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  主题：乡村建立“电子阅览室”的经验
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2. 浙江中南控股集团有限公司常务副总裁吴佳
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  时间：10月28日下午
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  主题：杭州动漫企业创新发展及杭产动漫代表作品分享
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  3. 杭州吾上文化策划有限公司董事长林孝爽
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  时间：10月29日上午
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  主题：书画收藏与书法艺术交流解答
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  4. 浙江萧山宋代名瓷研究所副所长叶佳星
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  时间：10月29日下午
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  主题：宋代瓷艺的现代传承
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  5. 江南布衣服饰有限公司家居产品主设计师路思明
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  时间：10月30日上午
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  主题：“旅行系列”“文具系列”家居用品企划研发
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  6. 杭州天目艺修学校校长刘骋
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  时间：10月30日下午
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  主题：音乐特长生的成长路径和音乐人才培养专修教学
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  7. 中翰盛泰生物技术股份有限公司董事长周旭一
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  时间：10月31日上午
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  主题：医学体外诊断产品的研发和市场营销经验分享
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  8. 杭州市滨江区滨兰实验学校教师王婧
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  时间：10月31日下午
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  主题：中小学生如何提高朗诵演讲能力
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  9. 杭州梅清数码科技有限公司总经理章杰
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  时间：11月1日上午
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  主题：如何运用信息技术提高工作效率
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  10. 杭州德适生物科技有限公司董事长宋宁
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  时间：11月1日下午
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  主题：人工智能如何在生殖医学领域开展应用
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  活动时间：9:30-11:30；
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  14：30-16：30。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  活动地点：杭州市政协新时代协商民主实践中心委员工作室（之江路1078号城市阳台）。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  也可拨打热线电话88209202与轮值委员进行交流。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  免费义诊服务
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  浙医二院耳鼻喉科副主任陈鸣团队
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  时间：10月31日（星期四）16：00-17：30
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  主题：耳鼻喉科疾病义诊
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  参与方式：前往杭州政协实践中心现场或观看直播问诊（中国蓝新闻、浙大二院、杭州政协实
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  践中心微信视频号）
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  第六期“杭州政协夜学堂”开讲
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  时间：11月1日（星期五）19：30
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  地点：杭州政协实践中心
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  主讲人：市政协社科界别委员，杭州市社科院经济研究所所长、研究员周旭霞
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  主题：“回顾与展望——杭州经济社会发展的创新实践”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  报名方式：感兴趣的市民群众可扫码进群报名参加
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>关于灵活就业参保 你还有哪些问题？ 来“杭州人社”提问吧</title><link>http://mdaily.hangzhou.com.cn/dskb/2024/10/28/article_detail_2_20241028A044.html</link><description>&lt;div class="content"&gt;
 &lt;div class="text-center"&gt;
  &lt;img src="https://fsnews.hangzhou.com.cn/group1/M00/6E/65/rB4AiWceqdyAMwhHAAF_sNY-l54460.jpg?397*400"/&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  记者 王青 通讯员 汪海燕
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这两年，灵活用工已经成为一个经济热词。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  随着互联网技术发展，灵活就业行业中出现了越来越多有前景的新职业，改变了传统的劳动模式，比如线上工作的文案写手、平面设计、电商客服。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  今年暑假，在杭州的大学生兼职平台青团社上，投递简历找兼职的大学生像候鸟一样成群涌入平台，简历数量达到新的高峰。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  另外一个激增的人群是宝妈群体。因为要带孩子，很多妈妈没办法做一份全职的工作。灵活用工在时间、地点上有一定自由度，让宝妈可以自食其力。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  根据国家人社部门公布的数据，我国灵活就业人员规模达到2亿人，已然形成新的就业趋势。在“杭州人社”微信公众号后台，有很多人留言咨询关于灵活就业人员的参保、养老等问题。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  我们梳理了大家问得最多的问题，交由杭州社保中心工作人员进行了解答。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  问题1：我是河南户籍，现在刚离开企业，想继续留在杭州工作，找些灵活就业的岗位，请问这种情况下，可以以个人身份参保吗？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  答：非杭州市区户籍人员，在市区办理灵活就业登记后，可在杭州以灵活就业人员身份参加基本养老保险。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  目前，全国绝大部分城市已放开灵活就业人员参加企业职工基本养老保险的户籍限制，灵活就业人员可选择在户籍地或就业地参保。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  问题2：灵活就业社保什么时候交？是每个月20号前还是25号前？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  答：当前，杭州市灵活就业人员的参保和缴费，职责分属社保、税务两个部门，参保与缴费业务分开办理。灵活就业人员办理参保后，在次月的任何一天都可以缴纳养老保险费用。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  比如，如果打算10月份参保，你可在10月份的任何一天办理参保手续。再比如，10月份的养老保险费用，11月份的任何一天都可以缴纳。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  不过，社保中断月份不能办理补缴，因此建议大家及时缴纳。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  问题3：灵活就业参保和企业职工参保，享受的待遇一样吗？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  答：企业职工与灵活就业人员的养老保险待遇计发办法是相同的。在缴费基数、缴费年限等因素相同的情况下，灵活就业人员享受的养老待遇与企业职工是一样的，待遇水平不会因费率不同打折扣。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  问题4：灵活就业参保如果断缴，参保年限会清零吗？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  答：灵活就业人员可根据个人情况灵活选择中断或恢复缴费，前后缴费年限合并计算，不会因中断而减损权益。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  若灵活就业人员参加企业职工基本养老保险，其选择的缴费基数越高、缴费年限越久，符合领取待遇条件后，每月领到的养老金也会相对越多。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  问题5：有哪些渠道可办理灵活就业参保？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  答：杭州市户籍灵活就业人员可以个人登录浙江政务服务网、浙里办App，搜索“个体劳动者（灵活就业人员）参保登记”事项，选择“个体劳动者（灵活就业人员）参保登记”或“个体劳动者（灵活就业人员）停保登记”在线办理养老保险参保、停保业务。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  非杭州市户籍灵活就业人员须在办理灵活就业登记后，按上述路径，线上办理灵活就业人员参保登记，也可以就近选择市、区各级社保经办机构及“社银合作”银行网点办理。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  关于灵活就业人员参保，如果你还有其他问题，可以扫描二维码进入“杭州人社”微信公众号留言咨询。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>从“全省中心” 上升到“东部地区重要中心”</title><link>http://mdaily.hangzhou.com.cn/dskb/2024/10/27/article_detail_2_20241027A013.html</link><description>&lt;div class="content"&gt;
 &lt;p&gt;
  北高峰观察  A05
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>杭州市区天气预报</title><link>http://mdaily.hangzhou.com.cn/dskb/2024/10/27/article_detail_2_20241027A0121.html</link><description>&lt;div class="content"&gt;
 &lt;p&gt;
  今天阴有小雨，北风4-5级，最高气温21℃；明天雨渐止转阴到多云，北风3-4级阵风5级，气温16-19℃。 （杭州市气象台提供）
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>全国警犬高手对决，浙江获团体二等奖</title><link>http://mdaily.hangzhou.com.cn/dskb/2024/10/27/article_detail_2_20241027A041.html</link><description>&lt;div class="content"&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  记者 杨丽
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  警犬潜力到底有多大？它能像福尔摩斯身边的华生一样，和刑警一起通过现场的血、气味等蛛丝马迹，步步逼近真相，抓到凶手吗？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  近日，公安部第六届全国警犬技术比赛，全国38支队伍，255名队员、219只警犬高手对决。浙江获得全国警犬比武团体二等奖，追踪科目一等奖，血迹搜索科目二等奖。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  获得追踪科目一等奖的是绍兴市公安局巡特警支队副支队长黄成和警犬“火箭”，他们破了一桩“驴友失踪案”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  比赛考题：
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  寻找两名神秘失踪的驴友
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  一天，接到报警，有人结伴去山里探险，失联。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  民警带着警犬赶赴山林展开调查。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  一路民警现场勘查发现，山林里，有一男子（假人模特）已经死亡，没有外伤，也没有打斗迹象，十多米远处有一只旅游鞋。一路民警现场走访了解到，有考官扮演的“村民”看到当时是两人共同进山，从体貌特征分析正是两位失踪驴友。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  综合分析，现场的旅游鞋是失踪驴友的。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  黄成带着“火箭”上场，要在规定时间内，在500多亩的山林范围内搜寻失踪驴友。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  根据比赛规则，驯导员必须距离警犬5米以上，只能发出工作口令，不能给警犬任何“暗示”或“明示”，即便警犬错了，也不能纠正。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “火箭”闻了闻旅游鞋后，小黑脸一板，马上竖起耳朵开展工作。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “警犬有自主思考的能力，训练时，我们在激发它自主思考的潜能上下功夫。”黄成说，“火箭”会根据接收到的气味信息，形成一种判断，给自己设定行动线路，寻找目标。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  北京的秋天，秋高气爽，山林里泛黄的落叶在“火箭”脚下沙沙作响，它迅速追踪目标而去。一只训练有素的追踪犬在工作时，哪怕地上有肉骨头、玩具，也都不看一眼。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  走出300多米，“火箭”突然在一片灌木丛前卧下示警，黄成一看，灌木丛里有个钥匙圈。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  现场勘查民警提取了钥匙圈，装入物证袋，分析是失踪驴友所留。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  黄成拍拍“火箭”的背，警犬继续“扑哧扑哧”向前，追到800多米外，在一片半人高的灌木丛前反复嗅闻，并吠叫示警。考官扮演的“失踪驴友”就在灌木丛中。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  黄成介绍，为了增加比赛难度，“失踪驴友”穿着“吉利服”（注：一种伪装服，用于猎人和执行特殊任务的军事行动），人和灌木丛融为一体，肉眼难以辨别。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “来！”黄成发出指令，“火箭”停止吠叫，乖乖地走到黄成身边，抬头看着黄成，小眼睛炯炯有神。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “失踪驴友”说，两人进山后，同伴身体不适昏倒在地，手机也没电了，他想跑出去呼救，结果被石头绊倒，鞋子也掉了一只，途中还遇到了抢劫，人已经往深山里逃了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  勘查民警根据现场痕迹分析，他没说谎。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  接下来，是“物证搜索”考试环节。湖州警犬“Lucky”上场，在1600平方米山林范围内寻找作案工具。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “Lucky”找到作案工具后，进一步锁定嫌疑人，台州警犬“龙翼”出场搜捕嫌疑人。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “龙翼”是一只马里努阿犬，6岁，比赛经验丰富，它需要在3万平方米的山林范围内搜捕目标。“龙翼”性格沉稳，工作细致，得了满分，但可惜最后超时了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  赛前备战5个多月
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  经常从凌晨4点开始训练
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这次代表浙江参赛的警犬，都是省公安厅刑侦总队警犬基地配发的幼犬，它们三四个月大时，就分到各地警犬基地训练。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  幼犬在省公安厅警犬基地接受了“幼训”，相当于读幼儿园，然后在各地警犬基地上小学、中学，经过考核正式成为警犬，参加工作。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  备战训练的有7只警犬，都是从全省警犬界千里挑一，因为全国比武竞争相当激烈。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  从今年5月开始到赛前，大家就投入了紧张训练，前后三次去了北京进行适应训练。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “北方的山林特点和气候与江南地区不一样。”省公安厅刑侦总队警犬基地负责人说，北京夏天也很炎热，在树林里训练时，扮演嫌疑人的助训员躲在草丛中，有蚊子也不能使用防虫药水，甚至动都不能动，因为人一动气味散发出来，成绩就不准了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  另外，江南地区因为湿度大，气味停留时间较长，但北方的山林多是一排排防风树林，地域空旷，气味散发快，需要警犬更加敏锐专注。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  另外，警犬还要克服中暑的危险。“中暑对警犬是致命的。”每天的训练从凌晨4点就开始，像追踪犬“小宝”“火箭”，搜捕犬“龙翼”，干的都是长距离的活，拼耐力、速度、体力；下午，其他参赛小队员训练，加上复盘，一直要到次日凌晨两三点才结束。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  为了让小家伙们体力跟得上，驯导员们不仅给它们准备鸡胸肉、牛肉、三文鱼干增加营养，还每天买老北京酸奶帮它们调理肠胃。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  警犬也需要“被信赖”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  黄成大学念的是警犬技术专业，先后在刑侦、技侦岗位工作过，前两年他主动提出要去警犬技术岗位。这份初心打动了领导，黄成终于如愿和毛孩子们在一起了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这次也是黄成负责警犬技术工作后第一次参加全国大比武，他很珍惜，“我其实算新人了，既是去向同行学习，也希望为浙江参赛队争得好成绩”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  赛后，黄成发了条朋友圈，感慨地说：“这几日的感受恰似一场梦境。在四十不惑的年纪，身为一名警察，3年刑侦，12年技侦，现在特警，我的人生已然无憾。感恩我的毛孩子、感恩我的家人、感恩我的领导、感恩我的老师、感恩我的战友。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  成绩的背后，也是黄成和“火箭”之间的默契和信任。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  狗狗的嗅觉灵敏度是人类的100万倍，可以识别出1000多种气味，但因为在室外，气味混杂，警犬在追踪时，嗅觉也会偶尔“卡壳”，这时候就需要和驯导员彼此信任。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “需要信赖警犬灵敏的嗅觉能力，相信它一定可以找到目标。”黄成说，和人一样，警犬也需要“被信赖”，驯导员让警犬感受到被信任，它也会越来越自信。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “火箭”今年2岁多，原本它只是替补队员。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  比赛前，黄成带了“小宝”和“火箭”两只警犬备战，都是昆明犬。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  昆明犬是真正的“国货”，有三个品系：黑背、草黄、狼青，“火箭”“小宝”属于狼青系。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “小宝”是浙江警犬界的明星犬，在今年的浙江省警犬技术技能大赛中，获得了追踪科目第一名。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  训练中，“小宝”和“火箭”各有千秋，“火箭”性子慢，慢工出细活；“小宝”脚下生风，性子急，走直线特别果断，但有时刹不住车，走过头了，再回去找找，时间就慢了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  黄成对两个小家伙很难取舍，考虑再三，最后决定让“火箭”出马。而“火箭”也很争气，拿了全国第一，成功逆袭。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “火箭”1岁时就救了两位走失老人
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  警犬比赛的赛场上，其实是没有黑马的。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “火箭”1岁时，第一次去参加救援，就从山林里救出了一位走失两天一夜的92岁老奶奶。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  去年7月25日早上6点多，嵊州贵门乡一位92岁的老奶奶走失未归，还患有老年痴呆。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  绍兴市公安局警犬基地接到协助请求，带着“火箭”“建功”前往支援。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  7月26日早上，“火箭”“建功”嗅闻过老人的鞋子后追踪，一次次在岔路口快速做出选择，带领队员们向深山前进，穿过灌木荆棘，蹚过小溪洼地，在酷热难耐的环境下追踪1个多小时后，在东阳佐村的一处茶园里，发现了坐在地上休息的老人。老人此时已走失两天一夜，早已站不起身。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  去年10月1日晚上6点多，警犬基地再次接到求助请求，寻找嵊州金庭镇一位走失一天一夜的75岁老伯，也患有老年痴呆。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  晚上7点多，“火箭”闻过老人的鞋子后，马上进入状态，在路过羊角山山脚时，“火箭”突然加重了呼吸。“这是重嗅，说明它发现了遗留气味。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “火箭”疾速带路，半个多小时后，在一片荆棘丛前再次重嗅，转圈徘徊。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “哎哟！”树丛中传来一声虚弱的喊叫，大家用手电筒往荆棘丛中一照，发现走失老伯躺在一个坑中，生命体征微弱，搜救人员合力把老人抬出大山，送上了救护车。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  省公安厅刑侦总队警犬基地负责人介绍，现在的日常求助警情中，寻找走失人员和山林迷路驴友占了多数。在路面监控无法提供更多信息时，让追踪犬、搜救犬等参与搜寻，可以帮助救援民警精准定位，从而快速寻找到走失老人和迷路驴友。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>从“全省中心”上升到“东部地区重要中心”</title><link>http://mdaily.hangzhou.com.cn/dskb/2024/10/27/article_detail_2_20241027A051.html</link><description>&lt;div class="content"&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  记者 邵婷
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  一座城市的定位是什么，承载哪些功能，怎么开发建设和保护，它有一个总纲，城市相关活动都要按照这个总纲来，这就是“国土空间总体规划”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  10月24日，《杭州市国土空间总体规划（2021—2035年）》（下称《总规》）获国务院批复，这是首部覆盖杭州全域全要素“多规合一”的国土空间总体规划。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  批复文件对杭州的城市定位予以了明确。城市定位是城市发展和竞争的核心，也是城市未来的发展方向，城市定位准确，才不会迷失方向、丢掉特色、丧失竞争力。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  从“全省的中心”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  上升到“东部地区的重要中心”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在本轮《总规》中，国家赋予杭州4个城市定位——
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  一是“浙江省省会”；二是“东部地区重要的中心城市”；三是“国家历史文化名城”；四是“国际性综合交通枢纽城市”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  4个城市定位，也代表杭州的4个性质：在浙江省，是省会；在东部地区，是重要的中心城市；在国家层面，是历史文化名城；在国际上，是综合交通枢纽城市。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  相比之前的城市总规，杭州的城市定位发生了很大变化。翻开杭州市上一轮城市总规，当时国家对杭州城市定位的表述是浙江省省会，全省的政治、经济、科教和文化中心，全国15个副省级城市之一，全国重点风景旅游城市和历史文化名城。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  对比发现，杭州在省内的地位没有变，还是浙江省省会，但在区域范围影响从“全省的中心”上升到了“东部地区的重要中心”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  东部地区，主要指东部沿海的地区，也是中国经济最发达、开放程度最高的地区，杭州成为东部地区重要的中心城市，这也是国家对杭州影响力的高度认可。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  尤其值得注意的是，杭州在国际上的地位显著增强了，《总规》中新增了“国际性综合交通枢纽城市”的定位，这在之前是没有出现过的。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  历次总规中的城市定位，各有什么特色？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  新中国成立以来，杭州进行了多轮城市总体规划，每一轮城市定位都带有鲜明的时代特色。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  杭州总体规划中城市定位的变化
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  第一轮总规
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  一个富于艺术性和教育性的风景城市
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  1953年8月，国家建工部城市建设局工作组和苏联专家穆欣来杭州指导编制“杭州市城市总体规划”。当时确定杭州是以旅游、休养、文化为主，适当发展轻工业，逐渐建成一个富于艺术性和教育性的风景城市。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  城市布局上，打破了杭州长期以来城东湖西的空间布局关系，在西北面规划了文教区，在东面和北面规划了生活区。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但规划以西湖阮公墩为中心，路网采用轴线放射布置的手法，是不符合杭州实际的。因此，在1957年调整为“工业的、文化的、风景的城市”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  以西湖为中心，划市区为4个分区，即风景区、文教区、工业区和住宅区；
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  弥陀山以南、面临西湖的昭庆寺旧址为省、市行政中心；
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  铁路南星桥、艮山门附近和拱宸桥运河东岸规划仓库码头用地。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  第二轮总规
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  以重工业为基础的综合性工业城市
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  1958年，杭州市建设局对1953年的规划结构作了根本修改，提出要“奋斗三、五年”，把杭州建设成“以重工业为基础的综合性工业城市”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  重点规划工业区，市区连同萧山、富阳两县共划定半山重工业区、拱宸桥轻工业区、江干轻工业区、闲林埠采矿冶炼工业区等10个工业区。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  对外交通规划了杭宣（杭州经吴兴、广德至宣城）、杭武（杭州经歙县至湖北武昌）、杭寿（杭州经富阳、寿昌至兰溪）3条铁路。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这次规划对城市定位的变化，促使杭州从消费城市逐步转向工业城市，偏离了风景旅游城市的发展轨道，形成了北工南居的格局。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  半山重工机械工业区、拱宸桥纺织工业区、祥符桥小河轻化工业区、古荡留下电子仪表工业区、望江门外食品工业区5大工业区初步形成，对今后城市发展影响深远。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  第三轮总规
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  全国重点风景旅游城市
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  第三轮城市总规从1978年开始编制，是杭州第一次经国务院批复的城市总体规划。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这次总规编制开展了广泛、深入的宣传活动，充分听取市民和专家对规划的建议，唤起公众对规划实施的支持和监督，在杭州城市发展史上意义深远。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  杭州城市定位也调整为“浙江省省会所在地，国家公布的历史文化名城和全国重点风景旅游城市”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在旅游方面，这次规划设想以西湖为中心，风景名胜为重点，逐步进行恢复、整修、改建、扩建和充实——
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  一湖（西湖）；
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  两峰（南高峰、北高峰）；
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  三泉（虎跑、龙井、玉泉）；
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  四寺（灵隐寺、净慈寺、凤凰寺和岳庙）；
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  五山（吴山、凤凰山、玉皇山、宝石山、五云山）；
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  六园（湖滨公园、儿童公园、柳浪闻莺公园、中山公园、花港公园、曲院风荷公园）；
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  七洞（水乐、烟霞、石屋、紫云、黄龙、千人、紫来）和其他名胜古迹。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  从“风景旅游城市”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  到“国际旅游目的地”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  还有一个细节值得注意，杭州历次城市总规中，“风景旅游城市”都是杭州最鲜明的城市定位。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  比如第一轮总规提出的“风景城市”，第二轮提出的“全国重点风景旅游城市”，以后每一轮城市定位都明确了这一城市定位。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但在本轮《总规》中，“风景旅游城市”定位不见了，而是将其归为杭州的城市功能优势，变成了“国际旅游目的地”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  提出要“发挥全国数字经济创新中心和区域性科技创新高地、先进制造业基地、东部现代服务业中心、国际旅游目的地等功能，奋力谱写中国式现代化建设杭州篇章”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  参考资料：
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  1.杭州市规划和自然资源局官方网站《历版总规》
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2.中国政府网
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>杭州总体规划中城市定位的变化</title><link>http://mdaily.hangzhou.com.cn/dskb/2024/10/27/article_detail_2_20241027A052.html</link><description>&lt;div class="content"&gt;
 &lt;div class="text-center"&gt;
  &lt;img src="https://fsnews.hangzhou.com.cn/group1/M00/6E/61/rB4AiWcdWFeAZYmHAAHRRQgx-ww826.jpg?600*327" /&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>今天上午10点 1500万元餐饮消费券开抢</title><link>http://mdaily.hangzhou.com.cn/dskb/2024/10/27/article_detail_2_20241027A061.html</link><description>&lt;div class="content"&gt;
 &lt;div class="text-center"&gt;
  &lt;img src="https://fsnews.hangzhou.com.cn/group1/M00/6E/61/rB4AiWcdWFmAZMz6AAI78YAh1kY331.jpg?484*400" /&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2024年“食在杭州”餐饮专项消费券今天开始发放，发放总额为3000万元。首期1500万元消费券今天10点开抢。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  1
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  申领对象
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  全体在杭人员（包括域外来杭人员）。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  领券方式
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在支付宝、银联云闪付App搜索“杭州餐饮消费券”，或通过“杭州演赛展消费礼遇卡”平台进入2024“食在杭州”餐饮专项消费券活动页面抢券。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  先到先得，每个平台每人每轮限领一次，每次限领一张，领完即止。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  3
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  券面设置
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  10元面额，餐饮消费满100元每次抵用一张；
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  30元面额，餐饮消费满200元每次抵用一张；
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  50元面额，餐饮消费满300元每次抵用一张；
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  100元面额，餐饮消费满500元每次抵用一张。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  4
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  使用规则
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  可在平台、商家优惠让利的基础上使用，以扣除商家优惠后的实际消费金额享受满减折扣优惠。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  有效期七天，未核销使用的于第7天22:00过期失效。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  5
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  使用范围
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  杭州行政区划内的相关实体餐饮商家，仅支持到店使用。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  （据杭州发布）
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>巴斯大号三双 浙江稠州金租客场胜青岛</title><link>http://mdaily.hangzhou.com.cn/dskb/2024/10/27/article_detail_2_20241027A063.html</link><description>&lt;div class="content"&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  记者 殷佩琴
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  昨晚，2024-2025赛季CBA联赛常规赛第7轮，客场作战的浙江稠州金租男篮98比86战胜青岛，止住连败。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  上一轮客场不敌四川，稠州男篮送给对方本赛季第一场胜利，自己也吃到两连败，2胜4负的战绩也追平了队史最近14个赛季的最差开局。连续第二个客场，面对拥有杨翰森的青岛，想要赢球内线就承担起不少压力，稠州开场依旧慢热，打了半节仅得2分，而青岛则打出10比2的开局。不过随后青岛男篮突然断电，稠州队以一波10比0强势追上比分，双方连续篮下肉搏，首节双方打成20平；次节双方打得有来有往，半场结束后稠州男篮领先3分。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在第三节还剩八分钟时，稠州轰出一波17比3的攻势一举将分差拉开到17分，奠定了最后的优势。尽管末节青岛男篮在外援韦瑟斯庞的带领下一度把分差追到个位数，但稠州依靠余嘉豪接连中投止血，程帅澎关键2分，以及陆文博三分命中外加一记罚球稳住了场上局面，帮助浙江稠州男篮最终力克青岛，收获这来之不易的客场胜利。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  值得一提的是，昨晚比赛稠州男篮外援巴斯发挥神勇，上场38分钟拿下34分14个篮板11次助攻的大号三双数据（三双，是指篮球比赛中得分、篮板、助攻、抢断、盖帽有三项技术统计达到两位数），另外还有7次抢断，是球队获胜的大功臣。另外一名外援琼斯砍下19分，余嘉豪贡献17分9个篮板，程帅澎也有13分进账。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  下周一（10月28日）晚，浙江稠州金租男篮将回到主场迎战目前战绩仅1胜6负的上海男篮。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>总价的0.9% 来拱墅买新建非住宅也有购房补贴了</title><link>http://mdaily.hangzhou.com.cn/dskb/2024/10/27/article_detail_2_20241027A064.html</link><description>&lt;div class="content"&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  昨天，拱墅区发布关于四季度新建商品非住宅购房补贴政策的通知。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  对从2024年10月26日政策发布之日起至2024年12月31日止期间购买拱墅区房地产项目库内新建商品非住宅的购房人（以网签备案时间为准），在办理不动产权证后，按照房屋总价的0.9%标准给予补贴。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  符合补贴政策要求的购房人持购房合同、购房发票、不动产权证等证明材料向所购房源所在属地街道、园区提出申请，属地街道、园区初审后报区住建局审核，区住建局审核通过后予以发放补贴。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  购房人须在办理新建商品房不动产权证后并在新建商品房买卖合同约定交房日期次月起12个月内申报，逾期不再受理。项目延期交付的，须在项目竣工验收备案日期次月起12个月内申报，逾期不再受理。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  本次活动共有73个项目参与，包括城北地铁宝龙广场、和平德信中心、杭州中心、泊缦府、申花印月轩、万通中心等，更多项目详见“拱墅发布”微信公众号。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  （据拱墅发布）
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>杭州市区天气预报</title><link>http://mdaily.hangzhou.com.cn/dskb/2024/10/26/article_detail_2_20241026A0118.html</link><description>&lt;div class="content"&gt;
 &lt;p&gt;
  今天阴有中雨，局部大雨，东北风3-4级阵风5级，最高气温23℃；明天阴有小雨，北风3-4级阵风5级，气温19-22℃。 （杭州市气象台提供）
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>首批46个试点项目全面开工</title><link>http://mdaily.hangzhou.com.cn/dskb/2024/10/26/article_detail_2_20241026A061.html</link><description>&lt;div class="content"&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  记者 刘抗  通讯员 姚武旦 房立波
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  本报讯 昨天，杭州市召开推进社区嵌入式服务设施建设新闻发布会。今年，杭州首批46个试点项目已全部开工，总投资4.9亿元，预计年底将建成30个。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  杭州市发改委党组成员、副主任徐真介绍，社区嵌入式服务设施建设建成后，将具备养老托育、社区助餐、家政便民、健康服务、体育健身、文化休闲、儿童休憩7大类基本服务功能，其中优先保障“一老一小”等群体的急需紧缺服务需求。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  杭州已开工的首批46个试点项目，实行“一社区一项目一方案”，主打一个因地制宜。徐真说：“新建社区的服务空间会保障到位，既有社区如果没有合适的集中空间，将会在适宜步行的范围内分散布局。提供的服务，也将根据各个社区、小区居民的实际需求，因地制宜调整不同服务的比重。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “家门口”的优质普惠托育服务，是社会关注的焦点。杭州市卫健委党委委员、副主任崔威武介绍，目前，杭州已建有社区举办普惠托育机构350家，新出让地块中已规划配建婴幼儿照护服务设施343处，全市乡镇（街道）的托育服务设施覆盖率达到99.48%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  同时，杭州还首创“婴幼儿成长驿站”社区嵌入式服务载体，打造婴幼儿与看护人共成长的专属空间，为居民提供育儿技能指导、亲子游戏陪伴、儿童健康管理、临时托管等综合服务。目前，杭州已建成婴幼儿成长驿站735家。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  按照计划，明年将新开工试点社区嵌入式服务设施项目54个以上，争取两年完成试点建设目标。到2026年，进一步总结试点经验，扩大试点覆盖面，争取累计建成试点项目100个以上。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>毅行大会杭州体彩公益品牌活动等你来</title><link>http://mdaily.hangzhou.com.cn/dskb/2024/10/26/article_detail_2_20241026A062.html</link><description>&lt;div class="content"&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  记者 殷佩琴
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  明天早上，最受杭城市民喜爱的全民健身运动之一——2024国际（杭州）毅行大会将从钱江世纪公园大草坪起步，5公里、15公里、30公里三个组别1.5万名毅行爱好者，将组成一道靓丽的“全民健身风景线”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  历年来，毅行大会的名额都十分紧俏，报名一经推出就迅速满额，今年，5公里的名额仅用时5分钟就报满了。后亚运元年，杭城的全民健身活动火热开展，并持续升温，其中少不了中国体育彩票公益金的大力支持。一直以来，中国体育彩票始终践行公益初心，大力支持全民健身，助力各项群众体育赛事蓬勃开展。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  为持续营造全民健身运动氛围，都市快报·橙柿互动联合杭州市体育彩票管理中心，将在杭州毅行大会现场推出“杭州体彩公益品牌推广活动”，推广“迈开步动出彩”以及“绿色生活顶呱刮”两大主题。现场将设置“我和绿色生活有个约会”“迈开步动出彩趣味投壶”项目，并开展“杭州体彩社会责任报告问答”和“绿色生活知多少”有奖互动活动，乐小星公仔、体彩定制帆布袋、迷你植物盆栽、杭州体彩主题纸巾、橙柿互动定制款徽章等好礼送不停。活动旨在让市民体验全民健身的乐趣，了解“责任体彩”、公益体彩，同时，让绿色生活理念深入人心，为公益事业献爱心。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  活动详情
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  时间：10月27日8点-11点
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  地点：钱江世纪公园大草坪
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  内容：
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  1.我和绿色生活有个约会：与“绿色生活顶呱刮”主题元素合影，发在社交媒体并说出一种绿色生活方式，就能获得一份纪念品。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2.迈开步动出彩趣味投壶：关注“杭州体彩”公众号即可获得一次游戏机会，一次5支箭，投中3支及以上即可获得一份纪念品。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  3.责任体彩知多少：关注“杭州体彩”公众号获得一次抽取题目的机会，所有答案都在“2023杭州体彩社会责任报告”展板，答对即可获得纪念品一份。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  以上奖品数量有限，领完即止。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>滨江区张翼文校长获评全国民族团结进步模范个人</title><link>http://mdaily.hangzhou.com.cn/dskb/2024/10/26/article_detail_2_20241026A063.html</link><description>&lt;div class="content"&gt;
 &lt;div class="text-center"&gt;
  &lt;img src="https://fsnews.hangzhou.com.cn/group1/M00/6E/5D/rB4AiWccBtyAXAUgAADw4cDdhiE050.jpg?252*400" /&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  张翼文助力教育共富 本人供图
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  民族团结看杭州
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  记者 凌姝文  通讯员 方冰倩
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  三尺讲堂，跨越1500公里，从杭州滨江到贵州黔东南，串联起深厚的民族情谊——讲堂背后，杭州市滨江实验小学教育集团总校长张翼文在6年间，数十次往返杭州与贵州黔东南州，四川广元，西藏拉萨、那曲等地，带去了优秀师资、教学经验、结对学生、教育资金……聚沙成塔，一点一点改善苗、侗等各族师生的生活学习条件。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  六年浙黔共富路，一生苗侗助学情。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  近日，张翼文被评为全国民族团结进步模范个人。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  丹寨县多了一支“带不走”的优秀教师队伍
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  张翼文，从大山里走出来的数学特级教师，6年前，他反哺乡村教育，走回了大山。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  那是他第一次去黔东南州，落地后，美丽的自然环境、当地教师渴望学习的眼神和友善的言行，给他留下了深刻的印象。只有两天的行程，张翼文请求活动组织者帮他都排满课程，根据不同培训对象的需求轮流授课，课程内容包括学校管理、教研组建设、学科教学等。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  两天能做的事毕竟有限，这趟行程让张翼文决定好好筹划、提升当地的师资力量。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “回去后，我们邀请了21位特级教师、59位名师组团到黔东南州送课送教，并在当地成立了各个层级名优特教师工作站，培训西部民族地区教师4万余人次。”张翼文说。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  同时，他还促成丹寨县100余名各民族教师来杭跟岗学习，并搭建“教研网”直播研学平台，共建校长、教师培训系统与数智化平台。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  就这样，当地有了一支“带不走”的优秀教师队伍。在去年的小学数学五、六年级教学质量检测中，丹寨县小学的人均分数分别比3年前提升了5.88分、11.59分，优秀率提升8.26%、14.24%，及格率提升7.59%、22%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  张翼文并没有只埋头盯课堂内容。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  民族地区拥有丰富的非遗资源，他就深入苗族侗族文化遗产保留核心地调研、挖掘，在滨江区和丹寨县搭建了“蓝印花布”等7个非遗工坊、开发《非遗无间》课程体系、搭建蔚蓝非遗馆。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “教育的根本任务是立德树人，培养德智体美劳全面发展的接班人。”这是他一直践行的育人理念，从而在丹寨催生出一所西部民族地区“最美乡村小学”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  如今，丹寨县羊甲小学每天放学后还安排了一个小时的课后时间，让孩子们学习书法、蜡染、武术等内容。在结对帮扶下，羊甲小学与滨江实验小学开展了非遗互学40余次，一幅幅苗族蜡染、一张张钱塘剪纸，串起了浙黔两地的“民族一家情”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  滨江区有28个“之江同心·石榴红”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  品牌组织阵地
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  滨江实验小学是滨江区“之江同心·石榴红”品牌组织阵地之一，在滨江区，这样的阵地有28个。其中，今年新增了7家高新技术企业、产业园区等展现滨江区域优势的单位主体，如阿里巴巴、宇视科技、杭州人工智能产业园等。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  闻涛社区的“民族会客厅”为辖区各族居民提供“最美服务”，将所需的政策服务送上门、送到家；乐其集团搭建了“乐其景宁共富菜市场”，让水灵灵的畲乡山味直达市民餐桌；花都益剪服务队在社区服务站为各族群众开展志愿服务每年超1万人次，“一把小剪刀 一支小眉笔”，让来杭的苗族、维吾尔族等各族青年掌握了实用技能，一半人回乡后，月收入翻了一倍……
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  民族团结进步脚印遍布滨江区，最鲜明的是如影随形的“教育共富”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  浙江警察学院、杭州市旅游职业学校、（原）杭州市滨虹学校、春晖小学、江南实验学校、滨江实验小学等一所所学校“石榴飘香”，“教育互嵌”覆盖了从义务教育阶段到高等教育阶段的全面育人周期——
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  （原）杭州市滨虹学校设计了一套课程，围绕“民族风”“民族雅”“民族颂”“民族梦”主题，开展民族项目、特色班会、学科渗透、社会实践；春晖小学、江南实验学校与新疆阿克苏的130名少先队员互动，开展了杭阿青少年民族团结“手拉手”夏令营活动；杭州市旅游职业学校开办新疆班、设立“雪莲花”助学金，浙江警察学院开办西藏班、设立“格桑花”助学金，用实打实的资金帮扶，关爱赴杭就读的困难学生。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  石榴花开，民族情深。滨江区用教育培养各民族交往交流交融的种子，不断奏响民族团结进步的“滨江旋律”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>杭州市区天气预报</title><link>http://mdaily.hangzhou.com.cn/dskb/2024/10/25/article_detail_2_20241025A0116.html</link><description>&lt;div class="content"&gt;
 &lt;p&gt;
  今天上午阴，局部有小阵雨，下午起转阴有阵雨，北风4-5级，最高气温23℃；明天阴有雨，局部中到大雨，东风3-4级阵风5级，气温20-24℃。 （杭州市气象台提供）
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>“杭州足球学院”揭牌，明年开始招生</title><link>http://mdaily.hangzhou.com.cn/dskb/2024/10/25/article_detail_2_20241025A021.html</link><description>&lt;div class="content"&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  记者 邵婷
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  10月24日下午，杭州市围绕足球召开一次大会——全国足球发展重点城市建设工作动员部署会。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  专门为足球发展召开工作动员部署会，并不多见。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  会上调整了杭州市全国足球发展重点城市建设工作领导小组成员，揭牌了“杭州足球学院”，各区、县（市）“一把手”也都来了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这次会议规格很高，涉及面也非常广，传递出的信号也非常清晰——举全市之力，建设全国足球发展重点城市。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这是一件“难而正确的事”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  先来讲讲杭州要建设的“全国足球发展重点城市”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2021年，国家体育总局公开发布指导意见，决定开展“全国足球发展重点城市建设”，这次采取的是申报制，杭州等41座城市递交了申报材料。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2022年9月14日，杭州与北京、延边朝鲜族自治州、苏州、梅州和西安一起，入选“十四五”期间第二批全国足球发展重点城市。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  算上之前首批入选的上海、成都、武汉、深圳、广州、长春、重庆、大连、青岛等9城和之后入选的南京市，目前全国共有16座城市在建设全国足球发展重点城市。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  足球，被誉为“世界第一运动”，但却是中国亿万球迷心中无法抹去的痛。近年来，中国男足在国际赛场上的成绩并不理想。2026年世界杯预选赛亚洲区18强赛中，中国队目前以1胜3负积3分的成绩，位列小组倒数第一，争取“小组第四”的目标仍旧不易。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  足球发展有自身的规律，杭州此次召开大会的目标之一，就是探索具有杭州特色的足球发展体制机制。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  昨天的部署会上，省委副书记、杭州市委书记刘捷说，这是一件“难而正确的事”，杭州要以“十年磨一剑”的耐心和韧劲，在全国足球改革发展大局中勇当弄潮儿，让杭州因足球发展而“足”够精彩。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  早在2021年9月，杭州市就成立了全国足球发展重点城市建设工作领导小组。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  昨天的会上，杭州市对该工作领导小组成员进行了调整。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  由市长姚高员担任领导小组组长，分管体育等工作的副市长陈卫强担任常务副组长，另外2个副组长分别来自市政府和浙江职业足球俱乐部。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  领导小组成员还包括市体育局、市教育局、市委宣传部、市发改委、市经信局、市公安局、市民政局、市财政局、市人力社保局、市规资局、市建委、市国资委、杭师大、浙江职业足球俱乐部、市足球协会等单位相关负责人。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “杭州足球学院”揭牌，明年开始招生
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  未来还将培养足球硕士、博士
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  足球发展的重心是球员，球员培养的重点在校园。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  很多青少年喜欢踢球，也有意愿在这条赛道发展，但成长通道不是很畅通，很多青少年无法兼顾足球和学习，不得不面对“12岁退役”现象。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  如何破解？昨天会上揭牌的“杭州足球学院”，就是杭州的一个探索。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  杭州足球学院要怎么建？建成什么样？杭州师范大学党委书记郭东风说，学校明确了“三步走”建设发展规划，力争用十年左右时间建成在业界有较大影响力的高水平足球学院。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  第一步，2025年，以足球学院正式成立为起点，采取体育特招、足球专项班、运动训练单招等多种路径，着力打开足球专业人才培养“新赛道”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  学校计划于2025年共招收足球专项人才25人左右，其中国家优秀运动员保送招生2-3人，运动训练专业（全国）招生18人，省体育特招生5人。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  第二步，到2027年全国足球发展重点城市建设验收时，基本建成大中小学相互衔接、专业运动员本科教育“进出口”畅通的人才培养培训体系。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  第三步，到2035年，贯通足球人才“本硕博”培养体系，力争建设成“国家示范足球学院”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  联合高校共建2-3个足球学院、足球班
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  计划将足球纳入中考体育考试选考项目
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  有专业的足球学院，还要有专业政策支持。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  会上发布了《杭州市加快推进全国足球发展重点城市建设若干措施（征求意见稿）》，其中明确提出“建立青少年足球人才成长体系”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  具体来说，杭州将确定2-4所足球特色高中作为“市队联办”学校，明确每一个区（县、市）分别对应1所高中、3所初中、6所小学的足球人才培养通道。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  将依托浙江大学、杭州师范大学、杭州体育职业技术学院（筹）等高校，共建2-3个足球学院、足球班，实施长学制贯通人才培养模式，建立小学、初中、高中、大学紧密衔接的足球人才培养体系。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  同时，夯实校园足球基础。比如，各级各类学校以开展大课间活动为载体，增加足球课学时比重；将足球纳入中考体育考试选考项目；举办“市长杯”校园足球联赛等等。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  此外，从2024-2027年，杭州将每年拿出不少于40个正式事业编用于招聘足球教练员。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  杭州和足球的关系，远比大家想象的要亲密
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  据南宋笔记《武林旧事》记载，当时杭州已有专门的“筑球军”，相当于现在的足球队。《武林旧事》还收录了一份“皇家足球队”的首发名单，叫作“筑球三十二人”。   中国工艺美术大师朱炳仁在对杭州中山中路进行历史碎片挖掘时，发现了目前有据可查的中国最早的蹴鞠团体“齐云社”。当时的临安城，几乎处处可见玩蹴鞠的人。    据记载，南宋时杭州玩蹴鞠的场所有德寿宫（望仙桥东）外、群仙绘福楼等，当时还出现了以足球取名的店铺，比如“蹴球茶坊”，可见当时杭州足球运动多普及。从现实经验来看，杭州要建设全国足球发展重点城市，积累不少。作为国内历史最悠久的群众足球赛事之一，“西湖杯”足球赛已经举办了43届；每年举办“市长杯”青少年校园足球比赛，已经成为杭州本地的品牌赛事。就在近日，杭州市开元商贸职业学校获得了2023—2024全国青少年校园足球联赛中职中专女子组全国总决赛冠军。“足球不仅是一项激情四射的体育竞技运动，更推动了全民健身，拉动了体育产业发展，提升了城市形象，更重要的是，形成了城市的独特文化，凝聚城市的团结力量。”刘捷说，当前，杭州正处在跨越2万亿、迈入超大城市发展新阶段，建设全国足球发展重点城市，不仅是为了推广足球产业、足球事业的发展，更重要的是要进一步提升杭州城市的综合品牌价值和国际影响力。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  足球改革，期待杭州的下一个“90分钟”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  建设全国足球发展重点城市，杭州还有更长远的规划，根据会上发布的《杭州市足球十年发展规划（送审稿）》（下称《规划》）——
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  到2027年，全市至少拥有男、女乙级以上联赛参赛足球俱乐部各2支。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  到2035年，杭州市足球综合实力和发展水平在全国保持前列，足球国际知名度提升；拥有4支（含）以上男、女职业足球俱乐部，其中两支进入超级联赛，两支进入甲级联赛，竞技水平全国领先、亚洲一流。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在场地建设方面，到2027年确保每万人拥有足球场地达到足球发展重点城市的平均值以上，到2035年确保每万人拥有足球场地达到1.3块以上。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  力争2026年建好杭州足球综合训练基地（桐庐）二期工程，加快建设1个国家级青训中心；到2035年建设2个国家级青训中心，挂牌布点8个市级青训中心。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  足球是圆的，赛场上，一切皆有可能。足球改革，我们期待杭州的下一个“90分钟”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>富、强、和、美、优，杭州未来乡村长这样</title><link>http://mdaily.hangzhou.com.cn/dskb/2024/10/25/article_detail_2_20241025A041.html</link><description>&lt;div class="content"&gt;
 &lt;div class="text-center"&gt;
  &lt;img src="https://fsnews.hangzhou.com.cn/group1/M00/6E/58/rB4AiWcatVqAZBZZAAF2tlCfxwM429.jpg?266*400" /&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  淳安下姜村全景 王建才 摄
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="text-center"&gt;
  &lt;img src="https://fsnews.hangzhou.com.cn/group1/M00/6E/58/rB4AiWcatVuAKXe5AADfFg2laVg388.jpg?224*224" /&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  扫码关注“杭州农业农村”微信公众号
    获取更多资讯
 &lt;/p&gt;
 &lt;div class="text-center"&gt;
  &lt;img src="https://fsnews.hangzhou.com.cn/group1/M00/6E/58/rB4AiWcatVuAZpMdAAEIg6YrFTY302.jpg?177*400" /&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  萧山区横一村全景
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  记者 宣涛 通讯员 冯莉
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  西湖的外桐坞村、下杨村，萧山的梅林村、横一村，余杭的径山村、青山村，临平的塘栖村、杭南村，钱塘的春光村、萧东村，富阳的黄公望村、东梓关村，临安的指南村、石门村，桐庐的深澳村、翙岗村，淳安的下姜村、文屏村，建德的千鹤村、之江村……
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这两年，这些明星乡村有了一个共同的名字——未来乡村。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  自2003年“千万工程”实施以来，历经“千村示范、万村整治”“千村精品、万村美丽”两个阶段的杭州乡村，已升级到“千万工程”3.0版——“千村未来、万村共富”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  杭州未来乡村到底长啥样？今天起，杭州市农业农村局（杭州市乡村振兴局）将推出《在杭州看见乡村未来》系列报道。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  接下来，和我们一起深入杭州未来乡村，探寻乡村未来。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  60个“市级未来乡村”已基本建成
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  杭州现在有多少个未来乡村？据浙江省农业农村厅发布，杭州目前已有67个省级未来乡村。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  未来乡村有统一的标准吗？什么样的村庄可以入围？杭州市农业农村局（杭州市乡村振兴局）相关负责人介绍，未来乡村是有统一标准的，在建设起步阶段，标准就是省政府发布的未来乡村建设指导意见中的“一统三化九场景”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “不过，在打造过程中，每个乡村各具特色，所以不能满足一个模式、一个标准，而是要多姿多彩、各式各样，百花齐放、百家争鸣。所以，也可以说没有标准。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  比如在今年建成的省级未来乡村中，有产业发展强的余杭区三白潭村，依托杭州最大的青鱼养殖、加工、销售基地，以“科技型+融合型+创新型”的未来产业打造为理念，引领未来渔业发展。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  有公共服务质量优的萧山区昇光村，打造了集医疗保健、餐饮住宿、健身休闲等功能于一体的养老家园，还牵头周边村社联建“义孝大食堂”，惠及14个村社的老年人用餐。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  还有特别美的，临平区丁山河村，村内丁山湖水色旖旎，白鹭翩飞，贯通世界文化遗产京杭大运河畔，乡村民居白墙黛瓦，绿植环绕，可谓完美诠释了烟雨江南的水乡意境。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  今年，杭州还将“建成60个市级未来乡村”列入2024年民生实事项目，目前已基本完成建设内容。“‘百花齐放’的未来乡村其实是更高的标准，我们将点对点提供个性化的指导和帮助，加快未来乡村建设。”该负责人说。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  富、强、和、美、优 杭州乡村未来长这样
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  眼下，杭州的乡村正朝着“未来乡村”的目标不断进发。建成后的未来乡村，将是怎样一番景象？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  今年8月，杭州市人大常委会“一府两院”工作报告会中，杭州市农业农村局（杭州市乡村振兴局）党组书记、局长陈伟民，用5个字来概括“未来乡村”——富、强、和、美、优。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “富”即生活富裕。农民人均收入和农村集体经济收入在县域领先，农民的吃、穿、用、住、行赶上城市。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “强”分两方面，一是两委班子的带头能力强；二是乡村产业强。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “和”也分为人与人和：家庭和睦、邻里团结；人与自然和：山清、水秀、天蓝、土净。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “美”不仅要村庄有规划、有设计、有特色风貌，家家户户房前屋后也要绿化、美化、洁化。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “优”体现在营商环境，年轻人回乡创业就业。同时公共服务“七优享”也要得到普及，优质的教育、医疗、文化、养老和数字基础设施等实现城乡共享。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  下一步，杭州市将全面贯彻党中央决策部署，实施“村美民富产业旺，改革强基勇登攀”十大促进行动，在奋进中国式现代化新征程中谱写杭州农业农村新篇章，真正实现“在杭州看见乡村未来”的目标。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  欢迎分享#你的未来乡村# 一起在杭州看见乡村未来
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  你去过未来乡村吗？你眼中的未来乡村长啥样？欢迎来橙柿互动App的橙友圈#我们大杭州#话题下发帖分享。接下来一个月，我们将结合“富、强、和、美、优”的未来乡村五大特色，根据橙友们的线索，组成采访小分队实地探访，看见杭州乡村未来。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>《黑神话·悟空》是杭州文化新质生产力崛起的代表</title><link>http://mdaily.hangzhou.com.cn/dskb/2024/10/25/article_detail_2_20241025A045.html</link><description>&lt;div class="content"&gt;
 &lt;div class="text-center"&gt;
  &lt;img src="https://fsnews.hangzhou.com.cn/group1/M00/6E/58/rB4AiWcatVuAb4xzAAHS5KyXzn0711.jpg?600*337" /&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  制图 高薇
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  记者 邵婷
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  近日，“全国优秀宣讲员浙江行”活动在浙举行，百名来自全国31个省、自治区、直辖市的青年宣讲“名嘴”与浙江“8090”和“00后”宣讲员齐聚，相互交流学习。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  今天，我们邀请到来自中铁二十四局集团浙江公司杭德项目部的“00后”宣讲员王庆泽。对于党的二十届三中全会，来听听他有什么心得体会？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  党的二十届三中全会《决定》中提出，要深化文化体制机制改革，这里面提到了要做好文化和科技、文化和旅游的“融合”，这为杭州文化新质生产力发展指明了方向。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  为了更好地吸引广大青年群众，我们在理论宣讲中结合了最近大热的游戏《黑神话：悟空》。这款游戏之所以成功，一个原因是它源自四大名著之一，植根于中国传统文化。比如悟空的盔甲，借鉴了汉、唐元素，刺绣、服装令人耳目一新；再比如，游戏中纯木结构的悬空寺，满墙的壁画、浮雕，随便截取一帧都是风景大片。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  其实，生活中处处是全会精神，文化自信就在身边。这一点我有切身体会，最早玩这款游戏的时候，就被游戏画面、游戏背景吸引，因为国际上大部分游戏都源自国外情景，并通过这种形式进行文化输入，我一直希望国内能开发一款以中华文化为背景制作的游戏。直到《黑神话：悟空》的出现，我发现文化认同是一件非常重要的事情。只有认同它、欣赏它，才会由心底对它萌生出文化自信。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  我另外一个感触较深的是“文化新质生产力”的发展。我认为，文化新质生产力“新”在科技创新，“质”在高效高质。比如，《黑神话·悟空》利用炫酷的科技，创造出一个广阔开放的“神话中国”，通过沉浸式的互动体验，让玩家更深入地理解和感受中国文化。某种意义上说，《黑神话·悟空》是杭州文化新质生产力崛起的代表。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  其实在2023年1月上海豫园“元宇宙”灯会上，就曾以《山海经》为蓝本，利用空间计算技术实现了3D虚拟的山海经神兽，给大家带来了沉浸式的新奇体验。我认为，杭州更应该主动出击去创造热点，结合我们浙江的本地特色，讲好我们的江南故事、杭州故事。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  党的二十届三中全会提出，要“培育形成规模宏大的优秀文化人才队伍，激发全民族文化创新创造活力”，这也对我们青年宣讲员提出了要求。杭州作为一座超大城市，以其强大的发展潜力，吸引了大量人才落户。我希望在这座未来之城、科技之城、魅力之都，多学多听多看，不断提升自己的宣讲能力和水平，为浙江、杭州的理论宣讲工作高质量发展贡献自己的力量。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>