<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>英为财情</title><link>http://investing.com</link><description>This is the full text parser for feed &lt;Investing.com&gt;</description><lastBuildDate>Tue, 19 Mar 2024 19:20:20 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>今日财经市场5件大事：比特币大跌7%创两周新低 美联储会议开幕</title><link>https://cn.investing.com/news/economy/an>&lt;div class="content all-txt"&gt;
 &lt;p&gt;
  【文/郑永年】
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  第二场美国总统辩论预期在美国当地时间的下周二（9月10日）举行，这将是特朗普和哈里斯的首次对决。拜登与特朗普在6月底的辩论对选情产生了显著的冲击，并导致拜登“被迫”退选。因此，在距离最终选举投票还有不到两个月的时候，哈里斯与特朗普之间的交锋备受关注，这场对决的胜负可能会决定选举的最终走向。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  另一个备受关注的问题是，中国对美国总统候选人有选择偏好吗？2024年4月，美国媒体援引研究人员和政府官员所谓调查结果报道称，大量中国网络水军假冒美国前总统特朗普支持者，试图影响11月举行的美国总统选举；微软公司也发布所谓报告称，中国将利用人工智能扰乱美国大选。近年来，每逢选举，美国对所谓“中国干预选举”的炒作可谓是屡见不鲜。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  郑永年教授认为，美国对中国“干预选举”的造谣抹黑完全是其干涉主义行为的外部投射。美国从煽动“颜色革命”到进行武装侵略，干预他国内政的事例不胜枚举。“美国对中国的看法是美国把自己的逻辑强加在中国身上”。在美国总统候选人偏好方面，郑永年教授提出，必须分辨出公民个人偏好与国家偏好的区别。他认为，中国选择的是不同候选人所代表的政策，即对政策偏好，而非对人的偏好。在国际舞台上，中国的核心偏好是和平与发展，这是作为大国的责任所在。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   01
  &lt;/strong&gt;
  &lt;strong&gt;
   美国大选牵动全球目光
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  尽管2024年世界共有60多个国家举行全国大选，但在所有大选中，最具不确定性也最让人担忧的无疑是美国的总统选举。美国依然是世界上最强大的国家，尤其在科技和军事方面，而美国的内政之乱具有巨大的外部性。美国总统在美国外交领域所拥有的决定战争与和平的权力，使得世界各国不得不关注谁当美国总统的问题。前德国驻美国大使、慕尼黑安全会议主席伊辛格（Wolfgang Ischinger）2024年8月26日在《纽约时报》发表了一篇题为“为什么欧洲人如此关注美国大选”的文章，里面有一个很典型的答案，文章称，“在美国总统大选期间，身为欧洲人有一个好笑的地方，那就是我们相信自己也应该参与投票。这能怪我们吗？许多欧洲人正确地认为，椭圆形办公室的主人是谁对欧洲大陆的福祉和安全至关重要”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  的确，美国大选不仅对欧洲重要，对整个世界都重要。实际上，早在前总统特朗普再次宣布竞选总统之后，很多国家（尤其是像日本那样的盟友国）都纷纷通过各种正式或者非正式的渠道和特朗普本人或者其阵营取得联系，以做好充分的准备，以避免再遇特朗普首次当选时那样的被动局面。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  世界各国对美国大选的关切早在拜登和特朗普首次辩论之前就达到一个高潮，此后就一直没有消停过。当时，英国媒体BBC花大力气综合报道了世界各国对两位总统候选人的偏好。这里不妨引述一下，因为类似的报道反映了西方媒体的思路和套路。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;img class="bigimg" src="https://i.guancha.cn/news/external/2024/09/09/20240909101929808.jpg" title="点击查看大图" width="530"/&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p class="content-pic-desc"&gt;
  美国国会大厦
  &lt;span&gt;
   路透社
  &lt;/span&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  BBC俄罗斯编辑史蒂夫·罗森伯格（Steve Rosenberg）报道说，“想象一下，如果你是弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin），你更希望谁入主白宫？是拜登，这个称为“杀手”并承诺支持乌克兰的人吗？还是特朗普，这个批评美国对基辅的军事援助，并表示会鼓励俄罗斯对任何不符合国防开支准则的北约成员国‘为所欲为’的候选人？”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  BBC驻中国记者碧嘉兰（Laura Bicker）报道说，“两位候选人都在展现对北京的强硬立场，并采取类似的经济政策来对抗中国的崛起，包括对廉价的中国商品加征关税。但在处理中国的地区影响力问题上，他们的做法却大相径庭。拜登加强了与区域国家的关系，希望通过统一战线向日益强硬的北京发出明确信息。但特朗普在担任总统期间，不太关注如何成为一名政治家，而是更多地关注他所认为的‘最佳交易’。他威胁说，除非首尔向华盛顿支付更多的钱，否则美国将从韩国撤军。两人最大的分歧在于台湾问题。拜登在多个场合重申，如果中国试图实现台湾和大陆统一，拜登将保护这个‘自治岛屿’，必要时还会动用武力。但特朗普指责台湾地区削弱了美国企业，并反对美国向台湾地区提供援助的法案。这让一些人质疑他是否愿意在必要时向台北伸出援手。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  BBC驻新德里记者萨米拉·侯赛因（Samira Hussain）报道说，“在白宫眼中，印度是一个香饽饽。美国将印度视为制衡中国的地缘政治力量……尽管印度一直面临民主倒退和歪曲国内真实经济状况的批评声，但鉴于印度的战略重要性，这些对美国来说都不是真正的因素。无论11月发生什么，都不会影响印度在全球舞台上的表现。两位候选人都是‘老熟人’。如果拜登继续担任总统，那么美国对印政策预计将维持现状，这意味着健康的贸易关系和红毯待遇.....如果特朗普再次当选，唯一的区别可能就是声调问题。他曾称莫迪是一位杰出的领导人。这些表明，无论政治结果如何，印度都能加以应对。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  最关心美国总统选举的无疑是深陷战争冲突的乌克兰和以色列。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  BBC安全事务记者戈登·科雷拉（Gordon Corera）在基辅报道说，“也许没有哪个国家比乌克兰更关心这场美国大选了.....美国向深陷战争中的乌克兰提供资金和武器等，这些支持至关重要......就特朗普而言，这里的分析家们知道他曾说过要结束战争，也曾提过要削减援助。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  同一记者报道说，“在中东地区，两位候选人都受到密切关注，因为人们知道白宫的角逐将对中东地区产生重大影响。去年10月7日哈马斯令人震惊的袭击发生后，拜登总统对以色列表达了坚定支持，持续向该国提供武器，尽管他逐渐对加沙战争和大量巴勒斯坦平民遇害提出了更多批评。总体而言，民调显示，更多的以色列犹太人认为特朗普比拜登将会更有利于以色列。大多数人不赞成拜登处理战争的方式。另一方面，巴勒斯坦人普遍认为拜登忽视了他们的苦难。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但即使是被视为是美国最重要的盟友——英国也必须在两位候选人之间作出选择。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  BBC外交事务记者詹姆斯·兰代尔（James Landale）在伦敦报道说，“英国的决策者告诉我，他们正带着些许不安看待此次美国大选。他们对可能影响英国的潜在决定感到紧张。如果特朗普重返白宫，是否会削弱美国对乌克兰的军事支持，并讨好普京？是否会在北约问题上再次挑起与欧洲的争端？是否会引发与中国的贸易战？如果拜登成功连任，他是否会加剧美国的孤立主义和保护主义？他的身体状况还能在未来四年内胜任这个职务吗？”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   02
  &lt;/strong&gt;
  &lt;strong&gt;
   美国炒作所谓“中国干预选举”
  &lt;/strong&gt;
  &lt;strong&gt;
   ，
  &lt;/strong&gt;
  &lt;strong&gt;
   意欲何为？
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在首场总统辩论中拜登“拙劣”的表现之后，美国总统选举变得更为戏剧性：特朗普选俄亥俄州联邦参议员万斯（JD Vance）为副手，拜登遭党内“逼宫”而退选；民主党现任副总统卡玛拉·哈里斯（Kamala Harris）成为民主党总统候选人，并选择了明尼苏达州州长蒂姆·沃尔兹（Tim Walz）作为她的竞选搭档。所有的这些举动都在以最激烈的方式来牵动世界各国的神经和人们的关注。可以预见，随着美国两党候选人各自不同的政策偏好及其对自己国家可能产生的影响，各国将持续进行讨论和评估，并在此基础上不断努力作出选择。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  世界各国对美国总统选举的关注是显而易见的，但往往被忽视的是，美国对这些国家如何关注其总统选举的反应同样重要。前者凸显了美国在全球的广泛影响力，而后者则往往可以窥视出美国对外部可能干预其政治的担忧，甚至是一种恐惧。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;img class="bigimg" src="https://i.guancha.cn/news/external/2024/09/09/20240909102210840.jpg" title="点击查看大图" width="530"/&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p class="content-pic-desc"&gt;
  2024年4月2日，特朗普在美国密歇根州大急流城的竞选集会上发表讲话
  &lt;span&gt;
   美联社
  &lt;/span&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  上次大选中，美国关切的是俄罗斯和中国对美国大选的“干预”，而今年的大选中，美国首要关切的是中国。其中，美国各界（主要是美国政治人物、政策研究界和媒体）对这一问题尤其显得关切。美国一直在世界范围内对中国打政治认知战，说中国用各种方式干预美国内政，尤其是美国选举，希望中国所偏好的候选人当选。同时，作为对“政治需要”的配合，美国的有关方面似乎总能找到“证据”来证明中国政府或者政府的关联机构对美国选举的“干预”。例如，美国一家网络安全公司“CyberCX”近日发布报告指出，清华大学以及清华大学曾指导的一家北京人工智能（AI）公司“智谱AI”，正联合参与中国AI资讯战“绿蝉网络”，意在透过社群媒体X传播分裂式政治言论，准备干预美国大选。美国的一些智库机构更是利用现代科技手段大规模收集中国的“民意”，希望从中确定中国人是否在影响“选举”美国总统。9月4日，美国司法部、国务院和财政部采取联合行动，指控“今日俄罗斯”（RT）电视台干预美国选举，但同时美国媒体也不忘把中国也带上。美国有线电视网（CNN）称，美国正在密切关注中国，称中国利用大量网络账号瞄准美国选民。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美国对中国的关切并不难理解。中美两国关系不仅仅是当今世界上一对最重要的双边关系，更是世界秩序的两根“柱子”，缺一不可。今天世界所面临的所有关键问题，无论是地缘政治还是经济贸易，中美两国都很难独善其身。也正因为这样，包括美国在内的世界各国都在问：在两位总统候选人之间，中国应该选择谁？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美国方面所编造的各种似是而非的“故事”，尽管对美国选民的投票意向毫无影响，却毒害着中美两国关系的大环境。例如，上次美国大选之后，美国有关机构的研究发现，中国并没有干预美国的总统选举。但时过境迁，两国的关系已经被毒害。
 &lt;/p&gt;
 &lt;linebreak id="page_1"&gt;
 &lt;/linebreak&gt;
 &lt;p&gt;
  近代以来，美西方对其他国家实行殖民主义和帝国主义政策，并不惜一切手段干预其他国家的内政，扶植自己的代理人。如此，人们并不难理解为什么美国政界认为中国会干预美国选举，因为美国本身就是这样做的。干预他国内政可以说是美国外交的内核，因为美国是一个“使命型国家”，认为自己具有改变世界的使命。因此，美国会想方设法干预他国内政，以保证是美国所希望的政治人物掌权。如果美国认为他国的政治人物不利于美国的利益，那么美国会想方设法地阻止他们掌权；如果美国认为他国的领导人不符合美国的利益，那么美国甚至会动用一切手段推翻他国政权。从这个角度看，美国对中国的看法只不过是美国把自己的逻辑强加在中国身上罢了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;img class="bigimg" src="https://i.guancha.cn/news/external/2024/09/09/20240909102325518.jpg" title="点击查看大图" width="530"/&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p class="content-pic-desc"&gt;
  2024年7月20日，特朗普与共和党副总统候选人万斯在集会上
  &lt;span&gt;
   路透社
  &lt;/span&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   03
  &lt;/strong&gt;
  &lt;span id="__kindeditor_bookmark_start_0__" style="display:none;"&gt;
  &lt;/span&gt;
  &lt;strong&gt;
   中国对美国大选的考量
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  那么，问题在于，中国对美国两位候选人到底有无偏好？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  说中国没有偏好，那一定不符合事实。但这里，人们必须分辨出中国公民的个人偏好与中国作为一个国家的偏好。个人的偏好与国家的偏好或许重合，也或许完全相反。在任何国家，个人偏好和国家偏好之间没有直接的对应关系。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  每个人都有个人的偏好和选择，因为每一个人都有自己的价值观。因此，人们对于政策也有不同的偏好和选择。从西方的民主理论上说，人们选择的不是候选人个人，而是不同候选人所代表的政策。人们根据自己的偏好对不同候选人的政策进行选择。不过，这只是理论上的假设，实际的情形并非如此。对一般民众来说，很难判断不同候选人所提出的政策产生的结果及这些结果对自己的影响。因此，很多人的选择实际上并非根据候选人所提供的政策，而是简单地根据自己的“非理性”因素而作出选择，即简单的“喜欢”与“不喜欢”。即使一些人能够对候选人所提供的政策作出理性的分析和判断，但也往往很难作出选择。在很多时候，人们认同候选人“一揽子”政策中的部分政策，而不认同另一部分的政策。经验地看，社会各阶层和各群体——商人、知识分子、政客、学生、宗教信仰者、民族主义者、民粹主义者、LGBTQ性别群体等——都有自己不同的选择，而在不同群体中，人们的选择也并非具有一致性。人们不难看到显而易见的结果——美国内部有多分裂，其他国家又有多分裂。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但国家的偏好则全然不同。如果个人是根据个人利益作出选择，那么国家则是根据国家利益作出选择。尽管人们对何谓“国家利益”可以作出不同的定义和解释，但在国际关系中，这种“国家利益”是可以辨别和界定的。再者，如果说个人很难凭借自己的能力来对某项政策作出理性的判断，而国家则没有这个问题，即国家具有作出理性判断的能力，尽管不同国家作出判断的能力是不同的。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  各国根据本国与美国之间的关系来对美国总统候选人作出选择。经验地看，美国和其他国家的关系是“分层”的，或者分群体的，所有国家处于从美国的“盟友”到美国的“敌人”的系列中，而“盟友”和“敌人”是由美国来界定的。此外，对美国来说，还有大国关系和小国关系、边缘关系和核心关系等不同的分群。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  因此，很显然，不同类型的国家对美国总统候选人有不同的政策偏好。至少可以分成三类：第一，美国盟友的担忧；第二，那些被美国视为“敌人”的国家的担忧；第三，其他大国的担忧，因为国际政治被视为是大国政治。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  那么，中国是否对美国总统候选人有偏好呢？对这一问题，有一点是很显然的，即中国的选择肯定不是人，而是政策。如果个人层面，人们对不同候选人本人有偏好，但在国家层面，这个偏好是不存在的。这倒不是因为一些人所说的“在中国政策方面，美国两个总统候选人的区别已经变得不大”，而是因为中国一以贯之的政策。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  主要有两个方面：第一，中国没有干涉他国内政的传统。“己所不欲勿施于人”，既然中国不喜欢他国来干预自己的内政，中国也不会去干预他国的内政。如上所说，美国一直在打认知战，总是以为中国要干预美国的内政，但这是美国把自己的逻辑强加到中国。例如，中国周边都是较小国家，即使中国有能力，也不会去干预这些国家的内政。这和美国形成了鲜明的对比。第二，中国深信这些国家的人民能够作出对自己国家最有利的选择。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;img class="bigimg" src="https://i.guancha.cn/news/external/2024/09/09/20240909102402814.jpg" title="点击查看大图" width="530"/&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p class="content-pic-desc"&gt;
  2024年8月8日，美国副总统兼民主党总统候选人哈里斯出席在美国密歇根州韦恩举行的全美汽车工人联合会 (UAW) 900 分会的竞选活动
  &lt;span&gt;
   路透社
  &lt;/span&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中国选择的是不同候选人所代表的政策。也就是说，中国拥有对政策的偏好，而非对人的偏好。就政策偏好来说，中国至少需要从两个相互关联的层面来考量和权衡国家利益，即国家层面和国际层面。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  1.国家层面的国家利益
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在国家层面， 中国必须维护核心国家利益。这里有几个关键的领域。一是中国反对任何国家以任何形式干预中国内政，尤其是通过搞颜色革命来实现有关国家对中国的“政权改变”。近代以来，西方国家先是在世界范围内搞殖民主义和帝国主义，直接奴役当地国家和人民。在殖民主义和帝国主义失去理由之后，又使用各种方式干预他国内政，颜色革命就是现代版本的“殖民”。二是中国反对任何国家以任何形式损害中国主权的行为，这里包括南海问题和台海问题，也包括西藏问题和新疆问题。在这些方面，每当任何国家领导人的行为“不能自制”的时候，中国肯定反对。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2.国际层面的国家利益
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在国际层面，中国既要维护中国利益，也要维护国际利益。在这个层面，中国也意识到任何两个国家不可能有完全一致的国家利益，因此，两国间的矛盾甚至纠纷既是不可避免的，也是可以接受的。中国人相信，任何事物都是矛盾统一体。问题并不在于国与国之间矛盾的存在，而是如何解决问题。中国希望的是用理性的态度通过对话和沟通来解决问题。在美国的认知战中，中国总是被塑造成“以大欺小”的形象，但这并非事实。中国和周边众多较小国家都存在着矛盾，但都一个一个地解决了，包括和俄罗斯、越南等国的领土纠纷问题。只有当周边国家拉帮结伙，邀请区域外力量来搅局的时候，中国才会反对和反击。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  就国际利益而言，中国追求的是和平与发展。中国自己避免卷入任何国际冲突和战争，同时也站在有利于和平与发展的一方。因此，无论在俄乌战争中还是在以哈冲突中，中国并不作简单的选边站，而是呼吁各方通过非暴力和非战争手段来解决问题。在这方面，中国和美国有着根本的不同。美国认同的是“要不是朋友，要不是敌人”的政策，即必须在交战的双方选择一方。但中国的做法截然不同，往往不会选择任何一方，而是用各种方式促和。例如，在俄乌冲突中，中国并不选择任何一方，既不选择支持乌克兰的美国一方，也不选择俄罗斯一方，中国与各方都保持联系，努力促成事情向和平方向发展。正是因为中国的努力，这场冲突迄今呈现为局部冲突。如果中国选择一方，无论是美国还是俄罗斯，那么战争的性质就会发生根本性变化。中国如果选择美国一方，那么俄罗斯会怎样反应？如果选择俄罗斯一方，那么美国会怎么反应？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  以此来判断和预测，尽管中国社会层面，人们对两位美国总统候选人会表达不同出的选择偏好，但中国作为国家对美国总统候选人的选择偏好很是清楚。第一，对于决定“谁成为美国总统”，中国既没有如此大的影响力，也不感兴趣。第二，哪一位总统选择增进中美两国利益的政策，中国肯定会支持他；哪一位总统选择侵犯和损害中国核心国家利益，中国肯定会反对他。第三，哪一位总统选择的有利于世界和平与发展的，中国肯定会和他站在一起；哪一位总统选择不利于世界和平与发展的，中国肯定会反对他。
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description><pubDate>Tue, 10 Sep 2024 00:54:30 GMT</pubDate></item><item><title>温铁军：面对“全球过剩”危机，今天的中国需要什么样的资本？</title><link>https://www.guancha.cn/WenTieJun/2024_07_24_742482_s.shtml</link><description>&lt;div class="content all-txt"&gt;
 &lt;blockquote class="content-quote"&gt;
  &lt;p&gt;
   编者按：本文根据作者在6月22日中国政治经济学40人论坛上的发言整理而成，经作者审核，授权观察者网发布。
  &lt;/p&gt;
 &lt;/blockquote&gt;
 &lt;p&gt;
  【文/观察者网专栏作者 温铁军    整理/观察者网 高艳平】
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  新型生产关系和新质生产力，都是习近平总书记在20大之后提出的重要概念，怎么看待新质生产力和新型生产关系之间的相关性，是当前政治经济学研究的基本话题。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2024年年初，习总书记提出，发展新质生产力，必须全面深化改革，形成与之相适应的新型生产关系。亦即，新质生产力和新型生产关系之间是一对互动的关系，只有将二者结合才能让符合中国式现代化的质量效益型经济发展起来，生产关系变革的目的，是通过推动深化改革来建立高标准的市场体系，创新生产要素配置方式，让各类符合“人与自然和谐共生”的生产要素，向发展新质生产力顺畅流动。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  同时习总书记也特别告诫，要牢牢把握高质量发展的首要任务，也就是说新质生产力是为了带动质量效益型的发展，告别以往粗放数量型增长。从这个角度看，要“因地制宜发展新质生产力，发展新质生产力不是忽视、放弃传统产业，要防止迎风而上、泡沫化，也不要只搞一种模式。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  据此可知，发展新质生产力有三个原则：一是要创新要素配置方式，就必须全面深化生产关系的改革；二是目标是要把“粗放的数量型增长”改为质量效益的增长，也就是旧阶段的发展模式要靠新质生产力加以改进；三是不忽视传统产业，不搞单一模式。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   产业化发展阶段：融入生产过剩的全球化
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  不同发展阶段的生产力要素结构及生产关系演化，应该是我们首先关注的第一个方面。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  关于不同阶段。大家都知道，在产业资本发展阶段，中国的经济增长速度是最快的。过去我们只用了15-20年就替代美国成了全球工业第一大国。目前的工业产值相当于排在我们之后的第二直到第十个国家工业产值的总和。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但我们也必须知道，进入二十一世纪以来，中国工业化高速增长并非“中国的”，某种程度上是新世纪以来跨国公司大举进入中国所带来的。在二十一世纪第一个十年，我们大类产业的三分之二是大型跨国公司控股的。他们建起的“买全球卖全球”的模式，使中国深度融入了已经出现生产过剩的全球化。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  早在2000年中国加入WTO前我在与阿瑞吉（发表《亚当斯密在北京》的美国约翰霍普金斯大学教授）的讨论中就提过一个问题：中国加入本已生产过剩的全球化意味着什么？是改善还是恶化了资本主义内生性矛盾造成的危机？现在看，一方面新世纪第一个10年跨国公司带动的中国外向型经济增长速度加快；另一方面，粗放的数量增长面临资源环境约束和国际环境恶化的问题在第二个10年日益凸显。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  那么，中国自2020年要求转向“国内大循环为主体”的新阶段，同时强调质量效益型增长，这就需要发展新质生产力，并且配套以新型生产关系的深化改革，应对全球化危机的战略转变才有可能落实。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  应该说，以往的中国经济发展模式，主要是按照西方进入现代化的轨迹来发展的，即工业化加城市化，各地都把产业集群叠加在城市带上。这种发展模式一方面带来了高增长，在另一方面也带来了严重的负外部性，那就是“面源污染”严重，是资源的枯竭和环境的破坏，以及社会两极分化等等问题。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   产业资本阶段：资源禀赋不足+资本野蛮生长
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  从过去发展的经验来看，我们存在的普遍性的问题是什么？那就是在这种“工业化+城市化”的历史过程中，国内的资源禀赋不足的问题日益凸显。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中国不是一个资源丰富的国家，现在很多矛盾是明显的。例如钢铁，我们一方面已经成为世界最大规模的钢铁生产国，全球18亿吨钢铁我们生产了10亿吨；另一方面，钢铁工业需要的铁矿石90%以上要靠进口。这就需要用大量的低端制造业产品去换取外汇，这样就受制于美国主导的国际结算体系。类似情况很多。比如，我们70%的石油天然气能源靠进口，农业领域中的大豆进口也高达90%以上。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在资源禀赋的制约之下，在资本极度稀缺的压力下，以产业资本扩张为目标的要素结构变化，派生出了“旧型生产关系”中生产组织及制度体系演变的客观需求。其中，资本要素因为具有组织作用而被称为“龙头要素”，且往往会因其极度稀缺而具有最高谈判地位，在“地方政府公司化竞争”所派生的亲资本政策导向下疏于约束，势必演化为无序扩张和野蛮生长，也形成内外紧密型连接的“利益结构固化藩篱”。这是此前的高增长与粗放数量型增长互为表里的根源。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;img class="bigimg" src="https://i.guancha.cn/news/dfic/2024/07/24/20240724073208267.jpg" title="点击查看大图" width="530" /&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center" class="content-pic-desc"&gt;
  华阳河农场农机手驾驶植保机械进行大豆喷药施肥作业
  &lt;span&gt;
   IC Photo
  &lt;/span&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  我们不得不关注的是，2015年提出的工业供给侧改革、2017年提出的农业供给侧改革，和2019年提出的金融供给侧改革，所针对的正是这工业、农业、金融三大领域中的过剩。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  当时要求的供给侧结构改革目标，到现在仍然很难实现，如果不是靠着集中力量办大事的体制优势不断推出“逆周期”调控的措施，把过剩生产能力导入国家以大量国债投资支撑的“铁公基”、以及“新农村建设”和“乡村振兴”等战略，我们在工业、农业、金融各个领域全面过剩压力之下，恐怕早就出大问题了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  我们再看内生性的问题，因为我们追求的工业化加城市化的高速增长，所以内生性问题一定是和工业化的内生机制有关的。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  工业化是什么？工业化是一个资本不断增密，技术不断增密，不断排斥劳动的过程。因此它带来的要素充足，促进规模化活力的内生动力，一定派生出提高少数投资人占有资源资本化收益的“资本有机构成”和“技术贡献率”等生产关系演变的要求，这是两极分化加剧的内因。
 &lt;/p&gt;
 
 
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   产业化阶段：工业化主导下的农业，规模不经济
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  其他领域我了解不是太多，仅从自己长期从事的农业领域来看，在工业化主导的阶段，主要是用工业化的方式来改造农业，要求农业也像工业那样大规模集约化，这个过程同样遵循工业的资本增密机制，在农业的产业化推进中强调农业的装备系数、资本化率、有机构成等等，这些恐怕在教科书上毫无疑问都是具有积极意义的。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但实际上，因为我们是在上世纪七十年代末期到八十年代初期完成了农民对主要生产资料的以户为单位的占有。即家庭联产承包制，农村的资源被分户承包，形成了使用权大于所有权和其他权益的制度现象。这种淡化所有权的权利后来在法律上被物权化，进而又通过国家财政对农民生产补贴直接到户的制度安排所进一步强化，最终形成的是一个农民分户吃租的体制。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  由于分散吃租而使租值相对而言不能集中，同时，任何外部主体想推动规模化产业化经营方式的时候，一定得跟分散地与农民做地租交易，势必增加交易成本。致使我们现在的地租水平大大超过了农业用地在农业生产上正常应该得到的收益水平。比如一亩地现在地租有些地区达到1000元以上。也就是在进入农业生产经营之前要先交地租，而这个地租已经大于农业生产经营过程最后所得到的收益。于是一定会出现资本有机构成越是提高，农业装备系数越是提高，土地租值预付导致农业生产成本上推就越无法克服的情况。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  当中国的农业政策单位学习别国农业规模化经验的时候，本来会发现，我们的对手，美国农场主不必支付地租，因此一般的农业规模化是靠简单生产力的外延扩张，获得更大规模的土地，形成绝对地租总量的增加来支付资本化的成本。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中国确实不同于美国，因为在农业集约化生产之前不仅得先支付地租，而且还有“交易成本”。因此不具备推进规模化的条件，于是，越照搬美国大农场方式农业就越不经济，这就叫做“规模不经济”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这说明，在以往的工业化模式改造其他经济领域的发展过程中，有很多值得我们总结的经验教训，但由于照搬西方的教科书没有提出过这样的理论，所以很难把这个教训说清楚。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   生态化阶段：通过生态化资产池扩张来吸纳过剩
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  现在我们处在生态化改造阶段，这是跨周期的战略调整。因为在传统农业领域中只做一产化的集约化规模化，已经不可能弥补农民吃租所造成的土地经营收益下降。因为农业收益很低，无法形成正常合理的投资回报。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  新阶段的生态化转型与打造“两山”思想指导下的“三化”，即“绿水青山就是金山银山”思想指导下的“生态产业化、产业生态化和生态资本深化”，体现的是“两山”给定的生态资源价值化的实现。中国之所以要加强乡村振兴，最终是要靠生态化的资产池扩张，来吸纳已经过剩的工业生产能力和金融的流动性过剩。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  客观上，社会的需求结构也在发生变化，新一代的消费已经不再像过去那样，更多地需要实体产品，现在人们更多需要的是体现其自身生命价值的消费，各种各样的新消费方式正在产生。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;img class="bigimg" src="https://i.guancha.cn/news/internet/2024/07/19/20240719171556968.png" title="点击查看大图" width="530" /&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  与此对应的就是，这些年来大量资金已经投入到山区、高原等地，包括这些地方的大量投入形成的设施资产的规模，二十大之前就已经达到1300万亿左右，若以此做资产负债表分母，则分子是包括官方把控的设施资产在内的300万亿的综合债务；不过，这300万亿大部分同时也是资产。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这场自世纪之交遭遇生产过剩20年以来的战略调整，主要是在向生态化做战略转型，因此新质生产力一定是要符合国家的二十大所强调的中国式现代化的五大特征。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;img class="bigimg" src="https://i.guancha.cn/news/internet/2024/07/19/20240719171612695.png" title="点击查看大图" width="530" /&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在资本全球过剩压力下，西方向金融资本阶段升级，推进的是资本野蛮生长，包括大家都已经非常了解的新金融危机的发生，其实就是投机资本过多注入到了数字经济、信息化过程的投资，投机资本需要获得更高的回报，最终的结果是IT业泡沫促使新经济危机爆发。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  因此，当中国目前强调新质生产力的时候，更需要的是耐心资本。显然不可能用粗放数量型增长阶段得以无序扩张的投机资本去发展新质生产力。耐心资本对应的投资主体及适配性的新型市场体制，就是生产关系要考虑的问题。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中国自16大以来坚决、自觉地向生态化转型，二十大确立中国式现代化要求在14亿人口规模巨大的条件下的“人与自然和谐共生”。因此，凡是与之相悖的皆非新质生产力。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  同理，生态资源价值化就只能是以人为本，人法地，地法天，天法道，道法自然。人类社会需要自觉回嵌自然。同时，以往被照搬西方制度封闭起来的自然资源也应遵循“以人为本”的原则，统筹兼顾，遵照“生态产业化”的指导思想有序开发。据此，这个转型只能是耐心资本介入，才能有序进行。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  同理，中央十九大强调乡村振兴，这跟十八大确立生态化转型直接相关。生态产业化需要社会企业，而非追求个人利益最大化为唯一目标的投资人，它是高标准的市场体系的基础。
 &lt;/p&gt;
 
 
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   生态化阶段：乡村振兴需要新型生产关系
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  根据习总书记的思想，空间生态资源具有生命共同体的特征。有鉴于此，我们要开发的是“山水田林湖草村”，村，恰恰是一个与“生态资源价值化实现”高度相关的很重要的地域概念。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  历史形成的产权制度基础，是空间生态资源的产权边界与村域地缘边界高度重合，即政治经济学理论应该讨论的“双边界重合”。因此，中央强调“新型集体经济”要靠三变改革——即“资源变资产、资金变股金、农民变股东”。其中，空间生态资源变为谁的资产？不是变为个体的资产，因其作为生命共同体不可分割，而只能变为村域内全体成员共有的集体资产。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中央当前强调乡村振兴的一个重要政策导向就是“三变改革”重构新型集体经济。针对的就是生态化的空间生态资源应具有系统性、整体性，而内生具有公平性，要公平地将乡村资源转化成资产，就只能让新型集体经济作为资产所有者。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  从这个角度来看，我们需要把“以人民为中心”作为深改原则来推进解放思想，才能带动一系列生产关系的变革，才能使得生态资本深化，才能与耐心资本结合。耐心资本进入到生态资本深化的过程中，既要带动以往工业化时代形成的城市产业向生态化转型，同时也要带动乡村生态资源的产业化开发。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  由此，下一步的深改中需要进一步形成新型县域经济构建中的资本，完成县域闭环的三级市场体系，以此来回应中央所要求的新型集体经济的重构。这就要强调农村产业振兴要向“百业兴旺”转型，而非过分强调“专业化”；要强调“多种金融工具嵌套”，而非与城市适配的金融产品。对此，我们科研团队的骨干做了图示。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;img class="bigimg" src="https://i.guancha.cn/news/internet/2024/07/19/20240719171631714.png" title="点击查看大图" width="530" /&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  请看上图所示，左上角是全球化危机挑战下以乡村振兴作为压舱石，其下就是形成广大农民喜闻乐见的百业兴旺，就要配套的金融体制改革，发展多种金融工具嵌套，作用于“全方位、全地域、全过程”的实物形态的生态资源价值化开发。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  与之相关，图的中间部分是乡村振兴战略上国家重资产投入形成能够与乡村集体资产股权化改革直接相关的“投改股”，或做“杠杆投资”的县级平台公司（两山银行），带动信息平台建设及社会多元参与推进“城乡融合战略”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  右侧则是本文提到的重构新型集体经济可利用的“双边界重合”形成村内“三变改革”为县域资产池构建微观主体，形成乡村多业态开发为基础的“国内大循环”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  总之，在新兴县域经济的范围内，是可以通过资源变资产的过程来实现生态资本深化的资本闭环，这样的新型县域经济，就能保证农民得到这个“产业留在县域”的收益，这也是共同富裕的实现路径。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   生态化阶段的乡村实践：新集体经济还有很多工作要做
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  最近几年我们在福建山区屏南县的四坪村做了一个数字产品NFT，想展示的是乡村振兴能够带动多业态创新和数字经济的有效结合。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  由于这个数字产品包括了这个村的几乎所有三产融合的业态可能做的消费折扣，当时第一次发作价788元一份数字资产，总计1000份，不到一分钟抢光了，到了二级市场卖到1380。这个数字产品包含了有机农产品、烘焙、咖啡，也有农家乐和民宿，是整个村的第二、三产融合的多种业态消费折扣券，说明完全可以把多种村内消费打包成为token（代币）。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但是，这个产品后来兑现和分配都不成功，主要是因为做数据资产的运营公司出了问题。另外一个原因，是因为在生产关系领域中还有很多没有到位的问题。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  当村庄的多业态发展起来后，不仅二百个外出农民回流，还吸引了30多户外来市民成为新村民，还组建了新村民组等适配性的制度安排。但村内集体经济不完善，管理散乱，对外依然缺乏新型市场经济的谈判主体。当多样化的数字产品被包装起来的时候，村集体并没有介入谈判，没有形成对等谈判地位。因此当发行公司出问题的时候，村集体不是一个对应主体，连索赔的机会都没有。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  用我们在基层试验中的教训做结尾，是希望大家了解在这个领域中还有大量的深改工作要做。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;img src="https://i.guancha.cn/shiping-banner.jpg" width="530px" /&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   本文系观察者网独家稿件，文章内容纯属作者个人观点，不代表平台观点，未经授权，不得转载，否则将追究法律责任。关注观察者网微信guanchacn，每日阅读趣味文章。
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Tue, 23 Jul 2024 23:51:54 GMT</pubDate></item><item><title>黄恺、郑永年等 | 万字圆桌实录：中国不能错过人工智能时代</title><link>https://www.guancha.cn/industry-science/2024_07_04_740341_s.shtml</link><description>&lt;div class="content all-txt"&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Thu, 04 Jul 2024 07:38:37 GMT</pubDate></item><item><title>郑永年：如何避免中美南海问题演变成美苏冷战的对抗多边主义</title><link>https://www.guancha.cn/ZhengYongNian/2024_03_30_730094_s.shtml</link><description>&lt;div class="content all-txt"&gt;
 &lt;blockquote class="content-quote"&gt;
  &lt;p&gt;
   编者按：3月23日，菲律宾在上轮运补仅18天之后，违背承诺，再次派出2艘海警船、1艘运补船擅闯中国仁爱礁邻近海域，图谋向其非法“坐滩”军舰实施非正常运补，运送建筑材料，借机侵权挑衅滋事，一意孤行蓄意破坏南海和平稳定。国防部随即对此表态：中方不会在南海问题上任菲胡来。随着近期南海问题升温，加之背后美国的插手，中国亟须就南海问题有一套更明确而整体的认识。
  &lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;
   2024年3月26日至3月29日，博鳌亚洲论坛年会在海南举办。3月28日下午，在南海分论坛中，香港中文大学（深圳）全球与当代中国高等研究院院长郑永年先生就中美南海博弈发表讲话。
  &lt;/p&gt;
 &lt;/blockquote&gt;
 &lt;p&gt;
  【文/郑永年】
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  从前些年的美英澳大利亚，到不久前的美日韩，再到近期的美日菲，三个集团在中国问题上都有很大的反应，也有不少朋友关心我们应当如何应对。就南海问题而言，中美之间实际上已经形成典型政治学关系里的博弈态势。而这场博弈的具体展开方式事关重大，因为南海博弈不仅仅是两国之间亦不仅仅是区域之内，而是作为中美在国际舞台上总体博弈的一部分，作为中美在所有领域中博弈的典型代表，而这一系列的博弈最终都关乎着世界和平。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  我一直在思考，现在南海问题相关的讨论很多也很细致，然而一些原则性问题我们似乎还没厘清。现在中美南海博弈我个人是不太满意的，是不太对称的。尽管中国对美国投入的研究力量是最多的，但就我个人看来，我们还没有很好地理解美国。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;img class="bigimg" src="https://i.guancha.cn/news/mainland/2024/03/29/20240329103057184.jpg" title="点击查看大图" width="530" /&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;span style="color: #666666;"&gt;
   郑永年于博鳌亚洲论坛
  &lt;/span&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  现在中国对美国总的有四种情绪或者态度：第一，轻视美国，认为美国没有什么了不起的，我们不用怕美国；第二，极端恐惧美国，美国做什么了感觉天要掉下来了，美国在南海做点事情了中国就怕得不得了；第三，极端亲美，美国做什么都是对的，中国做什么都是不对；第四，仇视美国，甚至很多人仇美是工作。这些年我一直在想，很多人一直说要读懂中国，帮助美国人读懂中国，减少美国对我们的误解，但实际上我们更要读懂美国，这非常重要，而现在我们并不懂美国。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  理论上，博弈是两个理性人之间的博弈，当我们带着情绪跟相对理性的美国展开博弈，就容易被美国牵着鼻子走。这是不对称、不公平的，所以我们需要改变。美国跟中国的博弈方法是什么，这场博弈的棋局是美国设置的，美国博弈的方法是西方文化的对立产物，所谓联盟、修昔底德陷阱都是两个对立的产物。现在美国人又创造了新的概念叫全球东方，他们非常善于创造对立性的概念。如果中国跟着美国对立的思维，我们很容易被人牵着鼻子走，陷入当年美苏冷战的境地。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  我一直在找——包括基辛格先生也非常了解中国文明——基于中国文明的博弈思维。中国文明是世俗文明，中国人讲究阴阳，阴中有阳，阳中有阴，两者不是决然对立的，这跟西方的黑白不一样，我们有包容性、开放性。中国文明自古便有对水的崇拜，水在任何场合下都能生存。跟美国相比，我们有长期主义的智慧，不以一时得失来衡量输赢。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  所以，在中美博弈棋局之中，破局关键就在于我们能否从中国文明中汲取智慧，不被美国的思维牵着走，我们需要制定一套颇具东方智慧的南海规则。基于此逻辑，我们再回看中国与东盟的关系。美国跑到东南亚说“中国是坏蛋，你们得跟着我们”，但是东盟国家并没有照做。中美南海问题是多边主义的竞争：美国是排他性的多边主义，而中国的多边主义是包容性的多边主义。实际上，对比这两种多边主义，我们应当有信心，南海问题不难解决，同样，菲律宾的船很容易解决。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  大家都在讨论，美国可能是世界范围最大的军事强国，但是在南海区域里中国才是最大的军事强国。我们大可以学苏联，菲律宾问题解决起来会更容易，但我们不想。我们既不想当美国也不想当苏联，我们追求的是新型大国，这样才能真正保证南海的和平发展。我希望我们学者把它研究好，我们不要学美国，不要学苏联，中国是中国。谢谢。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   本文系观察者网独家稿件，文章内容纯属作者个人观点，不代表平台观点，未经授权，不得转载，否则将追究法律责任。关注观察者网微信guanchacn，每日阅读趣味文章。
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;img src="https://i.guancha.cn/shiping-banner.jpg" width="530px" /&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sat, 30 Mar 2024 01:25:04 GMT</pubDate></item><item><title>“经济学家建言2024中国经济”系列| 温铁军：回农村不是只能种地，乡村振兴激活大量新业态</title><link>https://www.guancha.cn/WenTieJun/2024_02_20_725719_s.shtml</link><description>&lt;div class="content all-txt"&gt;
 &lt;p&gt;
  农村除了地，还有什么？农民除了种地，还能怎么致富？我们推进乡村振兴的目标，如何与生态化建设、金融体系改革相配套，推动农村新业态的发展？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2024年，著名三农学者温铁军教授再次受邀接受“经济学家建言2024中国经济”访谈，在延续2023年对“第三资产池”的解读外，他还特别提到了要把金融供给侧改革和农业供给侧改革相结合，用生态产业化、产业生态化激活农村的沉淀资本。在推动新型城镇化的过程中，要想办法把中小企业留在县域，为农民就近提供就业机会，减少外出务工成本。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “经济学家建言2024中国经济”系列，是观察者网和复旦大学中国研究院联合推出的重磅访谈节目，邀请国内外著名经济学家，从房地产、地方债、乡村振兴、金融强国、高质量发展等诸多领域前瞻并建言2024年中国经济，敬请关注。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  【访谈/观察者网 王慧 整理/房佶宜 林琛力 编辑/周小婷 朱敏洁】
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  
  
 &lt;/p&gt;
 &amp;amp;
 &amp;amp;
 &amp;amp;
 &amp;amp;
 &amp;amp;
 &amp;amp;
 &amp;amp;
 &amp;amp;
 &amp;amp;
 &amp;amp;
 &amp;amp;
 &amp;amp;
 &amp;amp;
 &amp;amp;
 &amp;amp;
 &amp;amp;
 &amp;amp;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   观察者网：温老师的团队在2023年出了一本书，名为《破局乡村振兴》，所以今天想从乡村振兴这个关键词跟您聊起。2023年底的中央经济工作会议和中央农村工作会议都强调要“推进乡村全面振兴”。习近平主席也说了，要把推进乡村全面振兴作为新时代新征程“三农”工作的总抓手。在国内外发展环境发生深刻复杂变化、困难和挑战层出不穷的今天，为什么要更加强调乡村振兴的重要性？乡村振兴对于一个十四亿人口的国家、对于我们的经济来说，究竟意味着什么？
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   温铁军
  &lt;/strong&gt;
  ：这要结合现在的宏观形势来分析。中国原来的发展方式是大进大出，称为劳动密集型的低端商品生产方式，需要大量进口原材料和大量出口，才能维持就业、经济增长等。过去叫“三来一补”，属于加工贸易、外向型经济，但从美国上一任总统特朗普自2018年开展对华贸易战以来，这类产业受到很大影响，且大量转移溢出。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中国周边有些国家的外国直接投资（FDI）增长速度非常高，很大程度上就是因为一批劳动密集型的“三来一补”加工贸易企业从中国转移过去了。这意味着，原来我国沿海地区形成的以这种经济类型为主的所谓开发区或发展地区，现在受到巨大影响。比如某个东南沿海的开发区门可罗雀，大量企业搬走，流动打工者很难继续得到就业机会。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  根据连续几年公布的官方数据，几百万家个体私营经济注销，几十万家股份制公司注销，造成几千万打工者返乡，这称为“二次返乡”，意思是春节返乡一次，出来打工没打着又回去了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但对一般研究人员、特别是高校培养出来的研究人员来说，这些很难被纳入其分析中，都不会被算成失业。中国现在到底有哪些问题，如果只通过统计数据来看，恐怕发现不了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这些几千万的“二次返乡”人员，实际上是没有工作的。这就要求在农业领域或者相关的第一产业领域中形成工作机会。如果没有，就会出现社会问题。世界上没有哪个国家能承受得起连续发生的、数以千万计的所谓不叫失业的失业。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  我在跟国外学者交流这些情况的时候问他们，如果你们国家发生几千万的失业，会怎么样？人家说，我们这个国家就没了，一定会发生社会动乱。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美国才几百万失业，而且现在就业形势已经算很好了，不照样出现“0元购”吗？而中国到现在为止仍然是稳定的，就是因为加强了乡村。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这些人返乡要有事做、有饭吃、有地方住，国家才稳得住。这句话已经说了好几年，针对的就是上述形势，所以希望不要简单地就乡村谈乡村，就农业谈农业，而是要应对全球化挑战、要应对历史上前所未有的大变局，采取战略性举措，所以说乡村振兴是压舱石。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   观察者网：也就是说这些人回到乡村后，要在乡村找到就业机会，要消化几千万人的返乡潮。
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 
 
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   温铁军
  &lt;/strong&gt;
  ：这是正在做的事，实际上已经消化了。从2020年疫情爆发开始，就有相当多城市的中小企业关闭了。你去沿街走一走就会发现，有相当多的中小企业关厂歇业或倒闭关门，有些写字楼甚至空了一半。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在城里没了工作怎么办？回家呗。这些人过去在城里叫Tony，回家叫二蛋，从Tony到二蛋这种身份转换，在中国并没有太大差别。大家说他回去不就是种地吗？谁告诉你回到农村只能种地？农村现在百业兴旺，乡村振兴激活的是大量新业态。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  我在一个山村和当地县政府联合建立了一所乡村振兴研究院，原来这里有100多户农民，只剩下18户老人，房子也要拆了，我们在这里工作了三年，跟县里、乡里一起把房子保护下来，把拆房子收到的钱拿出三分之一来保护、维修、改造、开发、利用这些古民居、古建筑，现在当地“热”得一塌糊涂，光外来在这开业的就30多户，一到周末能来几千人，堵车堵的上不来下不去。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  我们乡村建设系统中培训出来的一对年轻人，在那里结了婚，男孩创业开了一家小饭店，他说每到周末的时候，颠炒勺颠得胳膊都得贴膏药。还有一家人，在城里抑郁了，干脆举家迁到这个山村，全家精神愉快，一切都恢复了。小伙子是西点师，在当地相当有名，大家要预定、排队才能买到他的货。还有一个外村的农民来这里创业卖烤串，一个周末能卖2000元。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  所以，乡村有好多新事发生，不是只能种地。当然，地也种，我们在那里恢复了很多撂荒的水稻田，发动大家来认——不是认捐，是认这块地。我出生产费，你帮我种，种出来的稻谷帮我存着。我需要多少，你用碾米机帮我碾多少，然后快递给我，这样就能常年吃到新米，不像商店还会加工添加各种东西。或者你们这做米酒，给我做一缸米酒，这样吃的是自己的米，喝的是自己的酒。这一切都有一种城乡之间融合的关系。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;img alt="" height="449" src="https://i.guancha.cn/news/official/2024/02/07/20240207135252765.png" width="600" /&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;span style="color: #666666;"&gt;
   湖南省长沙市
  &lt;/span&gt;
  &lt;span style="color: #666666;"&gt;
   龙塘村草坪音乐会暨村歌首唱发布活动。图自微信公众号“
  &lt;/span&gt;
  &lt;span style="color: #666666;"&gt;
   国仁乡建
  &lt;/span&gt;
  &lt;span style="color: #666666;"&gt;
   ”
  &lt;/span&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   观察者网：所以您一直说乡村振兴是第三资产池，大家得跟得上节奏。
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   温铁军
  &lt;/strong&gt;
  ：尤其是面对现在很多人在城里卷得不行的局面，其实乡村未必不是一种选择。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   观察者网：现在很多资本在寻找出路的过程当中，已经把目光看向了乡村。
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   温铁军
  &lt;/strong&gt;
  ：这当然是个机会，但也是个大麻烦。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  我跟很多人说，我们已经形成了庞大的资本，城市已经是一片“红海”，找不到投资机会。我在银行系统工作了十几年，跟各地银行打交道很多，到哪儿都希望跟当地金融口的人交流，所以相对比较了解情况。我既不是纯粹金融部门的人，也不是纯粹农业部门的人，我们要把金融供给侧改革和农业供给侧改革相结合，否则就金融过剩谈金融过剩，没有意义。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  之所以现在楼市如此低迷，就是因为前一段时间的楼市是金融化的，也就是地产金融化的虚拟扩张，把社会财力透支到这几年房地产带动的虚高中，才造成当前如此严重的房地产下滑。地产金融化的虚拟扩张所造成的重大损失在今天爆发出来，难道不应该好好检讨吗？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  当好多人还没需求的时候，房子造出来了。好多有点钱的人就追着潮流买了很多现在消费不了、出租不了的房子，更有甚者买的是期房，这就等于把未来数年的消费能力，一次性砸到了所谓期房或现房炒作上。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这是把金融虚拟扩张的投机功能放到了房地产上，像极了2001年美国新经济泡沫崩溃之后，实体经济转移到中国，大量过剩的金融资金进入美国房地产，几年时间在美国造成次贷危机。而次贷危机没法调控，于是就引发华尔街金融海啸。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  我国的做法和美国最大不同的在于，次贷危机爆发之前先强调房住不炒，呼吁了三年。如果还继续炒怎么办？只好采取手段，遏制房地产。因为这已经不是简单地炒，而是恶性炒作了，所以要把这些东西压住。我特别心疼那些透支了自己和家庭未来的人，但那些跟风炒作的人赖谁？你不能赖命，只能赖自己投机。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  现在，当不能再利用房地产投机获利时，金融资本怎么办？我们提出了金融供给侧改革，但只是强调服务实体经济。现在真正的、最大的蓝海在哪儿？在乡村。从2005年新农村建设到现在，国家财政的最大项开支是农村，形成了数万亿的沉淀资产。现在对于金融家来说，无外乎是考虑用什么办法去激活它，可以从中形成收益。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这是一个很重要的领域，它跟什么结合才能激活？一定是跟乡村振兴，跟“两山”，跟生态化结合，特别强调是生态产业化、产业生态化。但这些问题被金融部门忽视了，他们还是用过去那种继续追求金融扩张的方式，这其实就是没有跟上二十大强调的新发展方向，继续在“红海”里边，不仅游不动，还会呛水，甚至会下沉。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  所以，我们得找“蓝海”，但麻烦在于“蓝海”没船没桨没工具，或者有船没桨、有桨没舵、有舵没缆绳。现在我们的金融系统，是在照搬美国为首的西方金融制度体系及其全套经营运作方式、甚至法律体系的情况下规制出来的。美国没有农村，也没有“两山”，就是金融资本主导的全球控制，这是我们学不来的。我们在乡村振兴领域，恰恰缺的就是什么样的金融产品配套什么样的金融制度和管理体系，为什么不在这上面下功夫？所以金融供给侧改革一定要跟农业供给侧改革结合，我们在2024年才能闯出条路来。
 &lt;/p&gt;
 
 
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   观察者网：乡村需要有效投资，企业需要为资本找出路，这应该是一拍即合、双向奔赴的事情，但目前资本下乡仍然存在很多问题。比如说，有些企业到了农村不知道要投什么、怎么投，更不知道怎么和农民打交道，然后就下乡失败了。对于这个问题您有什么观察？
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   温铁军
  &lt;/strong&gt;
  ：失败得让人感觉太蠢了，为什么会一个接一个地失败？难道不吸取点教训吗？这种失败让人既感到痛心，又觉得你们怎么了，你们值得我们帮助吗？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;img alt="" height="450" src="https://i.guancha.cn/news/mainland/2024/02/07/20240207135934896.jpg" width="600" /&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;span style="color: #666666;"&gt;
   当地时间2021年10月14日，美国密西西比州佩斯，农场收获稻谷。图自视觉中国
  &lt;/span&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  再看有关部门，长期以来学美国，把立体循环、多业态、生态化的农户经济毁掉，改成单品的、大规模的、集约化的农业经济。我说美国哪有什么农民，人家叫农场主，中国有多少农场主？我没见到任何东亚社会照搬美国模式能够成功的，我一直希望大家注意，东亚模式跟“盎格鲁-萨克逊模式”不一样，跟所谓的“莱茵模式”也不一样，东亚模式就是资源禀赋决定的。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  可是我很少看到有关部门在讨论这类问题时，真的把资源禀赋当成是基本条件。大量投资者盲目闯进农业，以为按照现行的这套体系能够获利，他们的失败应该说是显而易见的，甚至从一开始就注定了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   观察者网：有关管理部门是否应该在政策上有更大的作为，来为资本或企业提供引导和帮助？您对此有什么建议？
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   温铁军
  &lt;/strong&gt;
  ：首先要好好学习二十大报告，把什么是中国式现代化及其五大特征弄清楚。这五大特征中，之前并没有明确提到过“人与自然和谐共生”，而农业本身就具有人与自然和谐共生的特征，不要强行把人与自然和谐共生改成对生态、环境、资源的破坏，要把过去粗放的数量型增长改为质量效益型增长，要找到有利于过剩资本和农村大量生态资源转化成产业过程中相结合的点位，才有可能调整城乡严重不平衡的状态。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  值得注意的是，这里有一个很大不同，就是现在文件里强调的是把产业留在县域，让农民分享产业留在县域的收益，同时要求在县域经济中率先实现城乡融合，还要求以城乡融合来引领新型城镇化。大多数投资人脑海里可能都没有这些概念，有关部门脑海里可能有，但怎么理解、怎么和工作结合，尤其是具体到业务中，还是有一定可以继续努力的空间。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  
  
 &lt;/p&gt;
 &amp;amp;
 &amp;amp;
 &amp;amp;
 &amp;amp;
 &amp;amp;
 &amp;amp;
 &amp;amp;
 &amp;amp;
 &amp;amp;
 &amp;amp;
 &amp;amp;
 &amp;amp;
 &amp;amp;
 &amp;amp;
 &amp;amp;
 &amp;amp;
 &amp;amp;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   观察者网：2023年底的中央经济工作会议还提到，要把推进新型城镇化和乡村全面振兴有机结合起来，促进各类要素双向流动，推动以县城为重要载体的新型城镇化建设，形成城乡融合发展新格局。这里提到的新型城镇化和城市化有什么区别？
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   温铁军
  &lt;/strong&gt;
  ：这是二十大以后一个很大的差别。二十大以前可能还有很多关于城市化的提法，但城市化不仅不见于二十大报告的文字之中，并且二十大以后其它部门的文件中也很少再见到关于城市化的论述了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这说明现在我国的城市化率已经达到了相对较高的水平，原来我们预期到2030年中国城镇化率达到70%，现在城镇化率已经到66.16%。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  大量进城人口实际上并不可能形成长期稳定的定居生活，其中仍有3.3亿的流动人口，这是其他国家无法想象的。原来的设计是用城市化的方式，把这些人变成城市人口，但实际上这么多年过去了并没有成功，不是因为城市没有开放，而是这些人不愿意。很多到城里来打工的人不愿意放弃家乡的房子或土地等农村生产资料，哪怕荒着也要留着，因为觉得自己难以得到稳定的收入。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  真正的问题在于，城市中的各项用工制度几乎不能为进城务工者提供保障。如果把他们的五险一金加上，劳工成本将提高百分之五六十，所谓劳动力价格相对较低的比较优势就不存在了，会更进一步导致劳动密集型产业外流。我们现在是在和世界上年轻人口多、劳动力价格相对较低的国家竞争劳动密集型产业，当这些产业不断外移时，怎么稳得住这3亿多的打工人口？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  更何况，现在还没加上进城务工者的五险一金，劳动密集型产业已经大批外流了，这个矛盾该怎么解决？我们不能顾左右而言他，得把真实问题搞懂。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这些务工人员心里没底，因为他们在城里没有社保、失业保险、医疗保险等基本保障。但是，农村以村为单位的统筹医保，虽然不能全报销，但按规定在县级医院看病就能按较高比例报销。当然如果一定要去北京这种大城市看病，报销比例就比较低了，这是医疗资源配置不合理导致的。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  县以下区域想留住人，需要合理配置各种各样的公共资源。其实哪怕在城里，公共资源配置也并不合理。现在，我们各种各样的工作都没做，只是停留在口头上。与其这样，还不如先不要强调城市化的问题，脚踏实地地把新型城镇化和中小企业实体经济发展结合起来。这个结合门槛最低在县以下，因为打工者的基本保障还在村里，还是以村来趸交医疗保险并统一形成社会保障，这就意味着劳动力价格相对较低，能够服务于县以下的实体经济发展。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  新型县域经济跟2005年强调新农村建设时提出的道理一样，新型城镇化就是实体经济、中小企业可以低门槛、低成本在县以下落户，打工者也可以就近低成本地在县以下打工，产业就可以留在县域，农民就可以分享收益，而且生活成本较低，不会造成交通大动脉一到过年就拥堵。
 &lt;/p&gt;
 
 
 &lt;p&gt;
  如此一来，城乡、区域发展相对比较平衡，社会稳定性会大幅增加。这是二十大面对复杂的国际局势、历史上前所未有的重大挑战，提出的如何打造压舱石的新型县域经济。这样一来，我们也就理解了为什么要强调新型城镇化。新型城镇化要强调城乡融合战略，城乡融合战略要率先在县域经济中实现，县域经济要考虑产业留在县域，这是一环扣一环的紧密表述。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   观察者网：您觉得中国的县域城镇化，它的特点、重点和难点又在哪里？
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   温铁军
  &lt;/strong&gt;
  ：第一个特点是，县域城镇化意味着实体经济中的中小企业主要在县域，外出打工者可以就近得到就业机会。很多人已经在县城买房，新型县域经济中的所谓城镇化已经自然形成。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  第二个特点是，这些年很多地方搞“合村并居”，实际上已经出现了几千甚至上万人口的大社区，这也是城镇。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  国外几百人口集中在一起，有几个咖啡馆、小饭馆、小商店、加油站，就是一个镇，要是有几千人口一般都叫市，所以它的城市化也一样。比如，美国并不是把所有人都集中到大纽约，大纽约连带周边地区大概也就一两千万人口，不像我们将几千万人口集中在一个所谓的片区上，造成环境污染、交通不便和各种各样的社会资源紧张。一旦出现某条运输线中断，或某个交通枢纽、能源节点出问题，就会爆发影响几千万人的灾难性问题。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  我们面对全球化挑战，面对历史上前所未有的大变局，尤其是惊涛骇浪，不提前准备这些布局就会很麻烦。其实可以把现在已经形成的、相对有人口规模的村委会直接改成城镇。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  第三个特点是，因为在县域内有大量的生态资源没有得到开发，所以中央提出生态产业化、产业生态化作为生态经济的主要方式。对于县域经济来说，它恰恰是形成县域产业的主要基础。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  县域有着非常丰富的山水资源，而且很多资源非常有意思。比如，我们跟某地的县乡村三级协商好，筹集3万块钱把这个村的柿子树包下来，一到落叶的时候，小柿子跟灯笼一样挂在树枝上，变成摄影网红打卡点。摄影界人士都是典型的中等收入群体，能花几十万买“长枪短炮”，就不在乎花几千块钱住民宿，村里的民宿业一下就发展起来了。我们一年付给农民1万块钱，全村的柿子树就保下来了，变成摄影网红打卡点，对我们来说成本很小。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  类似的案例还有很多，无外乎稍微动点脑筋，生态资源就产业化了，就能产生收益，带动多业态兴旺发达。为什么要一条道走到黑，非得让这些山村种粮食不可？柿子树非得砍了吗？二十大以后，我们强调“大食物安全观”，要向森林要食物，向江河湖海要食物，向设施农业要食物，要有大农业观，有关部门也要跟上这个步伐。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;img alt="" height="798" src="https://i.guancha.cn/news/official/2024/02/07/20240207133644149.jfif" width="600" /&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;span style="color: #666666;"&gt;
   福建省屏南县墘头村。图自“屏南乡村振兴研究院”
  &lt;/span&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   观察者网：所以接下来县域经济对中国的可持续发展非常重要。
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   温铁军
  &lt;/strong&gt;
  ：首先是应对惊涛骇浪，当惊涛骇浪真来的时候，上哪去？我总跟大家说，历史留给我们的教训是“小乱避城，大乱避乡”。其实，县域经济和乡村振兴很大程度上是应对全球化挑战的基础，是我们的布局。如果没有这些布局，就等于把自己完全不设防地袒露给主要竞争对手。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   观察者网：接下来想跟您聊一下人的问题，乡村振兴，关键在人，需要大量的人才和劳动力。过去我们经常说农村有一支“386199部队”，用三个节日的日期来对应留守农村的妇女、儿童和老人。要想乡村振兴，必须要改变农村的这种局面，扭转长期以来乡村人口向城市单向流动的趋势，实现人口在城乡的双向流动。
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   我注意到，目前很多城市在优化人口落户措施，300万人以下的城市已基本取消落户限制，300万人以上城市落户正有序放开，一些常住人口在500万以上的超大、特大城市，虽然还存在户籍限制，但落户门槛也已大幅降低。在各类各级城市都纷纷发动人口和人才竞争的背景下，乡村能吸引和留住人才吗？
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   温铁军
  &lt;/strong&gt;
  ：首先，这是两回事。抢人大战针对的是中高端人才，不针对普通劳动力，需要注意的是，普通劳动力特别是农村流动打工人口，始终在低端劳动力市场上，并不被现行的法律法规等过分看重，所以抢人不包括他们。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  其次，我国有很多政策鼓励农民进城，尤其是很多政策变相鼓励农民至少在乡镇、县城等地买房，目的是帮助消化过剩房地产。比如把教育集中到县城，将教育市场化、产业化，如果不在县城买房，孩子就不能上学，所以在农村的“61”群体不存在了。再比如，将医疗资源集中到至少县级地区，“99”们也得因为看病需要，到城里去。很多乡村就被这些政策掏空了，这不是自然的过程，而是人为制造的。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  房地产高潮是2015年以后——最近5到8年左右的时间内，为了满足房地产资本金融化扩张所形成的制度需求，产生了一批促使农民离开、客观上也造成乡村衰败的政策。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  现在有大量的城里人想要下乡，截至2022年底，全国返乡入乡创业人员数量累计达到1220万人。但这些人在乡下遇到了各种困难：
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  首先，没有政策给予城乡户口同样的待遇。进城打工、居住半年以上，算城市人口，下乡半年以上，算不算农民人口？到城里可以得到所谓的市民待遇，下乡能不能得到农民待遇？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中央政策讲城乡两个要素市场要自由流动，按照要素市场自由流动的基本原则，我能到乡下去实现对要素的占有吗？连买都买不到。没有政策鼓励市民下乡，大量政策鼓励农民进城，凭什么？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;img alt="" height="401" src="https://i.guancha.cn/news/official/2024/02/07/20240207140959158.png" width="600" /&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;span style="color: #666666;"&gt;
   北京小毛驴市民农园。图自
  &lt;/span&gt;
  &lt;span style="color: #666666;"&gt;
   微信公众号“国仁乡建”
  &lt;/span&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2017年乡村振兴出台时，某地设立“黄金20条”等等，呼吁市民下乡，当地领导干部在中央发言，想推广这一经验，推动要素城乡融合、双向流动。但是从2017年到现在，一直没有太大反响。
 &lt;/p&gt;
 
 
 &lt;p&gt;
  我认为，主要还是房地产和各种各样的资本力量在作祟：你们都搬走了，我才能控制乡村的资源，以最低的价格得到最大的资源，实现资源向资本的转化，从而获得资源资本化的增值收益。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  老百姓反对资本下乡，实际上是各有关部门没有根据生态产业化、产业生态化，甚至生态资本深化，以及中央提倡的人与自然和谐共生的发展方针，去推双向流动，所以才出现了所谓“人的问题”。大家认为讲什么乡村振兴，人都没了，谁振兴？只有农民才是乡村振兴的主体。农民被要求进城，连“99”都没了，怎么以农民为主？同时，又反对已经下乡的市民，不让他们来，好把这块资源留出来，让资本占有。这其中有各种各样的利益关系，需要太多的解释，很多似是而非的提法，其实背后都有利益关系。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  举个例子，2023年7月28日，九部门联合发文，鼓励退休医生、退休教师、退休技术人员、退休干部以及退役军人下乡。因为农村需要这些人才，所以各地应该适当建立一些优惠政策，让他们能够下得去、待得住，能够创业、带动乡村发展。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但即便只是部分性地鼓励“五退”回乡，就有一些声音立刻“哗”地扑过来，说这样会导致农民利益受损。真的吗？还没做，怎么就知道他们不会帮助农民共同创业创新？我们怎么能指望着农村剩下的这点人，就能推动乡村振兴？很多似是而非的讨论响起，就是为了严格限制、不能动农村的任何生产资料。这些说法看似政治正确，实际上背后不知道有什么样的利益关系在起作用，至今很少有人把它说透。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  所以我觉得，所谓“人的问题”其实不是人的问题，“人的问题”是现象，背后本质还是利益问题。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   观察者网：现在农村已经空心化很严重了，市民下乡也受到了一些阻力，政府职能部门应该做些什么？
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   温铁军
  &lt;/strong&gt;
  ：首先，要好好学习2017年乡村振兴战略提出时，领导人特意安排在中央农工会上做经验发言的20条黄金政策，认真研究如何才能让城乡两个要素市场真正实现自由流动，如何把国家确立的城乡融合作为一个重大战略。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  城乡融合战略和以前的城乡统筹、城乡一体化等都不一样。把城乡融合战略落实在现在的乡村振兴之中，实际上就是要把这些政策要求，演变成市民下乡，与农民联合创业，变成大众创业、万众创新，变成乡村的百业兴旺，让乡村实现真正的振兴。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;img alt="" height="402" src="https://i.guancha.cn/news/mainland/2024/02/07/20240207143952650.jpg" width="600" /&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;span style="color: #666666;"&gt;
   2024年1月26日，重庆市，南岸区放牛村
  &lt;/span&gt;
  &lt;span style="color: #666666;"&gt;
   分红大会现场。图自IC photo
  &lt;/span&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   观察者网：中央经济工作会议和中央农村工作会议还对农民增收这件事做出了部署，提出2024年要强化农民增收举措，实施农民增收促进行动。怎么才能让农民的腰包真正鼓起来？在增加农民收入上，您有什么建言？
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   温铁军
  &lt;/strong&gt;
  ：世界上没有靠农业致富的先例。大概20多年前，我们在村里办乡村建设学院时，就曾在采访中与中央电视台的一位主持人有过“碰撞”。他说按你这种说法，农民致富就无望了？我说，你找出一个农民只在农业领域中、只用种地的方式致富的案例来，我就服你。我满世界找，都没找到。美国吗？美国的农业人口不是农民而是农场主，下地干活的农民是墨西哥等国家来的打工者，但他们不计入美国农业人口，所以能拿美国来衡量中国吗？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  怎么让农民致富，现在的政策是把农民捆在农业上。但真正的三产是什么？东亚小农社会都是靠综合农协让农民得到二产、三产的增值收益，才能使农民人均收入高于城市。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  日本是最典型的例子，日本综合农协是把所有的一二三产、四五六产全部放在一个组织体系内。近99%的日本农民都加入了综合农协，分享国家给定的金融优惠政策和税收优惠政策，各种优惠政策都通过综合农协这一个系统下达，因此农民愿意加入。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  加入以后，综合农协在县以下办金融，不仅免税，收益的51%返还农民。保险、超市、房地产、旅游、饭店、餐饮、批发等都是农协这个农民自己的组织在办，产生的收益都是免税返回，所以才使得日本农民的人均收入高于城市。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但现在在我们国家，这些利益已经让给那些资本集团了，它们吃进去的，想再让它们吐出来，难上加难。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  比如，有相当多的农业投入、农业政策是优惠资本集团下乡的，鼓励它们圈占大量资源，甚至鼓励它们盖大楼养猪等，这就压住了农民致富的路径。再比如，农民能做三产吗？顶多开个农家乐，这是“农民干三产”吗？这叫“农文旅结合”。能办金融吗？立刻掐死。能办保险吗？掐死。当这些高收益的部门都不允许农民进入，也不允许农民组织去做批发、购销、加工、物流等，农民自己独门独户怎么做？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  现在提出“三变改革”，要重新发展新型集体经济，但真正做的有几家？最终还是让利给了那些外部资本。有些地方干部还是说实话的，有一个地方的农业厅长说，温老师你能不能跟我一起，真的办几个合作社？他说得很直白，他们的合作社大部分都是假的，不外乎就是收5张身份证，从国家拿点补贴。
 &lt;/p&gt;
 
 
 &lt;p&gt;
  所以，现在有各种各样让农民致富的办法，但在实际操作上却想方设法把农民排斥在外，以方便和资本集团分肥。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   观察者网：最后想和您聊一聊粮食安全问题，最近这个话题大家讨论得很多。我们看到，俄乌冲突持续至今，全球各地自然灾害此起彼伏，近年来极端天气因素影响等等，已经给全球的粮食安全带来严峻挑战，您怎么评价我国现在的粮食安全现状？
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   温铁军
  &lt;/strong&gt;
  ：这些现象确实存在，但并不是直接造成粮食安全问题的原因。国际社会已经有很多讨论，也组织过相当多的研究，国内也有一些研究成果。2008年华尔街金融海啸爆发后，有一个非常明显的现象，就是量化宽松大量制造美元，美元进入大宗商品市场，其中最容易造成通货膨胀的就是粮食。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  比如，小麦是粮食单向通胀的典型案例。随着殖民扩张，小麦从西亚、北非、欧洲变成了全世界广泛种植的主要粮食作物，美国、乌克兰和俄罗斯等都是小麦最大的生产国。小麦在不减产的条件下价格翻倍，导致小麦进口依存度过高的国家，立刻出现粮食危机。金融危机向外转嫁代价，造成世界市场严重通货膨胀，这是危机的根源。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;img alt="" height="349" src="https://i.guancha.cn/news/mainland/2024/02/07/20240207144220604.jpg" width="600" /&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;span style="color: #666666;"&gt;
   当地时间2022年8月9日，
  &lt;/span&gt;
  &lt;span style="color: #666666;"&gt;
   运粮船从乌克兰港口出发。图自视觉中国
  &lt;/span&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  对于中国来说，中国的粮食问题没有一次是因为粮食本身出问题而引起讨论的。上世纪80年代，我就说粮食问题不是“粮食的问题”。到90年代中期，我写的相关文章被很多刊物转载。但现在再这样强调的时候，就没有反响了，因为当年国内还没有形成那么多的利益集团，现在客观上已经形成了，利益结构的藩篱已经固化了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  因此我们今天的粮食危机出在哪儿？出在利益结构藩篱已经固化，内外之间的连结非常复杂。今天把这个问题严肃地提出来，大家应该看到粮食安全并不是产量问题，也不是统计数据问题和仓储问题。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  全世界范围内的研究显示，早在新世纪之初，人类农业生产力的发展带来的农业全部产出折成干物质，相较于人的需求已经过剩，所以不是生产不足。2008年，38个国家出现粮食危机，是量化宽松政策造成的，而不是生产减少了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  例如，北非爆发颜色革命，根源基本是粮食危机。埃及掀起解放广场运动，原因是埃及将尼罗河的大量耕地改种棉花，而不是生产小麦以满足本国粮食需求。政府为了还外债，让跨国公司占有土地资源生产长绒棉，最终由跨国公司占有收益，然而一旦粮食价格翻倍，老百姓就没得吃。危机是这么发生的。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这个世界上有多少粮食危机是因为生产问题造成的？有多少是金融危机造成的？有多少是跨国公司控制农业资源造成的？这些本质性的问题很少有人揭示，更遑论政策讨论。如果这些都没有进入政策讨论的视野，我们又该如何看待可能发生在中国的粮食危机呢？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  所以，问题的关键不是简单的产量问题，是如何形成一个相对比较稳定的、自主的农业安全政策的问题，尤其是要结合中央最近几年特别强调的“大食物体系”“大食物观”和“大食物安全观”，形成农业强国的基本内涵，才能走出以往狭义的粮食安全讨论，才能真的有政策出台落实，才能真正保障14亿人口大国的粮食安全。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;img src="https://i.guancha.cn/shiping-banner.jpg" width="530px" /&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   本文系观察者网独家稿件，文章内容纯属作者个人观点，不代表平台观点，未经授权，不得转载，否则将追究法律责任。关注观察者网微信guanchacn，每日阅读趣味文章。
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Tue, 20 Feb 2024 05:04:00 GMT</pubDate></item><item><title>习近平：在纪念毛泽东同志诞辰130周年座谈会上的讲话</title><link>https://www.guancha.cn/XiJinPing/2023_12_26_720382_s.shtml</link><description>&lt;div class="content all-txt"&gt;
 &lt;p&gt;
  新华社北京12月26日电
  &lt;strong&gt;
   在纪念毛泽东同志诞辰130周年座谈会上的讲话
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  （2023年12月26日，上午）
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  习近平
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  同志们，朋友们：
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  今天，我们怀着十分崇敬的心情，在这里隆重集会，纪念中国共产党、中国人民解放军、中华人民共和国的主要缔造者，中国各族人民的伟大领袖毛泽东同志诞辰130周年。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  毛泽东同志是伟大的马克思主义者，伟大的无产阶级革命家、战略家、理论家，是马克思主义中国化的伟大开拓者、中国社会主义现代化建设事业的伟大奠基者，是近代以来中国伟大的爱国者和民族英雄，是党的第一代中央领导集体的核心，是领导中国人民彻底改变自己命运和国家面貌的一代伟人，是为世界被压迫民族的解放和人类进步事业作出重大贡献的伟大国际主义者。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  毛泽东同志出生的那个年代，由于西方列强入侵和封建统治腐败，具有5000多年文明历史的中国已逐步成为半殖民地半封建社会，国家蒙辱、人民蒙难、文明蒙尘，中华民族遭受了前所未有的劫难，救亡图存、振兴中华成为全体中国人民的共同梦想。为了拯救民族危亡，中国人民奋起反抗，仁人志士奔走呐喊，太平天国运动、戊戌变法、义和团运动、辛亥革命接连而起，各种救国方案轮番出台，但都以失败告终。中国共产党登上历史舞台后，团结带领全国各族人民，进行了艰苦卓绝的抵御外敌入侵、反抗民族压迫和阶级压迫的伟大斗争。在这关系国家存亡、民族解放的波澜壮阔伟大斗争中，涌现了一批批人民英雄、民族脊梁，毛泽东同志就是他们中的杰出代表、一代伟人。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  青年时代，毛泽东同志就以“自信人生二百年，会当水击三千里”的壮志豪情，立下拯救民族于危难的远大志向，投身救国救民的伟大事业。为了找到中国的出路，毛泽东同志“向大本大源处探讨”，在反复比较和鉴别中，毅然选择了马克思列宁主义，选择了为实现共产主义而奋斗的崇高理想，从此一生追寻，矢志不移。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  毛泽东同志的一生是为国家富强、民族振兴、人民幸福而不懈奋斗的一生。新民主主义革命时期，以毛泽东同志为主要代表的中国共产党人团结带领人民，浴血奋战、百折不挠，打败日本帝国主义，推翻国民党反动统治，完成新民主主义革命，建立了中华人民共和国，实现了近代以来中国人梦寐以求的民族独立、人民当家作主。新中国成立后，团结带领人民自力更生、发愤图强，进行社会主义革命，消灭延续几千年的封建剥削压迫制度，确立社会主义基本制度，推进社会主义建设，实现了中华民族有史以来最为广泛而深刻的社会变革，取得了社会主义建设的伟大成就，使中国成为在世界上有重要影响的大国，积累起在中国这样一个社会生产力水平十分落后的国家进行社会主义建设的重要经验。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在几十年艰难而辉煌的战斗生涯中，毛泽东同志为中华民族、中国人民建立了不可磨灭的历史功勋，作出了光耀千秋的历史贡献。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  毛泽东同志带领人民开创了马克思主义中国化的历史进程。没有革命的理论，就没有革命的实践。马克思主义基本原理具有普遍适用性，只有同各国实际相结合才能显示出强大的真理力量。毛泽东同志说，“马克思列宁主义的伟大力量，就在于它是和各个国家具体的革命实践相联系的。对于中国共产党来说，就是要学会把马克思列宁主义的理论应用于中国的具体的环境。”毛泽东同志高度重视、始终坚持用马克思主义基本原理解决中国的实际问题，在同各种错误倾向作斗争并深刻总结中国革命经验的过程中创立了毛泽东思想，在探索适合中国国情的社会主义建设道路的实践中丰富和发展了毛泽东思想。毛泽东思想是马克思列宁主义在中国的创造性运用和发展，是被实践证明了的关于中国革命和建设的正确的理论原则和经验总结，实现了马克思主义中国化的第一次历史性飞跃。毛泽东同志把辩证唯物主义和历史唯物主义运用于无产阶级政党的全部工作，在中国革命和建设的长期艰苦斗争中形成了具有中国共产党人鲜明特色的立场、观点、方法，体现为实事求是、群众路线、独立自主三个基本方面。这是毛泽东思想活的灵魂。毛泽东思想是我们党的宝贵精神财富，将长期指导我们的行动。毛泽东同志用马克思主义之“矢”射中国具体实际之“的”的伟大实践，为我们正确对待马克思主义、不断推进马克思主义中国化时代化提供了光辉典范。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  毛泽东同志带领人民锻造了伟大光荣正确的中国共产党。中国革命、建设事业必须由一个先进政党来领导。毛泽东同志指出：“没有中国共产党的努力，没有中国共产党人做中国人民的中流砥柱，中国的独立和解放是不可能的，中国的工业化和农业近代化也是不可能的。”毛泽东同志是最早一批建立地方党组织的领导人之一，参加了党的一大会议，在井冈山斗争时期领导了红军和根据地党的建设。他明确提出要把党的建设作为一项“伟大的工程”来推进，并且成功领导实施了这一伟大工程。毛泽东同志是我们党党的建设理论的奠基人。他在马克思主义政党史上第一次科学地阐明了党的建设同党的政治路线的关系，揭示了党的建设的基本规律，为加强党的建设指明了方向；着重强调要从思想上建党，创造了通过批评和自我批评进行思想教育的整风形式；创造性地运用民主集中制原则正确处理党内关系、维护党的团结统一；概括形成了党的“三大作风”，成为中国共产党区别于其他任何政党的显著标志；在探索跳出历史周期率的深刻思考中，给出了第一个答案，那就是“让人民来监督政府”，等等。新中国成立后，毛泽东同志积极探索执政党建设规律，强调要始终保持谦虚谨慎、戒骄戒躁、艰苦奋斗的作风，高度警惕并着力防范党员干部腐化变质，坚决惩治腐败，等等，积累了执政条件下党的建设的初步经验。毛泽东同志亲手缔造的中国共产党，在一次次革命性锻造中不断走向成熟，始终走在时代前列，成为全国人民的主心骨，成为中国革命、建设、改革事业的坚强领导核心。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  毛泽东同志带领人民建立了人民当家作主的新中国。为人民谋幸福、为民族谋复兴是我们党的初心使命。我们党自成立之日起就致力于建设人民当家作主的新社会。毛泽东同志强调，“我们是人民民主专政，各级政府都要加上‘人民’二字，各种政权机关都要加上‘人民’二字。”新中国的成立，实现了中国向人民民主制度的伟大跨越，掌握了自己命运的中国人民，通过各种途径参与管理国家事务，管理经济、文化和社会事务。毛泽东同志指出：“中国的命运一经操在人民自己的手里，中国就将如太阳升起在东方那样，以自己的辉煌的光焰普照大地，迅速地荡涤反动政府留下来的污泥浊水，治好战争的创伤，建设起一个崭新的强盛的名副其实的人民共和国。”在党的领导下，新生的人民政权实现和巩固全国各族人民的大团结，实现和巩固全国工人、农民、知识分子和其他各阶层人民的大团结。大力推动经济建设，奋力改变一穷二白的落后面貌，有力保障了人民的基本生活需要；不断发展社会主义文化，提高人民群众的思想道德和科学文化素质；建立和发展了包括“两弹一星”在内的强大国防力量，彻底结束了旧中国屡遭外敌入侵的历史，我国国防力量走在世界前列；坚持独立自主的和平外交政策，坚定维护国家独立主权尊严，彻底结束了旧中国的屈辱外交，中国作为一个独立的、具有完整主权的国家屹立于世界东方。古老的中国在人民的手中换了人间，中国人民扬眉吐气，新中国的国际地位日益提高。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  毛泽东同志带领人民创建了先进的社会主义制度。只有社会主义才能救中国、才能发展中国。毛泽东同志指出：“社会主义制度的建立给我们开辟了一条到达理想境界的道路。”在中央苏区和延安时期，毛泽东同志为建立人民民主主义的制度，进行了大量的理论和实践探索。新中国成立后，毛泽东同志领导制定《中国人民政治协商会议共同纲领》、《中华人民共和国宪法》，确定了我国的国体、政体、国家结构形式，建立了新中国国家政权组织体系，建立起人民代表大会制度、中国共产党领导的多党合作和政治协商制度、民族区域自治制度。1956年，我国基本完成对生产资料私有制的社会主义改造，基本上实现生产资料公有制和按劳分配，建立起社会主义经济制度。在开展大规模社会主义建设中，还探索建立了社会主义科技、教育、文化、医疗卫生等方面的具体制度。毛泽东同志领导建立的植根中华大地、符合中国国情、体现人民愿望的社会主义制度具有无比优越性，不仅在推进社会主义革命和建设中发挥了重要作用，并且为当代中国的一切发展进步奠定了根本政治前提和制度基础。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  毛泽东同志带领人民缔造了战无不胜的新型人民军队。没有一个人民的军队，便没有人民的一切。毛泽东同志最早提出并领导武装斗争、创建人民军队工作。在艰苦卓绝的革命战争中，他系统解决了以农民为主要成分的革命军队如何建设成为一支无产阶级性质的、具有严格纪律的、同人民群众保持亲密联系的新型人民军队的问题。他规定了人民军队全心全意为人民服务的唯一宗旨，规定了党指挥枪的原则，确立了政治建军原则，制定了三大纪律八项注意，实行政治、经济、军事三大民主，执行官兵一致、军民一致和瓦解敌军的原则，形成了一套人民军队政治工作的方针和方法，系统提出了建设人民军队的思想，制定了一系列人民战争的战略战术，为人民军队打败国内外异常凶恶的敌人、夺取中国革命的胜利提供了根本指引。新中国成立后，毛泽东同志深入探索人民军队建设新的特点规律，提出必须加强国防，建设现代化革命武装力量和发展现代化国防技术的重要指导思想，为巩固新生人民政权、确立中国大国地位、维护中华民族尊严提供了坚强后盾。毛泽东同志亲手缔造的人民军队，成为忠诚于党、忠实执行革命政治任务的武装力量，成为完全彻底为中国人民奋斗的子弟兵，是保证国家独立、人民幸福、国防巩固的坚强柱石。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  毛泽东同志把自己的一生献给党和人民，留下了永志后人的崇高精神风范。毛泽东同志展现出一个伟大革命领袖高瞻远瞩的政治远见、坚定不移的革命信念、勇于开拓的非凡魄力、炉火纯青的斗争艺术、杰出高超的领导才能、心系人民的赤子情怀、坦荡宽广的胸怀境界、艰苦奋斗的优良作风，赢得了全党全国各族人民的爱戴和敬仰，毛泽东同志的崇高精神风范永远是激励我们继续前进的强大动力。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  同志们、朋友们！
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  社会主义是人类历史上全新的事业，由于中国是在极为落后的基础上进行社会主义革命和建设的，没有现成的经验可以借鉴，在前进道路上出现这样那样的曲折和失误是难以完全避免的。正如毛泽东同志所指出，“对于建设社会主义的规律的认识，必须有一个过程。必须从实践出发，从没有经验到有经验，从有较少的经验，到有较多的经验，从建设社会主义这个未被认识的必然王国，到逐步地克服盲目性、认识客观规律、从而获得自由，在认识上出现一个飞跃，到达自由王国。”不能否认，毛泽东同志在社会主义建设道路的探索中走过弯路，特别是发动和领导“文化大革命”这个严重错误。对毛泽东同志的历史功过，我们党已经作出了全面评价，他的功绩是第一位的，错误是第二位的，他的错误是一个伟大的革命家、伟大的马克思主义者所犯的错误。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  改革开放以后，我们党解决了正确评价毛泽东同志和毛泽东思想的历史地位、根据新的实际和历史经验确立中国实现社会主义现代化的正确道路这两个相互联系的重大历史课题，作出了把党和国家的工作重点转移到以经济建设为中心的社会主义现代化建设上来、坚持四项基本原则、实行改革开放的历史性决策，开启了建设中国特色社会主义的新长征。为加快推进社会主义现代化，我们党坚持党的基本路线不动摇，大力推进实践基础上的理论创新、制度创新、文化创新以及其他各方面创新，实行社会主义市场经济体制，实现了从生产力相对落后的状况到经济总量跃居世界第二的历史性突破，实现了人民生活从温饱不足到总体小康、奔向全面小康的历史性跨越，为我国社会主义现代化建设和中华民族伟大复兴提供了充满新的活力的体制保证和快速发展的物质条件。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  党的十八大以来，我们党在新中国成立特别是改革开放以来长期探索和实践基础上，全面贯彻新时代中国特色社会主义思想，采取一系列战略性举措，推进一系列变革性实践，实现一系列突破性进展，取得一系列标志性成果，战胜一系列重大风险挑战，成功推进和拓展了中国式现代化，推动党和国家事业取得历史性成就、发生历史性变革，为强国建设、民族复兴伟业提供了更为完善的制度保证、更为坚实的物质基础、更为主动的精神力量。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  同志们、朋友们！
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  对毛泽东同志的最好纪念，就是把他开创的事业继续推向前进。以中国式现代化全面推进强国建设、民族复兴伟业，是全党全国各族人民在新时代新征程的中心任务。这是毛泽东等老一辈革命家的未竟事业，是当代中国共产党人的庄严历史责任。新征程上，我们要不忘初心、牢记使命，坚定历史自信、把握历史主动，把中国式现代化宏伟事业不断推向前进。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  要充分激发全体人民的历史主动精神。人民，只有人民，才是创造世界历史的动力。中国式现代化是全体中国人民的事业，必须紧紧依靠人民，汇聚蕴藏在人民中的无穷智慧和力量，才能不断创造新的历史伟业。我们要坚持人民是创造历史根本动力的历史唯物主义基本观点，坚持人民主体地位，充分尊重人民所表达的意愿、所创造的经验、所拥有的权利、所发挥的作用，把维护好、实现好、发展好最广大人民根本利益作为一切工作的出发点和落脚点，让现代化建设成果更多更公平惠及全体人民。要健全人民当家作主的制度体系，发展全过程人民民主，保证人民始终是国家的主人、社会的主人、自己命运的主人，享有更广泛、更真实、更便捷的民主权利和自由。要完善维护社会公平正义的制度机制，保障人民平等参与、平等发展权利，让每一位辛勤劳动、艰苦奋斗、创新创造者都有梦想成真、人生出彩的机会。要着力保障和改善民生，办好各项民生事业，聚焦人民群众所思所盼所忧所急，解决好同老百姓生活息息相关的就业、教育、医疗卫生、养老托幼、社会保障等民生问题，使人民获得感、幸福感、安全感更加充实、更有保障、更可持续，推动全体人民共同富裕取得更为明显的实质性进展。要把握新形势下群众工作的特点和规律，走好新时代群众路线，在深入实际、深入群众的躬身实践中，增进群众感情、把准群众脉搏、精准服务群众，满足人民多层次多样化需求，把工作做到人民群众心坎上，始终保持同人民群众的血肉联系，始终接受人民批评和监督，始终同人民同呼吸、共命运、心连心，使中国式现代化拥有最可靠、最深厚、最持久的力量源泉！
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  要不断开辟马克思主义中国化时代化新境界。马克思主义是我们立党立国、兴党兴国的根本指导思想。毫不动摇坚持、与时俱进发展马克思主义，大力推进实践基础上的理论创新，自觉用中国化时代化的马克思主义指导新的实践，是我们党把握历史主动、紧跟时代步伐、不断开创事业发展新局面的成功之道。实践永无止境，理论创新永无止境，认识真理永远不会完结。中国式现代化为党的理论创新开辟了广阔前景，提出了新的更加艰巨繁重的任务。我们要坚持把马克思主义基本原理同中国具体实际相结合、同中华优秀传统文化相结合，深入探索中国式现代化建设规律，不断回答实践遇到的崭新课题，以理论创新引领实践创新。谱写马克思主义中国化时代化新篇章，需要全党共同努力。广大党员干部特别是各级领导干部要以科学的态度对待科学、以真理的精神追求真理，增强坚持真理的勇气、探索真理的劲头，开动脑筋、勤于思考，积极提出真知灼见，为党的理论创新贡献智慧和力量。人民的创造性实践是理论创新的不竭源泉，要真心拜人民为师，及时总结人民群众创造的新鲜经验，使党的理论真正成为人民所喜爱、所认同、所拥有的理论。要树立世界眼光，深刻洞察人类发展进步潮流，积极回应各国人民普遍关切，为解决人类面临的共同问题贡献中国智慧。要以海纳百川的开放胸襟学习和借鉴人类社会一切优秀文明成果，不断丰富党的理论创新的思想文化资源。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  要进一步深化改革开放。改革开放是当代中国大踏步赶上时代的重要法宝，是决定中国式现代化成败的关键一招。推进中国式现代化，必须进一步全面深化改革开放，不断解放和发展社会生产力、解放和增强社会活力。我们要顺应时代发展新趋势、实践发展新要求、人民群众新期待，以改革到底的坚强决心，动真格、敢碰硬，精准发力、协同发力、持续发力，坚决破除一切制约中国式现代化顺利推进的体制机制障碍。要深化经济体制改革，充分发挥市场在资源配置中的决定性作用，更好发挥政府作用，加快构建新发展格局，构建全国统一大市场，健全宏观经济治理体系，激发各类经营主体活力，加快形成有利于高质量发展的体制机制。要深化科技体制改革，发挥新型举国体制优势，强化国家战略科技力量，强化企业科技创新主体地位，优化配置创新资源，努力突破关键核心技术，推动实现高水平科技自立自强。要协同推进文化体制、社会体制、生态文明体制等各领域改革，全方位为中国式现代化源源不断注入新的动力。现代化离不开开放，开放成就现代化。我们要不断扩大高水平对外开放，坚定奉行互利共赢的开放战略，依托我国超大规模市场优势，以国内大循环吸引全球资源要素，增强国内国际两个市场、两种资源联动效应，稳步推进规则、规制、管理、标准等制度型开放，提升贸易投资合作质量和水平，不断拓展中国式现代化的发展空间。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  要深入推进全面从严治党。领导我们事业的核心力量是中国共产党。中国式现代化是中国共产党领导的社会主义现代化，只有时刻保持解决大党独有难题的清醒和坚定，把党建设得更加坚强有力，才能确保中国式现代化劈波斩浪、行稳致远。要落实新时代党的建设总要求，以党的政治建设统领党的建设各项工作，健全全面从严治党体系，全面推进党的自我净化、自我完善、自我革新、自我提高，使我们党坚守初心使命，走在时代前列，始终保持蓬勃生机和旺盛活力。要顺应中国式现代化事业发展新要求，着力造就忠诚干净担当的高素质专业化干部队伍。教育引导广大党员、干部以强烈的政治责任感和时不我待的紧迫感，及时更新思想观念，补齐素质短板，提高履职能力，勇立时代潮头，争当事业尖兵，坚决摒弃一切固守旧思维、旧理念、老套路、老办法的懒汉思想，坚决反对一切不担当不作为、推脱躲绕、不思进取的躺平行为。各级党组织要以鲜明态度，为担当者担当，为负责者负责，为干事者撑腰，积极营造有利于干事创业的良好环境。要坚持以严的基调正风肃纪，从领导机关和领导干部做起，重实干、做实功、求实效，着力克服形式主义、官僚主义，让广大党员干部尤其是基层干部把更多精力集中到推动发展、服务群众上。腐败是危害党的生命力和战斗力的最大毒瘤，反腐败斗争一刻也不能停歇。要坚持一体推进不敢腐、不能腐、不想腐，深化标本兼治、系统施治，持续保持惩治腐败高压态势，坚决查处政治问题和经济问题交织的腐败，坚决防止领导干部成为利益集团和权势团体的代言人、代理人，深化整治权力集中、资金密集、资源富集领域的腐败，坚决打赢反腐败斗争攻坚战持久战，确保我们党永远不变质、不变色、不变味。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  要坚持和完善“一国两制”，推进祖国统一。中国式现代化需要全体中华儿女和衷共济、共襄盛举。我们要全面准确、坚定不移贯彻“一国两制”、“港人治港”、“澳人治澳”、高度自治的方针，坚持依法治港治澳，坚持和完善“一国两制”制度体系，落实中央全面管治权，落实“爱国者治港”、“爱国者治澳”原则，坚持中央全面管治权和保障特别行政区高度自治权相统一。支持香港、澳门发展经济、改善民生、破解经济社会发展中的深层次矛盾和问题，更好融入国家发展大局。实现祖国完全统一是大势所趋、大义所在、民心所向，祖国必须统一，也必然统一。我们要坚持贯彻新时代党解决台湾问题的总体方略，坚持一个中国原则和“九二共识”，深化两岸各领域融合发展，推动两岸关系和平发展。中国人民有坚定的意志、充分的信心、足够的能力，坚决防止任何人以任何方式把台湾从中国分裂出去。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  要推动构建人类命运共同体。胸怀天下是我们党百年奋斗的一条重要历史经验。中国式现代化是走和平发展道路的现代化，既造福中国人民，又促进世界各国现代化。我们将坚定站在历史正确的一边、站在人类文明进步的一边，高举和平、发展、合作、共赢旗帜，弘扬全人类共同价值，推动落实全球发展倡议、全球安全倡议、全球文明倡议，推动构建持久和平、普遍安全、共同繁荣、开放包容、清洁美丽的世界。我们将坚定维护国际关系基本准则，维护国际公平正义，始终根据事情本身的是非曲直决定自己的立场和政策，尊重各国主权和领土完整，反对一切形式的霸权主义和强权政治。我们将坚持经济全球化正确方向，坚定奉行互利共赢的开放战略，共同培育全球发展新动能，推动建设开放型世界经济，反对保护主义。我们将高质量共建“一带一路”，同各国加强政策沟通、设施联通、贸易畅通、资金融通、民心相通，为国际经济合作打造新平台。我们将积极参与全球治理体系改革和建设，践行共商共建共享的全球治理观，坚持真正的多边主义，促进国际关系民主化，推动全球治理变革朝着更加公正合理的方向发展。中国的发展是世界和平力量的增长，无论发展到什么程度，中国永远不称霸、永远不搞扩张。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  同志们、朋友们！
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  一百多年前，毛泽东同志说：“我们总要努力！我们总要拼命的向前！我们黄金的世界，光华灿烂的世界，就在前面！”今天，毛泽东等老一辈革命家开创的伟大事业正欣欣向荣，他们追求的伟大理想正在变成现实，中华民族伟大复兴展现出前所未有的光明前景。让我们更加紧密地团结起来，只争朝夕、顽强奋斗，沿着中国特色社会主义道路，为以中国式现代化全面推进强国建设、民族复兴伟业而奋勇前进！
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Tue, 26 Dec 2023 13:22:00 GMT</pubDate></item><item><title>郑永年：以哈冲突的舆情战对中美舆情博弈的启示与借鉴</title><link>https://www.guancha.cn/ZhengYongNian/2023_12_20_719685_s.shtml</link><description>&lt;div class="content all-txt"&gt;
 &lt;p&gt;
  自10月以哈冲突爆发以来，中东地区再次成为全球焦点。这轮冲突不仅发生在以色列和哈马斯之间，也发生在各国亲以色列和亲巴勒斯坦的力量之间。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  近期在互联网上被热议的一个话题是，由于社交媒体的多元化（例如TikTok的广泛使用），西方精英控制舆论的“神话”被打破。例如，以哈冲突之初，西方主流媒体按照惯例支持以色列。然而，惯用的舆情控制手法没能限制住多元短视频平台将真相带到民众的面前，大量西方民众都在谴责以色列对平民的攻击，揭开了西方媒体精英的虚伪与双标。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在此背景下，“大湾区评论”专访了郑永年教授。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  【受访者/郑永年】
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   社交媒体只是工具，有效性取决于如何使用
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   大湾区评论：
  &lt;/strong&gt;
  &lt;strong&gt;
   随着TikTok这样的并非完全由美国掌控的新兴互联网平台的崛起，西方精英对舆情的控制力是否已经开始变得虚弱乏力了呢？如果中国能凭借TikTok冲破西方舆情的封锁，是否会引起西方对TikTok更进一步打压和封杀？
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   郑永年：
  &lt;/strong&gt;
  这种结论显然太过简单化。在俄乌冲突之前，TikTok就已经是欧美最大的短视频平台。但在俄乌冲突期间，TikTok却并没有在欧美民间将大量包括中国在内的反战国家呼吁和平的主流声音有效地呈现出来，也无法影响西方对俄罗斯的极限舆情战。所有社交媒体都只是工具，它们的有效性取决于如何使用。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  TikTok是当前最为主流的大众短视频平台，并不完全受西方资本和政治精英的直接掌控。它的确有效地引导巴勒斯坦的舆情，但同时也因为没有删除相关视频而承受了来自美国政治势力的压力。一个不能忽略的事实是，其它几个受亲以色列资本和政治势力影响或掌控的互联网平台，也出现了大量的亲巴勒斯坦或反以色列资本的内容。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  时政舆情行业内有一个较为明确的判断，即便TikTok实施和Facebook等互联网平台同等强度的删帖与遏制的手段，整个西方民间依然会出现亲巴勒斯坦和反以色列的舆情。类似当年美国建制派权贵联合打压美国前总统特朗普的情况——“封杀”特朗普的社交媒体账号，但支持特朗普的舆情依然没有根本上的转变。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在本次以哈冲突的舆情战中，美国亲以色列资本和政治精英对舆情操控失败。其原因是相对于亲以色列精英所控制的传统舆情力量，亲巴勒斯坦与反以色列的舆情力量在互联网时代的西方舆情体系里占据了较大的优势。只是这种优势在传统的舆情视角下，被很多人低估了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;img class="bigimg" src="https://i.guancha.cn/news/mainland/2023/11/27/20231127112449896.jpg" title="点击查看大图" width="530" /&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;span style="color: #666666;"&gt;
   10月16日，在加沙地带南部城市汗尤尼斯，人们从遭以色列空袭损毁的建筑废墟前走过。（图/新华社）
  &lt;/span&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在当下的舆情战中，互联网平台上信息源本身及其数量在用户心中的信任度是具有决定性的。互联网平台只有间接的掌控权和有限的限制力。在传统媒体时代，大型传媒机构垄断信息源，谁控制了为数不多的大型传媒，谁就掌控了民众几乎所有可见的信息源。而在互联网自媒体时代，网络平台将此权利让渡给了平台上每一个可以发布信息的传媒机构、网红群体，甚至是普通个人。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在时政舆情领域，每一个可以被影响和调动的可发布或传播信息的账号统称为信息源。舆情战中，发布偏向某一方内容的信息源数量越多，信息源的分布越广，同等条件下这一方的舆情优势就越大，互联网平台遏制起来就越困难。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  另一方面，网络信息的最大特点是真假难辨。如果要想鉴别信息的真伪，即便是专业人员都需要付出极高的成本。因此，民众对信息源的信任度就成为另一个决定舆情战胜负的重要维度。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  经验地看，普通民众对于信息源的信任度一般分成四个级别：第一，民众直接认识并且信赖的亲友的账号，占据信任度的最高位（民众亲友发布的一手信息往往被等同于真实本身）；第二，如民众关注和信任的政客、意见领袖（民间俗称网红）等账号发布或者转发的信息；第三，民众关注或者熟悉的传统媒体和相关账号发布的信息；第四，信任度排名最低的是用户关注度低的账号所发布的信息，或由平台的推送机制推到用户面前的自由信息。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  本次舆情战中，西方民众中存在大量的亲巴勒斯坦人群和反对支持以色列财阀的人群。因此，亲巴勒斯坦和反亲以色列财阀的舆情势力，在信息源数量和信任度上完胜支持以色列的舆情势力。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在过去10多年间，中东移民和穆斯林人群在欧洲和北美洲中的人口比例大幅度增长，促使西方民间亲巴勒斯坦的社交媒体账号数量巨增。尤其在整个欧洲，穆斯林的人数是快速增长的。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  根据美国皮尤研究中心的数据表明，截至2021年，法国、德国、英国的穆斯林人口占比在6%至9%之间。在欧洲，15岁以下的穆斯林占比为27%左右。如果只统计欧洲人口百万以上的大城市，这个比例将会更高。2021年，在比利时港口城市安特卫普，穆斯林占小学儿童的近半数，布鲁塞尔百万人口中有四分之一是穆斯林。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这些中东人群或穆斯林人群成了西方民众中天量的信息源，相比于犹太裔族群，其数量占绝对优势。这些群体很容易通过社群、人脉、对故乡相关的网红等各类渠道，浏览到大量的巴勒斯坦民众的悲惨图片和视频。同时，这些亲巴勒斯坦的人群也能直接接触到大量西方的普通民众。他们直接发布、转发或者通过互动散播的信息，能够有效地在西方基层民众间传播开来，让西方的普通民众看到、感受到，并且相信巴勒斯坦人的悲惨遭遇。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  面对这种天量的信息源，支持以色列的资本通过各种手段对互联网巨头进行了施压，并企图在公共舆情上对反以色列势力和亲巴勒斯坦势力进行扼杀。但由于互联网舆情的特性，这种遏制难以奏效。这类信息在实施了大量删帖的互联网平台也有程度不同但足够广泛的传播，大家从欧美民间声势浩大的游行中可想而知。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;img class="bigimg" src="https://i.guancha.cn/news/mainland/2023/11/27/20231127112616947.jpg" title="点击查看大图" width="530" /&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;span style="color: #666666;"&gt;
   10月21日，在美国芝加哥，人们参加声援巴勒斯坦的游行。（图/新华社）
  &lt;/span&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  针对每一个具体的用户，互联网平台能完全掌控的信息源，其实只有信任度最低的自由信息部分。用户和自己通讯录里的亲友联系，很难受到平台的限制，除非平台大面积封禁普通民众的信息交流内容。至今没有任何一个互联网平台会针对自己的用户启动大面积的交流限制，因为这对互联网平台来讲等同于“自杀”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  平台对信息控制的日常操作相对有限。当大量需要限制的信息出现时，传播这类信息的账号数量（信息源）也突破了相关极限，互联网平台的控制力就会显得极为苍白。在本次针对巴以冲突的舆情战中，力挺巴勒斯坦的信息源数量，就被认为是突破了一个平台可以扼杀的极限。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  作为对比，俄罗斯裔人群在西欧、北欧以及北美各国的总人数约为法国一个国家的穆斯林人群的十分之一。因此，亲俄罗斯的舆情在西方社会缺乏信息源，不占客观优势。
 &lt;/p&gt;
 
 
 &lt;p&gt;
  另一方面，由于当下互联网时代政治动员的逻辑，更多的新兴政客、新兴意见领袖站在亲巴勒斯坦或反对以色列及其背后资本的一方。这与亲以色列资本对舆情的掌控力最强的70至90年代有了根本的不同。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  政治势力难以操控或者没有全力操控舆情，也与西方的选举政治有关。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  西方政客竞选的逻辑是在进行竞选时必须获得比对手更多的选票才能胜出。因此，政客通过媒体对目标选民宣传自己的政策、承诺为选民争取利益是竞选的核心事务。在互联网自媒体时代兴起之前，一般的政客无法针对种族或传统社会的边缘人群（如LGBTQ）进行精准的宣传。政客们只能依赖传统的大型媒体进行宣传。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  由于非精准的传统广告是其主要收入来源，传统的大型商业媒体（电视，报纸等）往往都针对西方社会占比最大的中产阶级进行运营。因此，不同党派、持不同政见的政客的共同特征是围绕中产阶级来制定主要政策。维护中产阶级、争取中产阶级或者至少不得罪中产阶级，成为了西方政客的共识。值得一提的是，70年代后，以美国为代表的西方传统媒体的“黄金时代”也是西方中产阶级人群占比最为庞大的时代。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在互联网自媒体时代，对于用户来说，平台的使用是免费的，不同的种族、社群、少数边缘群体获得了属于自己的免费的媒体、交流社群和发声平台。大众民主时代奉行几乎无门槛的一人一票制度。选票成本就从底层逻辑上促进了认同政治的兴起（认同政治的兴起还有其它原因，互联网自媒体的兴起只是其中一个原因）。相比于争取相对更为理性、具有长期思维的中产阶级，争取传统社会边缘人群会更为高效。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  一个政客要说服一群中产阶级认同他在发展当地经济上的政策，可能需要大量的准备和协调众多商业资源。根据业内统计，在纽约这样的核心城市，针对中产阶级的国会议席选票成本可以高达上百美元一张。选票成本类似于国内互联网从业者熟悉的获客成本。区别在于，前者的宣传目的是让目标人群投票，后者的推广目的是例如让目标人群下载app并成为有效用户。但一个政客争取同性恋群体的支持，可能只需要公开表示支持通过关于同性恋可以自由选择进出入男女厕所的法律即可。在种族维度上，只要尊重一个少数裔的习俗、宗教，甚至是按照少数裔的风格打扮，然后再为其争取经济上的福利、改善经济状况，政客就可以相对容易地俘获这类选票。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  因此，政客本身和参与政治、协助政客获取选票和政治影响力的大量网络舆情领袖，都会针对传统社会边缘族裔、边缘人群大搞认同政治。国内很多人看来匪夷所思的美国“0元购”运动，其实就是政客们通过立法慷他人之慨、获取边缘人群选票的丑恶政治伎俩。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  支持以色列的资本和政治精英缺乏这种新兴的认同政治势力的支持。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在传统媒体时代，美国政客们争取选票的基本盘是占全国7成人口比例的中产阶级。这些中产阶级更为敏感的是国内的税收政策、商业环境、公共法令等；相对不敏感或者容易受传统媒体操作认知的，是离他们较远、相对普通民众更具专业辨别门槛的海外外交政策。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  亲以色列的资本通过直接投资、捐赠、赞助等手段，凭借雄厚的财力，控制了主要的媒体、影视文化产业（例如好莱坞）、关键性的智库，以及在民众有着良好口碑的顶尖学术机构。通过这种控制，塑造了对以色列极为有利的大众舆情环境。同时，亲以色列资本通过游说、竞选资金等手段直接支持政客的竞选。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;img class="bigimg" src="https://i.guancha.cn/news/internet/2023/11/27/20231127112946352.gif" title="点击查看大图" width="530" /&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;span style="color: #666666;"&gt;
   亲以色列资本控制的知名影视文化产业——好莱坞
  &lt;/span&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  由于公共舆情对以色列有利，而犹太资本的财力在美国几乎没有其它团体能出其右，因此，在这套运作模式趋于成熟的70年代起至互联网自媒体时代兴起前，政客们几乎不约而同地会选择推行有利于以色列的政策。这种策略对政客来说，经济资源收益极大，对公众的政治负担极小。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  正如刚才所分析的，互联网自媒体时代，政客们和参与政治的意见领袖们开始大搞认同政治，同时，舆情也不再由极少数大型媒体所掌控，而是让位给了大众自媒体。对于要争取穆斯林少数裔，和反以色列的相关少数裔或边缘人群（由于犹太人的商业地位和行事风格，他们长期被处于经济上劣势的边缘群体所仇视）的意见领袖和政客来说，支持以色列和其背后的资本不仅不再是政治负担极小，反而是可以摧毁其政治资本的行为。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  因此，虽然政客们因为忌惮亲以色列资本的财力，没有做出不利于以色列的行为；而大量的网络意见领袖，尤其纯粹凭借社交媒体兴起的新兴的中小意见领袖，却因为要保持其认同政治下的影响力，开始力挺巴勒斯坦，或者旗帜鲜明地反对以色列。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  综上所述，在本次舆情战中，支持以色列的资本在信息源的数量和信任度上都输给了亲巴勒斯坦和反以色列的舆情势力，因此，以色列在本轮的舆情战中完全没有了传统传媒时代的舆情掌控力。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  值得注意的是，亲以色列的资本在本次舆情战失利的情况下所做出的反应。近日很多媒体都在报道，美国犹太亿万富豪巴里·斯特恩利希特（Barry Sternlicht）正在号召进行反哈马斯媒体战。斯特恩利希特利用自己的人脉，在向众多犹太富豪筹款，预计筹集资金将达到5000万美元。另一位犹太富豪也在以自己的方式进行舆情反击。著名对冲基金经理、亿万富豪比尔·阿克曼（Bill Ackman）提出让哈佛大学公开参与亲巴勒斯坦学生组织成员的名单，并表示要对这类学生不录用，随后一众亲以色列的富豪都附和了这一提议。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这些反击的思维和手法，依然停留在传统媒体时代的舆情战范畴。有证据表明，这类手段的效果会适得其反，即便是长期和亲以色列资本关系密切的美国前财政部长劳伦斯·亨利·萨默斯，也公开呼吁各方保持冷静，委婉表达了对阿克曼等犹太富豪的不支持。
 &lt;/p&gt;
 
 
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   中国如何应对未来美国的舆情战？
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   大湾区评论：从时政舆情的角度分析，在民间基层人口优势和大量中小意见领袖出于认同政治的双重加持下，亲以色列资本的传统舆情控制手段似乎难以奏效。这对中国应对未来美国的舆情战，有哪些可以借鉴的地方？
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   郑永年：
  &lt;/strong&gt;
  的确，美国这些年屡次发起对华网络认知战，中美在网络舆情领域的较量也越来越激烈，如果管控不好，受影响的不仅是两国的外交关系，也会影响两国的内政。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  要有效应对美国对中国的舆情战，是一个宏大而复杂的工程，未来将更系统性地和大家分享，今天这里我们简单地讨论两个很重要的点：第一，我们要明确中国突破美国舆情战的其中一个重要目标人群；第二，针对这类人群如何讲好中国的故事。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  一个常被忽略的事实是，在2010年至2020年互联网媒体兴起的十年间，美国民间对中国一直不乏正面的舆情，尽管在此期间，美国的传统媒体平台、大部分智库和众多学术机构，都对中国的政治改革和经济发展持负面评价。这些传统舆情的精英团体对中国制度的妖魔化只是在近两年加剧了，但是将中国政治制度简单地标签化、污名化的行为其实过去一直存在。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  互联网自媒体兴起的初期，美国民间对中国的正面舆情并不是从天上掉下来的，而是由于中国在科技投资创业的浪潮中与美国的风投资本大规模互动造成的。据Wind数据统计，从2010年至2020年，200家中国创业公司赴美上市，中国每年吸纳的风险资本高达数百亿美元（根据Crunchbase数据，2021年创纪录达到870多亿美元）。在此期间在华尔街资本最炙手可热的追捧对象，就是各种中国概念股。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;img class="bigimg" src="https://i.guancha.cn/news/internet/2023/11/27/20231127113432926.gif" title="点击查看大图" /&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  股市和风险投资都是典型的客观对象，涨跌都是实在的经济利益。无数投身其中的人希望通过信息优势和认知优势预判未来，从而获得丰厚的回报。相关的投资人群一直在从整体宏观和行业微观等多个维度尽可能地了解和研究中国。这种了解和探究并不受那些数十年来持续污名化、负面标签化中国的那些所谓西方中国专家的影响，为这些人的简单论调所左右。道理很简单，因为这个群体中的大部分人数十年来持续唱衰中国，但是从未正确过。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  投资人群之外，很多高端人才也会因为要考虑加入中国公司，或者公司管理层需要考虑是否跟中国相关新兴公司合作，都会想要客观地了解中国。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  因此，整个西方民间形成了一个希望了解真实的中国，也具备客观认知中国能力的高端基础人群。这个群体虽然在绝对数量上不占总人群的多数，但是他们的社会影响力却不可小觑。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  令人遗憾的是，在这个群体形成的接近10年之间，中国的知识界没有形成自己的知识体系，更谈不上对这个群体进行系统性地理论输出。这个群体对中国的认知停留在以经济预测、投资环境评估这类实用性的浅层次理解之上。同时，这个群体运用的社会学知识也仅限于在西方现有的知识框架中，便于他们用来解释和预测中国。也就是说，这个群体并没有形成对中国的深刻认知。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在2020年之后，中美博弈日趋激烈，美国不断启动花样繁多的遏制中国的政策，其中在经济和投资领域的一环，就是限制美国的资金投资中国的科技公司。时政舆情的专业群体内有一个共识——这种经济遏制政策给中国的国际舆情带来的负面效应被严重低估了。大规模民间投资互动的坍缩，直接导致了在美国高知社会人群中，客观看待中国、研究中国（哪怕只在经济领域）的人群迅速萎缩，与中国相关的正面舆情信息的热度也因为没有了实用主义的需求，出现了塌方式的衰减。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  因此，从目标人群的选择来讲，中国值得争取且一定能争取到的人群是客观理性的、有社会影响力的海外人群，以作为中国抵抗美国舆情打压的人群基础。通过进一步的经济开放、金融开放，甚至是精准的单边开放，重新构建一个海外人群投资中国、参与中国的经济发展，尤其参与投资中国科技公司的市场。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  要让这个群体中的一部分人频繁往返于中国和其母国，甚至长期生活在中国，另一部分人就算不生活在中国，也长期和中国的相关人群深度的交往。这样的人群会在美国妖魔化中国时，起到正面的作用。当中国和他们的利益相关，或者他们是中国发展的利益相关者，他们就更需要一个更为客观公正的视角。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  明确了人群的特点，中国就需要搭建符合目标人群需求的媒体平台，包括但不限于独立的和非官方的网站、自媒体账号、知识咨询品牌等。相关的很多内容我在《中国叙事》中有较为详细的论述，此处不再重复。我仅针对当下围绕巴以冲突的舆情战强调一点常被忽略的问题。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在互联网舆情战中，针对理性程度高、心智相对成熟的目标人群，单纯的骂战是无效的。本次围绕巴以冲突的舆情战中，为什么反以色列的舆情势力会显得比以往强大很多？一个重要的原因是，亲以色列的资本在美国通过游说影响的外交政策，近年来愈发背离了美国的根本利益，这一点引起了越来越多的盎格鲁撒克逊政治精英以及学术精英的反思与警惕。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这批精英在过去的十多年里，通过系统的、理性的分析，在美国的高知人群中建立了深厚的舆情基础。其中一个代表性的著作就是米尔斯海默与沃尔特的《以色列游说集团与美国对外政策》。这种理性、客观、冷静的分析，远比单纯的妖魔化亲以色列资本“吸血鬼形象”的舆情攻击来得更有效。鉴于这类人群也属于中国应对美国舆情打压所要倚重的目标人群之一，这种形式的内容非常值得我们学习和借鉴。
 &lt;/p&gt;
 
 
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   如何突破信息源数量的限度？
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   大湾区评论：近年来，不管是官方还是民间，中国一直在尝试建立可以针对海外人群、具备一定粉丝规模的自媒体账号，但收效甚微。很多海外自媒体账号的从业者都体会到，当下美国已经大幅加强了对中国自媒体账号和相关网站的打压。很多新兴的、希望为中国发声的自媒体账号遭遇限流、推广受限几乎是常态。俄乌冲突时美国在各大互联网平台封杀或限流了几乎所有俄罗斯媒体账号，这件事情我们仍记忆犹新。
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   根据您刚才分析，基础人群的数量和信息源的数量超过一定限度后，其实是可以突破互联网平台的遏制的。那么，我们应该如何突破信息源数量的限度？突破的方法又是什么？
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   郑永年：
  &lt;/strong&gt;
  有这种担忧是正常的，因为我们大部分人还在按照传统舆情思维看待互联网自媒体时代的舆情战。互联网时代的舆情战中，起核心作用的舆情信息很多时候都没有和最早发出这个信息的信息源绑定，而是存在大量的信息源对其进行长期的广义引用。这次围绕巴以冲突的舆情战就很好地体现了这一点。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  要简单地阐述这个问题，我们需要厘清两个点：第一，中小时政类，财经类网络意见领袖的日常工作状况；第二，什么是自媒体信息的广义引用。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  大量的时政类中小意见领袖，其实都是极小的团队，甚至就是一个人的工作室。但是，由于互联网自媒体时代信息的实时性热度和流量的相关性，每个意见领袖都必须尽快针对热门事件发声，尽早推出自己的内容，以求获得更多的流量。因此，海量的中小意见领袖真正的工作其实就是伪装成一个财经类、时政类专家，靠阅读经得起时间检验的、真正的专家著作，然后针对目标人群加以自己的观点和判断进行二次创作。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  很多中小网红由于水平的限制，可以说仅仅是拙劣的抄袭，甚至还有大量的账号根本不去直接阅读真正专家的著作，而是快速跟进其它自媒体意见领袖制作出来并被市场验证的内容，进行修改加工。相信一部分读者在中文互联网上已有深切的体会，大量中小时政和财经网红针对热门事件的评论几乎都是雷同的。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  当然，也有一部分注重品质的网红或意见领袖会做出高质量的二次创作。这部分互联网自媒体创作是有着高度针对性、高度细分人群适配的创作。例如，同样是阐述金融概念，针对高知人群，互联网自媒体人一般会从严谨和专业的角度直接用数学公式描述，但是，针对普通大众的自媒体就会用实际的案例进行举例，对相关概念做简化，哪怕这会导致准确性的降低。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  无论是低劣的抄袭，还是有品质的二次创作，在互联网舆情领域都统称为广义引用。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;img class="bigimg" src="https://i.guancha.cn/news/internet/2023/11/27/20231127111717109.png" title="点击查看大图" width="530" /&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;span style="color: #666666;"&gt;
   《以色列游说集团与美国对外政策》作者，斯蒂芬·沃尔特（左）与米尔斯海默（右）
  &lt;/span&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  我刚才提到了一个案例，由米尔斯海默与沃尔特撰写的著作《以色列游说集团与美国对外政策》。这本书详细地阐述了犹太游说集团的运作机制与其对美国外交产生的负面影响。这本书里的很多观点在2005年左右就在其它相关著作中出现。在本次围绕巴以冲突的舆情战之前的十多年间，但凡美国遇到中东外交的困局或失败，全球数以十万计的反对无条件支持以色列的中小时政类网红，大部分都会对这个著作里的观点进行广义引用。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  该书的作者在本次巴以舆情战中，并没有直接参与动员任何形式的针对以色列和犹太财阀的舆情攻击。事实上，他们无论直接参与本次巴以舆情战与否，这些学术研究成果都由于其分析框架的有效性、良好的解释性和高准确度的前瞻性，对本次巴以舆情战中西方高知人群的舆情起到了核心的贡献。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  面对理性的高端人群，他们的舆情逻辑和非理性人群有着显著的不同，他们十分在意内容的前瞻性、准确性，也会有意识地通过复盘，不断地选取高质量的内容源。因此，目标粉丝为高端人群的数以十万计的时政、财经类中小博主，都在不断寻找优质的内容源。谁能输出优质的、对己方舆情有利的内容源，这部分高端人群的舆情里，就会长期拥有对应的信息源数量优势。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中国要突破美国的舆情战，信息源的建设肯定是重要的。但是，更重要的是针对目标人群，如何输出一个对中国发展乃至世界发展有效的分析框架，以及一套良好解释性与预测性的原创理论。通俗地说就是讲好中国的故事。我们过去数年间对海外宣传的建设，过多停留在建立账号的粉丝数量、浏览量等简单的指标上，对真正舆情战所要考核的关键指标，如核心内容的广义引用量等概念了解不足。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  我们要认识到的是，互联网自媒体时代美国的舆情战看似可怕，实则不然，中国有能力打赢这样的舆情战。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  （本文原载于微信公众号“大湾区评论”。）
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:29:55 GMT</pubDate></item><item><title>郑永年：破解美国的“围堵中国”，最好的武器是“单边开放”</title><link>https://www.guancha.cn/ZhengYongNian/2023_12_04_717801_s.shtml</link><description>&lt;div class="content all-txt"&gt;
 &lt;blockquote class="content-quote"&gt;
  &lt;p&gt;
   12月1日—3日，2023年“读懂中国”国际会议在广州举办。在会议平行研讨会“中国更高水平开放与经济全球化的未来”上，香港中文大学（深圳）前海国际事务研究院院长、广州粤港澳大湾区研究院理事长郑永年教授围绕中国在下一阶段如何推进更高水平开放发表了演讲。
  &lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;
   在讲话中，他再次强调了坚持开放的重要性，尤其是推行单边开放的重要性。本文根据郑永年教授演讲实录整理，仅供读者参考。
  &lt;/p&gt;
 &lt;/blockquote&gt;
 &lt;p&gt;
  【文/郑永年】
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  今天很高兴就“更高水平开放和高质量发展”谈一点我的看法。时间有限，我讲四个小观点。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  首先，发展是开放的产物，全球化更是开放的产物。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  开放很重要。我们一直在讲GDP，因为GDP增长对经济发展很重要。GDP必须是交易，是一种劳动分工：在农耕社会，我们什么都自己做，所以农业社会GDP很低；到了工业社会，亚当·斯密提出了劳动分工理论，劳动分工理论促进了全球化，如果什么都自己做，没有劳工分工，就没有全球化。此外，根据李嘉图的比较优势理论，每个国家都有自己的比较优势，只有彼此开放才能创造更高的效率和收益，如果你不开放，就不会有全球化。所以世界的开放非常重要。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  从生物的角度、人的角度来看，开放也是很重要的。一个村落以及原始部落，郑家同姓，如果不开放，一个村落属于近亲结婚，人只会越来越笨。要让后代越来越漂亮、越来越聪明，也必须是开放才可能导致的结果。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  所以，无论从哪个角度来说，开放是最最重要的。一个国家如果不开放，就不会发展。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  第二点，英美的现代化是单边开放的结果。我强调一下，是单边开放的结果。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  今天我们总是强调对等开放，我们的一些外交官和商务人士根据在教科书上学到的教条，只知道对等开放，不知道单边开放。当然，在国际会议上、国际条约里，为了强调主权性，肯定也会强调要对等开放。但现实不是这样的，历史上发达国家的成功都是单边开放的结果。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  单边开放就是你不向我开放，我也向你开放。英国是最先实现单边开放的，因为它是第一个工业化国家，有条件单边开放。美国表面上是最强调对等开放的，这是美国教科书骗人的地方。美国只有当发达国家要强迫落后国家开放的时候就实现对等开放，美国这个国家从一开始就一直强调单边开放，根据它自己的需要进行单边开放。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;img class="bigimg" src="https://i.guancha.cn/news/internet/2023/12/04/20231204083022777.jpg" title="点击查看大图" width="530" /&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;span style="color: #666666;"&gt;
   资料图来源：新华社
  &lt;/span&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  而美国的强大，就在于它的三大开放系统。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  第一大开放系统，就是开放的教育和人才系统。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美国是个移民国家。李光耀先生说过，中国人多，因此人才也多；而美国是世界人才的基地，所以美国可用的人才要比中国多。我一直强调，今天中美之间的竞争就是人才之间的竞争。冷战期间，美国用世界级人才，包括苏联、东欧去的人才，跟苏联竞争，这种人才基数上的差距已经决定了苏联肯定会失败。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美国是世界人才的高地，今天我们人才领域也面临类似的情况，即美国用全世界的人才包括用中国的人才和中国竞争。如果我们的高教系统、教育系统人才市场不开放，不能跟美国在世界人才市场上争一杯羹的话，我们拿什么跟美国竞争？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  第二大开放系统，是美国有一个开放的企业系统。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  我们比较一下中国的企业和美国的企业就知道，为什么最好的资本和技术都热衷去美国？因为它有一个开放的企业系统。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美国硅谷2/3以上的独角兽企业是一代、二代移民创立的。“美国制造”不是美国人制造的，是世界的聪明人都去美国制造。不仅美国自己作为最发达国家培养了一大批科学家、企业家，发展中国家最好的企业家也都往那边跑，其中开放的企业系统发挥了非常重要的作用。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  第三大开放系统，是美国有开放的金融系统。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  人才、企业和金融这三大系统是美国成功最最重要的标志。正因为美国单边开放，美国吸引了世界上最好的资本、最好的技术、最高端的技术。曾经处于世界巅峰的英国也是这样。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  第三点，当代中国的发展也是单边开放的结果。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这几年我一直提倡单边开放，很多人骂我，我对他们说，不要忘记，我们的农业津贴就是单边开放的产物。为什么这么说？1980年代我们刚刚改革开放的时候，我们没有资本，邓小平“请进来”，我们打开我们的大门，让外面的资本进来——这是不是单边开放？先是华人华侨资本，90年代以后又是国际资本。我们“请进来”，就是单边开放。90年代中国为加入WTO，提出了“接轨”，这所谓“接轨”是典型的单边开放。我们主动修改了一万多条从中央到地方的法律法规政策，这也是单边开放。我们现在的上海进博会也是单边开放。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  从另一个角度看，太过追求对等开放，有时会让我们陷入误区。CIPA跟香港一样搞对等，但香港是地方政府，中央政府和地方政府搞什么对等？再比如说，我们跟台湾的经贸协议也要搞对等谈判，这就很容易办错事，因为对等谈判是两个政府之间的事情，一旦两个政府之间一谈判就是高度政治化。
 &lt;/p&gt;
 
 
 &lt;p&gt;
  最后一点，中国更高水平的开放，需要更大规模的单边开放。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  我们现在面临百年未有之大变局，改革开放以后，我们国内层面的现代化和国际层面的全球化两股力量相向而行，统一方向，互相强化、互相促进，正因为这样，中国发展迅速，我们花40年时间走完了西方一百多年的道路。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  当下，西方搞民族主义、逆全球化，这种情况下我们该怎么办？我们的应对措施就是单边开放。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中欧投资协定我们已经谈了，如果要对等开放，就要欧盟会议同意，我想可能需要5年、10年甚至15年。怎么办？我们自己先做起来。最近对几个国家包括英、法、德、马来西亚实行免签只是单边开放的一个小小的尝试，我希望我们有更多的领域可以实现单边开放。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  为了和中国战略竞争，美国在世界上到处拉拢搞同盟围堵中国，我认为我们的单边开放就是针对美国同盟最好的武器。搞“脱钩”是意识形态逻辑，如果是我们单边开放，我们就可以根据市场的逻辑。中国是最大的单一市场，根据资本的逻辑，资本是要到处走的，哪里有机遇就去哪里，这也是科学的逻辑，靠意识形态是堵不住的。只要认清了这一点，我们就无需害怕。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;img class="bigimg" src="https://i.guancha.cn/news/mainland/2023/12/04/20231204083231612.jpg" title="点击查看大图" width="530" /&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;span style="color: #666666;"&gt;
   美国纽约证券交易所旁的华尔街路牌（资料图/新华社）
  &lt;/span&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  最近有美国科学家联合起来反对中美科技脱钩，因为中国科学家、工程师对美国的发展也是有非常大的贡献的。如果不单边开放的话，我们会产生很多问题，尤其是我们现在的话语，我们的话语很开放，但是一到微观层面，很多地方还不够开放，甚至是不开放的。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  为应对美国搞脱钩、“卡脖子”，我们发展替代战略，很多企业很开心，觉得我们有机会了，外资走了，我们就可以替代了。我是觉得我们不要这样狭隘地想，替代战略拉美搞了几十年最后都是彻底失败的，成功的尝试都是出口导向的，比方说亚洲“四小龙”。美国如果“卡脖子”，有些领域不给我们了，我们做一些替代，但我们要做的也不是完全跟西方脱钩，这些事情我们要想清楚。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  现在美国“卡脖子”，我们搞举国体制。但是我们不要忘记，我们是新型的举国体制，不能像以前苏联那样搞关起门来自己创新的举国体制，我们要搞大门打开得更大的开放情况下的举国体制。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  还有一条非常重要，就是不断完善制度性开放，就是规则、标准、管理的开放。目标有了，我们如何通往制度开放？我想制度开放不仅仅是把中国带向高质量发展的途径，也是实现中国梦，把中国真正打造成世界强国的唯一道路。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  谢谢大家！
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;
   本文系观察者网独家稿件，文章内容纯属作者个人观点，不代表平台观点，未经授权，不得转载，否则将追究法律责任。关注观察者网微信guanchacn，每日阅读趣味文章。
  &lt;/strong&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;img src="https://i.guancha.cn/shiping-banner.jpg" width="530px" /&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Mon, 04 Dec 2023 01:09:32 GMT</pubDate></item><item><title>郑永年 杨丽君：向西方普通人介绍“另一种制度选择”，情绪化辩论不可取</title><link>https://www.guancha.cn/ZhengYongNian/2023_11_15_715729_s.shtml</link><description>&lt;div class="content all-txt"&gt;
 &lt;p&gt;
  【文/郑永年 杨丽君】
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  我们必须找到正确的方法来塑造中国的“另一种制度选择”话语，这种话语是否能够成为软实力取决于三个条件。第一，这一话语必须让西方主流社会理解，也就是“读懂”。第二，这一话语必须让西方主流社会自觉接受。第三，西方主流社会不仅接受这一话语，还进一步认同和自觉地进行传播。很显然，第一步就是要用西方主流社会易懂的语言讲中国故事。因为如果不能让人读懂，其他一切都谈不上，只有让人懂了之后，人家才会接受，才会予以认同。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  那么，如何让人读懂、接受和认同？对西方普通老百姓讲中国故事要注意三点。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  第一，“求同存异”。从人性上来说，人们容易理解熟悉和类似的事物，而不容易理解陌生和迥异的事物。“求同存异”意味着通过诉诸“同”的方面来让对方理解，但“同”并不否认“异”，如果“同”的东西多于“异”，那么理解起来就比较容易，反之，就比较困难。“求同存异”也符合事物的客观属性，因为任何一种事物都是由普遍性和特殊性两面组成，“普遍性”意味着“同”，而“特殊性”则意味着“异”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  第二，人们容易倾向于已经认同的事物，而会排斥自己不认同的事物。所以，很容易理解，如果中国批评和攻击西方民众业已认同的事物或者价值观，那么他们不仅不会理解和接受，反而会反感和抵抗。反之，如果西方民众感觉到中国所说的事物或者价值观是自己所认同的，那么就很容易理解和接受。从这个角度来看，我们平常所说的“各美其美、美人之美、美美与共”就具有普遍的适用性。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  第三，理解和认知都是理性的产物。这要求我们讲中国故事时需要三个“回归”，即回归基本事实、回归科学和回归理性。我们需要尽量避免把中国成功故事过于意识形态化和政治化，而是要基于中国成功故事的经验面来讲。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;img class="bigimg" src="https://i.guancha.cn/news/internet/2023/09/28/20230928102847108.jpg" title="点击查看大图" width="530" /&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;span style="color: #666666;"&gt;
   中国式现代化取得的巨大成就需要转化为中国话语 图片来源：新华社
  &lt;/span&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  改革开放以来，中国从一个一穷二白的国家发展成为世界上第二大经济体和最大的贸易国，人均GDP也从20世纪80年代初的不到300美元提升到超过12000美元，迄今中等收入群体已经超过4亿人。在过去的40年里，中国促成了8亿多人口脱贫，中共十八大以来，超过1亿人口脱贫。无论从哪个角度来看，这些都是世界经济史上的奇迹。这些经验事实也是西方主流社会普遍认可的。但是，为什么如此坚实的经验基础没能转化成为话语和软实力？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  如果要塑造一种广为接受的中国的“另一种制度选择”话语，那么我们必须深刻思考和回答这一问题。很显然，这些也是支撑“另一种制度选择”的经验故事。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在过去很长一段时间里，我们的一些媒体，尤其是社交媒体，和美西方陷入了互相攻击的恶性循环。但很显然，各种民调显示，互相攻击的宣传方式并没有导致任何一方软实力的上升，反而导致了双方软实力的普遍下降。互相攻击似乎巩固了中国民众和西方民众对各自制度的信任，但大大恶化了对对方制度有些层面的认同。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  对各方的政治制度的认同，中国和西方现在处于一种微妙状态。就中国来说，一方面是因为西方民主所面临的危机，另一方面是因为我们的文化文明自信教育，这些年来中国民众对自己政治制度的认同度有了很大的强化。但这种强化也导致了很多人对西方政治制度的不切实际的看法，认为西方的自由民主在快速解体。就西方来说，无论是精英还是民众，都对西方自由民主所出现的乱象感到深刻的忧虑，自信心大不如前。但西方这种对自由民主的不自信不仅没有在任何意义上导向对中国政治制度的认同，反而导向了对中国政治体制的更大敌视。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  西方反华反共政治人物和学者对中国的妖魔化往往是从西方的意识形态或者政治需要出发的。因为西方的意识形态和政治化的东西（例如“华盛顿共识”）都是和中国的实践经验格格不入的，解释不了中国的实践，因此他们往往竭力回避中国的实践，而诉诸所谓的价值观之类的东西。在这种情况下，我们是否也要学西方，用我们的意识形态来回应呢？从经验来看，这种做法适得其反。因此，西方政治人物和学者越是意识形态化和政治化，我们越要坚守基本事实。只有在回归基本事实之后，人们才能做到科学，达至理性。
 &lt;/p&gt;
 
 
 &lt;p&gt;
  欠缺基于经验事实之上的理性辩论成为我们塑造“另一种制度选择”话语的最大障碍。如果陷入高度情绪化的指责，则失去了很多机会来和西方辩论，这里仅举几例。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  第一，对美国的“言论自由”面临的困境没有进行认真的学理分析。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2020年的美国总统选举过程中，美国主要社群媒体如推特和脸书禁止总统特朗普使用，此举引起了民主、共和两党阵营更大的对立和不满。推特上特朗普的支持者发起改头像运动，呼吁使用者将自己的头像换为特朗普原来账号的头像以表达不满。但也有反对者表示，一些特朗普支持者利用社群媒体散播选票被偷窃的不实信息，甚至鼓吹暴力，构成了明显而即时的危险，有禁言必要。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  时任美国国务卿蓬佩奥在推特上表示，禁止言论是危险的，不是美国风格，可悲的是，这并不是左派的新招数，他们多年来一直企图让反对派噤声。美国前常驻联合国代表妮基·黑利也特别以“难以置信”的推文表示“让人民噤声，让美国的总统（噤声），是发生在中国的事，不是在我们国家”。更多的政治人物则表示，到了反对美国大型科技公司特别是社交媒体的审查制度的时候了。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;img class="bigimg" src="https://i.guancha.cn/news/internet/2023/09/28/20230928103421462.jpeg" title="点击查看大图" width="530" /&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;span style="color: #666666;"&gt;
   美式的言论自由正在成为美国内部矛盾冲突的推手
  &lt;/span&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美国针对宪法第一修正案明列的言论自由和可能因散播不实信息煽动暴乱的辩论，因双方阵营各持己见而加剧。欧洲政治人物，包括当时的德国总理默克尔也做了理性的表述。但中国社交媒体除了大量的嘲讽和讥笑之外，缺乏对言论自由边界的理性分析。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  第二，没有沿着西方主流社会易懂的逻辑来论证中国实践的合理性。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  很多西方名人观察到了中国奇迹，说了中国很多好话，对此我们表示欢迎。但我们光赞同这些西方名人的言论是不够的，我们需要顺着其逻辑来呈现更为完整的叙述。西方观察家语言的背后是西方人的逻辑思维方式。如果我们沿着他们的语言做“中国为什么如此”的论述，那么效果会好得多。尤其值得注意的是，这些西方观察家往往是用比较（西方国家与中国）的方式来阐述的，这更能让人直接或者间接地理解中国和西方制度的优劣。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  这里举两个例子。第一个例子是埃隆·马斯克。马斯克于2021年1月4日接受《商业内幕》（BusinessInsider）杂志采访时称，他在访华期间与中国官员交谈时曾有过十分正面的经历，“他们可能比美国官员对人民更有责任感，比如他们总关心本国人民是否会为某件事感到高兴或者这件事能否为人民造福”。他指出，“这似乎具有讽刺意味，尽管中国采取一党执政，但他们似乎真的十分关心本国人民福祉”，“事实上，他们可能对公众看法更加敏感，比我在美国所看到的更甚”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  英国《每日邮报》报道称，这不是马斯克第一次公开赞扬中国。他于2020年7月曾表示，他对中国的看法大为改观，“中国的活力非常充沛，那里有许多聪明且勤奋的人民”。他还指出，美国人是享受特权且自满的，尤其是在洛杉矶、加州其他地方和纽约。他认为，美国凭借科技赢得太久了，“当你赢得太久，你就会将之视为理所当然”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;img class="bigimg" src="https://i.guancha.cn/news/internet/2023/09/28/20230928103727236.jpg" title="点击查看大图" width="530" /&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;span style="color: #666666;"&gt;
   中国的基建成果令世界瞩目 图片来源：新华社
  &lt;/span&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  更早前，马斯克在2020年4月曾说，美国的基础设施真的很糟，尤其是普通道路和高速公路，机场也是，很多情况下令人难堪，但“我去中国访问时，我看到他们的基础设施比我们好得多，这太棒了。欧洲的也更好”。他还曾在2018年评论一段“中国工人9小时建成火车站”的视频时称：“中国在先进基础设施上的发展要比美国快100多倍。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在西方的传统观念中，只有在多党制下，民意才可以得到有效的表达，政府才会真正对人民负责。但西方社会的现实在动摇这种信念。实际上，很多年前，西方一些观察家就注意到，较西方多党制，中国一党执政下的政府更关切老百姓的诉求，更对老百姓负责。为什么？这是一篇大文章。但这么多年来，我们一直没有把背后的逻辑讲清楚。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  第二个例子是德国汽车生产商大众集团总裁赫伯特·迪斯在达沃斯经济论坛的一次视频会议上对中国经济政策的赞扬。据德国《世界报》报道，迪斯在论坛上表示：“我认为中国走在正确的道路上。去年我们的两家在华合资企业都由大众公司占据了多数股权。这在过去30年里是完全不可能的事情。”迪斯还表示，中国公司在欧洲投资时遇到的困难要比欧洲公司在华投资时遇到的更多。一同参加这次网络讨论的还包括欧洲央行总裁拉加德、德国经济和能源部部长阿尔特迈尔以及法国经济和财政部部长勒梅尔等。
 &lt;/p&gt;
 
 
 &lt;p&gt;
  迪斯也没有回避所谓的“中国人权”问题。当主持人问及新疆和香港问题时，迪斯表示：“我们确实看到，尽管中国在民主问题上没有进步，但是同中国进行贸易，同中国进行沟通交流，总比撤离中国好得多。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中国是德国大众、戴姆勒和宝马三个汽车集团的最重要销售市场，中国市场销售额占其汽车销售总额的1/3以上。受疫情影响，全球汽车销售量普遍下滑，唯中国一枝独秀，销量继续攀升。迪斯希望美国总统特朗普挑起的中美贸易战导致的“隔离和两极化的时期”尽早结束，并希望“通过自由贸易回到更开放的世界”，回到全球化和多边主义的道路上。他拒绝返回到依靠本地生产链的模式，表示，“未来，我们将继续依靠全球供应链和全球分工”，“开放市场对每个人都有很大好处”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  阿尔特迈尔支持迪斯的观点，同时也拒绝了对与中国合作进行批评。欧盟与中国在2020年年底完成了已经持续多年的投资协议谈判，当时主要负责此事的是担任欧盟理事会轮值主席的德国。这一协议被认为会给欧盟与美国新总统拜登的关系带来负担，但阿尔特迈尔在会上说，“与中国的协议不是错误的”，“它在很大程度上符合美国已经与中国达成的协议”。阿尔特迈尔还表示，协议是为了创造公平的竞争条件。他说：“我非常乐观，我们可以在世界范围内谈判并签署类似协议。我认为美国也将遵循这条道路。”
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;img class="bigimg" src="https://i.guancha.cn/news/internet/2023/09/28/20230928104412180.jpg" title="点击查看大图" width="530" /&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;span style="color: #666666;"&gt;
   疫情后的2023年达沃斯经济论坛，中国始终坚持对外开放 图片来源：纽约时报
  &lt;/span&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  迪斯的话里面有偏见，也有真理。说中国在“民主问题上没有进步”，是因为迪斯是从西方的角度看中国民主的。但他的话里面透露出西方主流社会所关切的东西，即全球化、多边主义和中国的内部变化。美西方早期认为，中国的改革开放、全球化和多边主义会促成中国政治制度的变化，最终演变成类似西方的制度体系。但现在他们看到中国不仅没有演变成西方那样的制度体系，反而越来越中国化了，他们就对中国失去了耐心而转向强硬的反华路线。进而，因为中国政治制度的核心是中国共产党，他们又转向了反共。对这个重要问题，我们自己也很少说清楚过。尽管我们自觉抵制西化，但这并不是说我们的政治体制没有发生变化。全球化和多边主义是我们会一直提倡和主张的，但如果不花大力气讲清楚全球化、多边主义和内部变化之间的关系，我们很难在国际社会上确立这方面的话语权。我们应当讲清楚，什么样的变化发生了，也会继续发生，什么样的变化没有发生，也不会发生。实事求是地讲，合乎逻辑地讲，西方会理解，也会接受。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  无论是马斯克还是迪斯，都是基于他们在中国获得的利益说话的，但从某种意义上说，基于利益之上的语言才是真实的，不会骗人。但这远远不够，他们只是描述了一个中国现象，并没有（时间或者能力）把这些现象背后的逻辑讲清楚，这需要我们接着讲。近代自亚当·斯密以来，西方的“自由贸易”实践产生了无数的贸易、投资、经济增长、社会发展、道德、理性等方面的概念和理论。虽然中国在这些方面的成就是巨大的，实践经验异常丰富，但这方面的概念和理论仍然欠缺。我们为什么不可以把马斯克和迪斯那样的西方观察家所观察到的现象讲清讲透而成为“中国故事”呢？如果仅仅停留在口号和意识形态上，不能把中国实践提升为一整套为西方所理解和接受的概念和理论，那么很难在国际社会产生软实力。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  第三，没有通过中西方的比较对中国政治制度做哲学思考。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  一个相关也更为重要的问题是我们缺少对中国政治制度的哲学思考。《纽约时报》于2021年1月5日发表了一篇题为《回归正常生活太棒了！中国重新定义了什么叫“自由”》的文章。文章借用商界人士于疫情期间在中国和西方的经历，得出了诸多哲学思考，有几段话值得引用：
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “这场疫情颠覆了许多认知，包括自由的概念。中国公民没有言论自由、信仰自由或是免于恐惧的自由—这是富兰克林·罗斯福总统提出的四项自由中的三项，但他们可以自由走动，过上正常的日常生活。在一个发生疫情的年份，世界上许多人都会羡慕这种最基本的自由形式。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;img class="bigimg" src="https://i.guancha.cn/news/internet/2023/09/28/20230928104640269.jpg" title="点击查看大图" width="530" /&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;span style="color: #666666;"&gt;
   面对新冠肺炎疫情，中国向世界展现了中国模式的优势
  &lt;/span&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “这场全球危机可能会让人们对其他形式的自由产生怀疑。近一半美国人把票投给了一位无视科学、未能采取基本预防措施保护国家的总统。一些美国人声称，无视卫生专家佩戴口罩的建议是他们的个人权利，这让他们自己和其他人都面临越来越大的感染风险。原本应该让无声者发声的互联网，变成了让独裁者控制大众、政治团体传播虚假信息的有力工具。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “不可否认的是，中国在控制疫情方面的成功提升了自己的形象，尤其是与美国的失败相比。它宣扬所谓中国模式，即共产党向中国公众承诺，它将带来繁荣和稳定，以换取对政治权力的无情控制。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  “目前尚不清楚这种观念的转变在疫情结束后能否持续。但西方可能会发现，在中国让自己的模式变得如此吸引人之后，它必须更加努力地推销自己的自由愿景。”
 &lt;/p&gt;
 
 
 &lt;p&gt;
  很显然，这里有对美国政治制度的反思，也有对中国政治制度的攻击。那么，为什么对美国政治制度的反思没有转化成对中国政治制度的肯定？这就是作者的意识形态在作祟。这一点即使是崇尚西方自由民主的美国学者弗朗西斯·福山也看到了。福山认为，三个关键要素决定了抗疫、防疫的成败，即国家的制度能力、社会对政府的信任程度和领导素质。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  福山在接受法国《费加罗报》记者洛尔·芒德维尔采访时表示：这次新冠肺炎疫情的主要教训是，一些国家比另外一些更有效地抵抗了新冠病毒，我们已经看到一个国家与另一个国家之间的巨大差异。他指出，有人认为，造成差异的分界线是民主体制与威权政体，后者被认为管理得更好，主要的论据是这次对抗疫情的过程凸显了中美之间的差异和极大的反差。不过，福山也认为，如果仔细观察，有效性与是不是专制体制并没有绝对的联系，因为某些西方民主制国家的表现相当不错，例如韩国、日本。欧洲国家之间在抗疫方面也有分歧，表明该问题与民主问题无关。福山认为，更重要的因素是国家应对健康紧急状况的能力，东亚社会的技术官僚公务员体系具有悠久而强大的传统，能够在没有过多政治干预的情况下工作，在这次疫情中发挥了重要作用。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  福山指出，另一个因素与社会信任有关。在美国或巴西这样社会两极分化的国家，人们对抗疫措施的回应并不理想。如果人们彼此不信任，不信任政府，他们将不会采取当局建议的行动。美国尤其糟糕，因为在过去四年中两极分化极为严重。是否戴口罩都一度成为美国的政治问题，而在大多数其他国家根本不会有这种情况，人们只是认为这是必须接受的限制。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  福山也认为，领导人的能力也非常重要。如果拥有像巴西的博索纳罗或美国的特朗普这样的民粹主义总统，他们不想采取不受民众欢迎的行动，结果将是非常糟糕的。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;img class="bigimg" src="https://i.guancha.cn/news/internet/2023/09/28/20230928104958316.jpg" title="点击查看大图" width="530" /&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p align="center"&gt;
  &lt;span style="color: #666666;"&gt;
   西方民粹主义的崛起不但表现在社会分裂，而且体现在人民对政府的不信任
  &lt;/span&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  福山所提的这三点也完全可以解释中国之所以能取得抗疫成功，是因为领导层面的领导力、政府的有效运作和社会的配合。为什么中国和西方之间就抗疫展开了那么持久的制度之争呢？很简单，因为任何一方一旦偏离了基本事实，就容易倾向于高度的意识形态化和政治化。西方这样做还可理解，因为西方抗疫成绩平平甚至是失败的，但中国这样做就没有必要，我们没有必要诉诸意识形态，诉诸经验事实即可，因为中国的抗疫是成功的。我们一些人简单地把抗疫成功归于制度，而把制度又归于政治体制，这样做大大简化了中国成功故事背后的复杂因素，讲出来的故事也不为西方所理解、所信服。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但福山的理论把中国归于“专制”，把亚洲其他国家归于“民主”，这也是意识形态在作祟。问题在于，我们并没有通过理性叙述把问题讲清楚。这里有两点非常重要，它们决定了西方的平庸甚至失败和东亚社会的成功。第一，亚洲国家（包括中国）的科学方法。第二，亚洲国家社会层面的集体主义取向。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  就科学而言，除中国之外，疫情期间，利用数字技术跟踪病毒接触者的国家和地区并不少见。亚洲的韩国、新加坡和中国台湾，以及美国、英国和欧盟的一些国家也采取了数字跟踪的手段。根据《麻省理工科技评论》2020年7月底的一份报告，全球当时已经有差不多50个国家采用了不同形式的数字追踪。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  随着疫情的发展，英、美、德、法等欧美国家陆续推出疫情追踪软件，不过，与中国和一些东亚国家不同，这些软件都不是强制性的，公民可以自愿安装使用，这样就导致了不同的结局。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2020年6月，德国政府推出一款旨在让民众分享检测结果、提供追踪的手机软件“新冠警报”（Corona-Warn），结果推行3个月后发现“没什么人用”。截至9月中旬，该程序在德国下载量超过1800万次，但仅有75万人分享了