<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>草榴新闻</title><link>https://bloghz.ddns.net/j/static/caoliu/TechNews.html</link><description>Global News</description><lastBuildDate>Mon, 02 Aug 2021 17:38:12 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title> [朝闻天下] 河南发生一起惨剧，母亲与3孩子去镇上途中不慎滑入深塘溺亡，事故定性为“意外溺水身亡”遭家属质疑</title><link>https://t66y.com/htm_mob/2108/7/4622774.html</link><description>&lt;div class="tpc_cont" style="padding:15px 15px 0px 15px;clear:both;"&gt;
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 河南发生一起惨剧，母亲与3孩子去镇上途中不慎滑入深塘溺亡，事故定性为“意外溺水身亡”遭家属质疑
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 &lt;img src="https://sxotu.com/i/2021/08/02/fs9qdb.png"/&gt;
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 河南一位母亲与3名孩子去镇上途中不慎滑入深水塘溺亡，她开大货车的丈夫在湖南闻讯后，驾车狂奔400多公里回家奔丧。
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 事发后，当地将此事定性为“意外溺水身亡”事故，遭死者家属质疑。
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 8月1日，记者采访获悉，目前4名死者已经下葬，当地有关部门筹集40万元资金解决了丧葬费等问题，同时表示将尽最大努力帮家属走出悲痛。
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 8月1日下午，她在天津工作的表弟张先生告诉记者，牛女士是他舅舅的儿媳妇，他叫她表嫂，表哥常年在外开大货车。
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 他说，今年7月25日下午，他突然接到一名亲戚电话称，表嫂一家4口被淹死了。
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 挂断电话，张先生立即从天津出发往河南周口老家赶去，当晚12时左右他赶到了老家。
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 次日天亮后，他来到舅舅家，看到院子里摆放着3副水晶棺，客厅里还摆放着一副，“当时我舅舅和舅妈哭得很伤心，一些前来帮忙的左邻右舍也跟着失声痛哭起来。”
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 他说，去世的除表嫂牛女士外，还有她16岁的大儿子、9岁的大女儿和6岁的小女儿，“根据我们那里的习俗，未满18岁的孩子在外面去世后不能摆放在家中。”
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 张先生说，事后他进一步了解得知，7月24日下午3时左右，表嫂牛女士骑着一辆三轮电动车载着3名孩子从娘家牛寨村出来，去新站镇镇上打算取一封快递，“因通往106国道的必经之路被防汛人员用挖掘机挖断，她不得已只好改走王楼村的乡村公路。”
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 他介绍称，该条路前几天连降大雨导致积水没过路面，并与路两边的两口三四米深的水塘相连，分不清哪里是路，哪里是塘，“表嫂他们不知路面情况，只得摸索着前行，没想到瞬间滑落到水塘里。”
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 后来，牛女士年届7旬的公公婆婆见儿媳妇和孙子孙女未归，电话一直打不通，两位老人问遍所有亲戚朋友均称没有他们的消息，遂报警求助。
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 张先生告诉记者，7月25日清晨6时左右，家人在塘中发现浮在水面上的表嫂的小女儿，打捞上岸后发现她已经没有了生命体征，顿时大家悲痛欲绝。
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 当地新站镇一名负责人告诉记者，他们获知情况后一方面立即向淮阳区政府报告，同时迅速赶到现场寻找失联的牛女士及其子女，分析他们有可能掉进了水塘中，于是区政府派出救援队赶到现场，水上派出所的民警也赶了过来。
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 随后相关部门开始打捞，围观人群越来越多，表嫂的大女儿也被打捞上来摆在路上，她那稚气的脸庞上仍带着纯真的神情，怀着对美好生活的憧憬和向往。
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 张先生哽咽着说，然而当时表嫂母子俩一直没有找到，后来蓝天救援队出动搜救，将保持双手托举姿势的表嫂打捞上来，“可以想象她最后奋不顾身救孩子的恐慌、无助和绝望。”
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 搜救专业人员用带有摄像功能的打捞工具仔细排查后，发现牛女士儿子被那辆三轮车压在塘底，双手紧紧抱着一截木桩，“此情此景，悲惨之极，见者无不痛心。”
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 牛女士一家4口被打捞上岸后抬回家中，装在4副水晶棺中。
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 “我表哥姓徐，当时他正运货到湖南长沙，他接到家人电话后卸掉货马上驾车往河南周口老家狂奔。”
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 张先生介绍说，家人担心他连续开车出问题，便派出4人打算途中将他拦下来，同时将情况报告给了沿途的交警部门，希望能将他的大货车拦下，防止发生意外，“后来，我们派去的人在路上将他拦住了，他已狂奔了大约400公里。”
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 徐先生回到家后，看到阴阳两隔的妻子儿女后，顿时痛不欲生，哭得撕心裂肺。
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 7月27日中午12时左右，徐先生家附近一块田里，4个新挖的墓穴一字排开，按照当地风俗，他们正式下葬，入土为安。
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 微风渐起，4个坟头立在风中，如诉如泣，令人肝肠寸断。
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 在当地村民眼中，牛女士是一个极其能干的女人，她是当地一家保险公司的主管，除在家带着3个孩子伺候着公婆外，还种着100多亩地，“她大儿子成绩十分优异，今年刚考上高中，大女儿在读小学二年级，小女儿还在读幼儿园，聪明伶俐，非常乖巧可爱。”
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 新站镇那名负责人告诉记者，他们对徐家4人的不幸去世感到悲痛，事后相关部门筹集了40万元资金，解决了他们家的丧葬费等问题，此事被认定为一起“意外溺水身亡”事故，以后镇政府会尽最大努力帮助徐家解决实际困难。
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 然而，张先生说，他们对这样的定性感到不满。
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 他说，那是一条积水路段，事发时天气晴朗，这次事发前那里已接连发生学生和老人溺水事故，所幸的是均被救起。
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 尽管该路段屡次发生这样的溺水事故，但均未引起当地镇政府的足够重视，他们并未清理路面积水隐患。
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 更未采取强有力的阻断措施，最醒目路牌为“驶入村庄，减速慢行”，最终误导他表嫂和3子女继续前行。
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 因为一条积水路，我表嫂家4条鲜活的生命离开了人间，留给我们亲人无尽的伤痛。
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 张先生说，当他从千里之外赶回老家奔丧时，途中哭过几场。
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 他认为，当地镇政府有一定的责任，“他们防护不力，管理不善。”
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 据悉，目前此事尚在进一步处理中。
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 G15沈海高速两车追尾 一驾驶员不幸身亡
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 &lt;img src="https://sxotu.com/i/2021/08/02/ftgrwu.jpg"/&gt;
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 7月31日凌晨3时许，G15沈海高速往浙江方向靠近叶新公路路段，发生一起两辆大型车追尾事故。
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 撞击发生后，后车起火燃烧，驾驶员被困车内，最终不幸身亡。
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 据了解，当时两辆大型车在事发路段发生猛烈追尾，由于撞击力度大，后车驾驶室凹陷变形，驾驶员被困车内，无法逃生。让人揪心的是，撞击后，后车车头处开始冒烟起火，并快速蔓延。
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 接到报警后，交警、消防、医疗和路政施救人员迅速赶赴现场处置。经消防队员全力扑救，明火被完全扑灭。
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 不幸的是，被困在后方事故车内的驾驶员已不幸身亡。
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 据悉，事故导致后车被完全烧毁，前方集卡货箱内的物品部分被烧坏。
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 随后，现场养护人员清理事故现场。
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 7月31日下午1时45分左右，该起事故处理完毕。
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 目前，事故原因正在调查中。
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 杭州市长热线：林生斌并未被带走调查
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 &lt;img src="https://sxotu.com/i/2021/08/02/fu1vtv.jpg"/&gt;
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 林生斌公布再婚生女后，杭州保姆纵火案持续引发关注。
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 日前，朱小贞父母接受媒体采访时提到，一开始就不同意女儿嫁给林生斌，曾听女儿提起林生斌“出轨家暴”。
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 林生斌的大哥林生锋则否认这一说法。
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 记者注意到，近期有自称与林生斌同小区的邻居爆料称，林生斌夫妇已经被警方带走调查。
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 还有人自我宣称拨打杭州市长热线确认林生斌已被立案调查。
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 8月1日上午，武汉晨报记者联系杭州市长热线，一工作人员否认林生斌已被警方带走并立案调查，网传杭州市长热线回复的消息不实。
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 奥运赛马在比赛中严重受伤 将被执行安乐死
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 &lt;img src="https://sxotu.com/i/2021/08/02/funy23.jpg"/&gt;
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 海外网8月1日电当地时间1日，东京奥组委发布消息称，瑞士马术选手哥德尔的赛马“Jet Set”在比赛中腿部受伤，基于人道理由，并在征得马主和选手同意后，它将被执行安乐死。
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 据日本《日刊体育》1日报道，在当天的奥运马术比赛中，“Jet Set”在跳过最后的一个水坑后腿部严重受伤，当场接受兽医检查后被送往会场内的动物医院。
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 超声波检测结果显示，它的右后腿韧带撕裂且无法恢复。基于人道理由，它将被执行安乐死。
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 赛事方还将采取它的样本，以用于之后的检查。“Jet Set”现年14岁，为一匹公马。
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 苏州吴江一男子散布疫情谣言被拘留
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 &lt;img src="https://sxotu.com/i/2021/08/02/fv5txf.jpg"/&gt;
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 7月31日，警方在工作中发现，有网民发布“吴江有从张家界回来的且核酸检测阳性人员17名、吴江明天将开展全员核酸检测”等涉疫情信息，引起公众关注。
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 经核实，相关信息为不实信息。
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 8月1日，警方通知当事人陈某（男，34岁）到公安机关接受调查。
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 陈某对其散布谣言、谎报疫情扰乱公共秩序的违法行为供认不讳。
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 目前，警方已依法对其处以行政拘留2日的处罚。
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 台媒：美国派人赴台协训爱国者导弹射击
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 &lt;img src="https://sxotu.com/i/2021/08/02/gjgzkf.jpg"/&gt;
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 据台湾中时新闻网8月2日报道，台湾“监察院审计部”在一份审核报告中证实美方今年赴台支援爱国者导弹射训，报道称，这是第一份“政府”文件写明美方在台支援爱国者导弹射训。
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 中时新闻网称，“审计部”的决算报告主要是指在2019至2022年度，台空军预算使用违反台军采购作业规定，要求军方“研酌（研究）妥处”，无意间证实这项防务部门不说的秘密。
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 该报告称，台空军2019年7月签奉核定，将2013至2018年度爱国者系统后勤勤务案余款1415万余美元，转支应为2019至2022年度美方专案计划办公室人员赴台支援年度射训任务等项目。
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 张家界：对全市辖区所有道路实行交通管制
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 &lt;img src="https://sxotu.com/i/2021/08/02/gk2gs2.png"/&gt;
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 据张家界日报-掌上张家界微博消息，为做好该市新型冠状病毒疫情防控工作，避免人员流动交叉感染。
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 根据新型冠状病毒疫情防控实际工作需要，决定从2021年8月1日15时起 ，对全市辖区所有道路实行交通管制。
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 管制期间除疫情防控工作用车、运送疫情防控物资车辆、运送急救病人车辆、消防救援车辆外，其他所有车辆不得上道路行驶，违者将由公安机关依法扣留。
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 扬州新增一高风险区域，全国疫情中高风险区升至91+4个
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 &lt;img src="https://sxotu.com/i/2021/08/02/gkq5j2.png"/&gt;
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 8月1日下午4时许，江苏扬州市新冠肺炎疫情防控工作指挥部发布消息称，对扬州市部分区域疫情风险等级进行调整：
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 扬州市邗江区双桥街道武塘社区明月路以南、文汇西路以北、维扬路以西、新城河路以东区域由中风险地区调整为高风险地区，该地区此前为中风险地区。
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 此外，扬州还将市内8地调整为中风险地区。
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 澎湃新闻梳理发现，截至8月1日6时，全国中高风险地区已升至95个，其中中风险地区91个，高风险地区4个，分别在云南德宏州，江苏南京、扬州和河南郑州。
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 澎湃新闻注意到，在过去的一天里，已有多个地将风险等级调整为中风险地区。
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 河南商丘市8月1日发通告称，自2021年8月1日起，将梁园区大商新玛特（商丘市梁园区凯旋东街与神火大道交叉口东南150米）、睢阳区世纪花园小区（金世纪广场西侧）、城乡一体化示范区周庄社区疫情风险等级调整为中风险地区。
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 中风险地区实行封闭管理，限制人员流动，最大限度严防疫情风险传播。
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 据福建厦门市8月1日发布的应对新冠肺炎疫情工作第2号通告，自8月1日起，将厦门市思明区莲前街道前埔社区前埔社列为中风险地区。
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 8月1日央视报道，经疫情防控专家研判论证，湖南省湘潭市委防控办决定自2021年7月31日起，将雨湖区云塘街道杨家湾公安小区的风险等级调整为中风险地区，全市其他区域仍为低风险地区。
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 英外交大臣：伊朗袭击“梅瑟街”号油轮，英国将与伙伴国家合力报复
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 &lt;img src="https://sxotu.com/i/2021/08/02/gm1rkl.jpg"/&gt;
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 俄罗斯卫星通讯社8月1日报道，英国外交大臣拉布（Dominic Raab）表示，英国正在与国际伙伴商议，采取协同一致的措施，报复“伊朗袭击‘梅瑟街’号油轮”。
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 英国外交大臣拉布称，阿曼湾附近公海袭击商船是“非法和残忍”的做法。英国认为，这起袭击是伊朗实施的。
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 他说：“英国正在和国际上的伙伴商议，采取协同一致的行动，对这种不可接受的袭击予以报复”。
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 拉布指出，“这是蓄意袭击事件，而且是有目的性的，明显是伊朗践踏国际法。
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 他表示，很大的可能是伊朗利用一架或多架无人机袭击了“梅瑟街”号油轮。
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 这与美国国务卿布林肯的说法一致。
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 船运公司Zodiac Maritime周五发布消息称，属于日本的“梅瑟街”号油轮在印度洋遭到海盗袭击。
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 海盗袭击导致2名船员死亡，分别是英国公民和罗马尼亚公民。
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 “梅瑟街”号油轮仍然控制在船组人员手中，美国海军舰艇为油轮进行护航。
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
 &lt;br/&gt;
&lt;/div&gt;
</description><pubDate>Mon, 02 Aug 2021 10:05:00 GMT</pubDate></item><item><title>[朝闻天下] 南京警方：协助多名无核酸检测阴性证明人员逃避查验离开南京 3人被刑拘</title><link>https://t66y.com/htm_mob/2108/7/4621426.html</link><description>&lt;div class="tpc_cont" style="padding: 15px 15px 0px 15px; clear: both;"&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 南京警方：协助多名无核酸检测阴性证明人员逃避查验离开南京 3人被刑拘
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://sxotu.com/i/2021/08/01/hi6uey.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 近日，全市公安机关依法立案查处3起妨害传染病防治案件，严防疫情外溢，切实维护疫情防控秩序。现将案件情况通报如下：
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月26日至28日，沈某某(男，39岁，安徽舒城人)、张某某(男，31岁，江苏兴化人)、王某(男，31岁，安徽来安人)3名犯罪嫌疑人为牟取非法利益采取绕行等方式。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 分别先后协助多名无“48小时内核酸检测阴性证明”人员逃避离宁查验点检查并离开南京。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月29日至30日，沈某某、张某某、王某3人先后被公安机关以涉嫌妨害传染病防治罪依法刑事拘留。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 目前，案件正在进一步侦办中，上述离宁人员已全部落实追踪管控措施。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 郑州市委对市卫健委班子调整
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://sxotu.com/i/2021/08/01/hircuz.png" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月31日，记者从相关部门了解到，郑州市委决定免去付桂荣同志的市卫健委党组书记、主任职务。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 责令市卫健委党组对郑州市第六人民医院领导班子作出调整。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 当日，市卫健委党组召开会议，免去马淑焕郑州市第六人民医院党委书记职务。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 中疾控：初判张家界首发病例与南京禄口机场疫情相关
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://sxotu.com/i/2021/08/01/i71nnk.png" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月31日下午，国务院联防联控机制召开新闻发布会，介绍疫情防控和疫苗接种有关情况。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 中国疾控中心研究员冯子健表示，本轮疫情是先经南京禄口机场输入并引起了进一步的传播，多个省份都有病例和感染者传入。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 初步判断，张家界的首发病例也与南京禄口机场的疫情相关，传至湖南张家界的病例或者感染者又经旅游景点和大型演出活动感染了其他人。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 导致病毒进一步传播，是近期除南京以外感染和传播人数较多的重点疫点。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 由于传播发生在人群密集和流动人口众多的场所，疫情播散的风险比较高，控制难度也比较大。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 冯子健介绍，目前除了在南京和张家界两地都已经采取了强有力的疫情管控综合措施外，还在全国紧急启动了涉及两地流出人员的大规模排查追踪等一系列管控措施。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 近期曾到过两地的人员也要积极配合当地社区的排查行动，自觉主动上报旅居信息，积极配合核酸筛查检测、医学观察等防控措施，只有这样才能快速阻断病毒的进一步传播。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 香港教育局全面终止与香港“教协”工作关系 不再视其为教育专业团体
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://sxotu.com/i/2021/08/01/i7m2ga.png" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 海外网7月31日电 香港特区政府31日发布新闻公报称，香港教育局今日（31日）宣布，全面终止与“香港教育专业人员协会（教协）”的工作关系，不再视其为教育专业团体。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 香港教育局发言人表示，香港“教协”自称是一个教育专业团体，教育局在过去数十年，让其与其他教育专业团体一起参与讨论、协调和进行一些与教育相关的工作。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 然而，该会近年的言论和行径往往与教育专业不符，本质上与政治团体无异。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 该会过去不但积极参与“民阵”及“支联会”，还曾推动教师罢课，将政治渗入校园。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 而在社会动乱事件中，部分学生、甚至教师受影响参与暴力及违法活动，“教协”并没有发挥教育专业的作用，加以教导及劝止，反而推波助澜，实在有违教育宗旨，牺牲学生福祉。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 新闻公布称，教育局不能再视该会为教育专业团体，并宣布作出以下决定：
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 1、不会与“教协”或其代表举行任何正式或非正式会议，也不会再就教育议题谘询其意见；
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 2、暂时不会处理该会转介的个案或提出的关注，有关人士可直接联络教育局、相关学校或团体等；
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 3、香港教育局会全面检视辖下的谘询组织及相关的教育团体，如有“教协”成员以该会代表身份出任委员或其他岗位，局方会考虑终止其任期、不承认其委员或成员资格、拒绝其参与有关会议或为此进入教育局的办公大楼；
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 4、原则上，香港教育局不再承认“教协”为教师举办的培训课程，因此学校不应将教师在今天之后参加该会的课程，计算在每3年150小时的专业发展活动之内；如有特殊情况，学校认为可予承认，可与所属教育局高级学校发展主任商讨。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 香港教育局发言人指出，香港教育近年深受政治及社会动乱打击，不少教师及学生误入歧途、甚至违法被捕。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 北京警方：吴某凡（加拿大籍）因涉嫌强奸罪被刑拘
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://sxotu.com/i/2021/08/01/i8830o.png" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 针对网络举报的“吴某凡多次诱骗年轻女性发生性关系”等有关情况。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 经警方调查，吴某凡（男，30岁，加拿大籍）因涉嫌强奸罪。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 目前已被朝阳公安分局依法刑事拘留，案件侦办工作正在进一步开展。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 警方回应男子称家人为徐汇区检察长：已进行法制教育
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://sxotu.com/i/2021/08/01/i8qtai.png" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月31日发布通报：2021年7月30日晚，网上流传一段一男子与他人发生争执的视频，引起网络热议。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 经公安机关调查，2021年7月29日晚，视频中涉事男子王某（男，19岁，就读本市某职业技术学院）驾驶一辆电动小客车。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 行驶中因行车问题与网约车司机姚某（男，46岁）发生口头争执，未发生肢体冲突，未报警，后双方均自行离开。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据王某说双方争执期间，为在气势上压制对方，谎称其家人为徐汇区检察长、家中有多套房产。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 争执过程被路人沈某拍摄后发至网上。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 另经核查，王某父亲（58岁、从未担任过公职）目前在家待业，母亲（55岁）系某汽车服务公司刚退休员工。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 警方已对王某进行了法制教育，其已深刻认识错误。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 吴亦凡涉嫌强奸罪被刑拘！律师：若定罪加拿大籍不会影响执法
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://sxotu.com/i/2021/08/01/i91dxp.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 官方微博通报称，针对网络举报的“吴某凡多次诱骗年轻女性发生性关系”等有关情况。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 经警方调查，吴某凡（男，30岁，加拿大籍）因涉嫌强奸罪，目前已被朝阳公安分局依法刑事拘留，案件侦办工作正在进一步开展。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 强奸罪与此前都美竹声明中提到的“未成年人”有关吗？极目新闻记者咨询律师后得知，和14岁以上的未成年女性发生性关系，如果是自愿的不构成犯罪，不是自愿的则构成强奸罪。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 另外，如果是乘女性无意识违背其意志发生性关系，也属于强奸罪。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 同时该律师提到，强奸案涉及当事人隐私，“不能瞎猜”，“目前还在侦查阶段，情况也不清楚，还是要以警方通报为准。”
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 至于吴亦凡的加拿大国籍，律师表示一旦最终结论确定其犯有强奸罪，“不会有执法上的影响，一视同仁。”
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 加拿大巴里市发生液化石油气爆炸事故 目击者听到“巨大爆炸声”
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://sxotu.com/i/2021/08/01/i9m74s.png" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 当地时间7月30日14时许，加拿大安大略省多伦多以北100多公里的巴里市（Barrie）发生化工产品爆炸事故。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 发生爆炸的地点是一个液化石油气储存设施。据目击者说，发生爆炸事故时，听到一系列“巨大的爆炸声”。爆炸地点的上空随即冒出黑烟和火光。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 当地警方已对周边半径1公里范围内的居民和商业设施进行紧急疏散，并为此动用了两辆大巴车。没有人员在事故中伤亡。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 巴里市消防局副局长艾德·戴维斯（Ed Davis）说，现场发生的爆炸可能来自居民用于烧烤食物的小型丙烷罐。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 他说，“目前最令人担心的是有两个容量为3万加仑（约11.35万升）的丙烷罐。”
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 不过他表示，燃烧还不足以产生引发丙烷罐爆炸的热量。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 消防员目前正在向这些丙烷罐上喷水为其降低温度。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 从空中拍摄的现场照片看，现场有很多看似小型的丙烷罐散落一地，两个大型丙烷罐距离发生爆炸的小型丙烷罐有一段距离，而且已经火已经被扑灭。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 截至当地时间15时许，现场的火情已经被控制住。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 不过，警方仍在对爆炸现场附近地区进行封锁，禁止车辆靠近，确保不会发生其他的连带事故。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 事故原因目前正在进行调查。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 广西300余件弱阳性进口山竹被卖出？最新通报来了！
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://sxotu.com/i/2021/08/01/ia6qne.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 2021年7月29日晚19时30分，凭祥市疫情防控指挥部接报称，广西荣顾红星农产品有限公司货场（中国东盟凭祥水果城）内一柜越南进口货物核酸样本采集检测结果呈弱阳性。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 接报后，我市疫情防控指挥部立即启动应急预案，积极开展现场处置、流调核查等工作。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 一是第一时间按照应急预案对车辆、货物、人员进行封控，封停货场并进行全面消杀。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 二是对该冷藏车驾驶员、装卸工、叉车司机、货运代理等11人进行核酸采样，结果均为阴性。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 三是对可疑风险区域普通人群扩大采样766份，检测结果均为阴性。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 四是根据流行病学调查，逐步扩大消杀和核酸检测范围。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 请广大市民及时关注凭祥市疫情防控指挥部发布的权威信息，不恐慌，不信谣、不传谣、不造谣；
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 积极支持配合疫情防控工作，时刻保持个人防护意识，严格按照《疫情个人防护“十严格”》要求做好个人防护，及早完成新冠疫苗全程接种，保护自己及公众的健康。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 美国俄亥俄州发生枪击事件 至少4人受伤
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://sxotu.com/i/2021/08/01/iap9a7.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 美国俄亥俄州哥伦布市当地时间7月31日凌晨发生一起冲突导致的枪击事件，至少4人受伤，另有2人受到不同程度身体伤害。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 警方表示，4名受枪伤者已被送往医院接受治疗，伤者年龄从24岁到52岁不等。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 根据警方消息，枪击事件发生在当地一个酒吧停车场内。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 有3人在争吵过程中产生冲突，其中1人被打倒在地后掏出手枪，并随机向人群开枪，其他几人随后开枪回应。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 目前案件还在调查中，警方尚未宣布任何逮捕行动，并呼吁有线索的民众积极向警方提供信息。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 太原一网民发布涉南京大屠杀不当言论被拘留
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://sxotu.com/i/2021/08/01/ib904n.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 平安古交 通报：近日，网民“粉萌萌软宝宝ii”在网上发布涉南京大屠杀不当言论，造成恶劣社会影响，其行为已违反《中华人民共和国治安管理处罚法》。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月31日，违法人员康某（女，29岁，太原古交市人）被古交市公安局依法行政拘留五日，罚款500元。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 警方提醒：网络空间不是法外之地，发布网络言论必须遵守法律法规、恪守道德底线。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 对于违反法律法规、亵渎民族情感的，公安机关将依法打击查处。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sun, 01 Aug 2021 11:07:00 GMT</pubDate></item><item><title>[朝闻天下] 厦门一外籍女子坐公交不戴口罩还辱骂“中国人垃圾”，警方回应</title><link>https://t66y.com/htm_mob/2107/7/4620003.html</link><description>&lt;div class="tpc_cont" style="padding: 15px 15px 0px 15px; clear: both;"&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 缴毒260余公斤！云南保山警方破获特大贩毒案
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://sxotu.com/i/2021/07/31/i76x4f.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 记者30日从云南省保山市昌宁县公安局获悉，近日当地警方破获一起特大贩卖毒品案件，成功捣毁一个跨境贩毒网络，缴获毒品260余公斤，缴获涉案车辆3辆，抓获嫌疑人8人。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据介绍，今年1月，保山市昌宁县公安局禁毒大队在获得线索后，抽调警力前往涉案地展开案件侦办。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 通过近4个月的工作，民警确定了2名主要嫌疑人林某茂、干某以及嫌疑车辆。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 今年5月，民警获悉林某茂已将毒品交给另一名嫌疑人唐某，并确定了唐某的身份及租住地点。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 随后，其中一组民警对出租房人员进行核查，在房间内抓获了嫌疑人唐某，并当场在黑色轿车后备箱内查获毒品可疑物172块。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 民警侦查还发现，境外毒贩在组织另一批毒品准备交给唐某，民警再次展开案件延伸工作。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 5月12日，林某茂等3人在云N牌照白色货车旁装运东西时，民警开展了抓捕，在车内搜查出10个装有木炭的编织袋。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 在其中的5袋里查获了5包毒品海洛因可疑物，共260块，现场抓获嫌疑人林某茂、干某、林某玖3人，并顺利将前来接应毒品的犯罪嫌疑人李某强、王某江抓获。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 目前，案件仍在进一步办理中。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 网传千名学生到张家界看《魅力湘西》，双峰一中：500人研学，没看演出
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://sxotu.com/i/2021/07/31/i84scz.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 连日来，多地梳理的新冠肺炎确诊病例在时间和空间上有轨迹交集，共同指向张家界7月22晚魅力湘西剧场。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 经评估，7月22日晚第一场（18:00-19:00）魅力湘西所有观众属于高风险人群。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月29日，有人在微信群发布消息称：
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 双峰一中组织1000多名学生7月22日到过张家界，并且有些还看了《魅力湘西》演出，现通知学生及家长做核酸，并居家隔离。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 双峰很危险，最近不要去公共场合。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 武汉晨报记者联系双峰一中，一名工作人员表示，学校确有组织学生近期去过张家界，但只是500个学生，没有上千个。另外，没有学生去看演出。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 他们是去开展主题研学的，7月22号去，25号回来的，现在这些学生都在居家隔离。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 接受媒体采访时，张家界市武陵源区疾控制中心行政办公室一位工作人员表示，28日他们拿到7月22日当晚所有观看演出的观众名单，正逐一联系，将按照重点开展流调工作。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据健康时报，魅力湘西官方客服热线工作人员表示，进剧场要求戴口罩，但无法保证游客全程戴口罩，“当晚（22日）大概有2000多名观众，大家没有间隔一个座位，都是挨着坐的。”
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 首宗违反香港国安法案罪犯被判9年 曾带“港独”旗冲越警方防线
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://sxotu.com/i/2021/07/31/i8sd2x.png" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 海外网7月30日电 据港媒报道，关于唐英杰涉嫌违反香港国安法一案，香港特区高等法院法官27日裁定，唐英杰煽动他人分裂国家罪、恐怖活动罪成立。30日，唐英杰被判刑9年。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 2020年7月1日，唐英杰在湾仔驾驶电单车，车上插着写有“港独”标语的旗帜，冲越3道警方防线，并导致3名警员身体受到严重伤害。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 3名国安案件指定审理法官聆讯后，27日作出裁决。法官裁决时表示，唐英杰展示相关旗帜，有意图将分裂国家的意思传递给其他人，有意煽动他人分裂国家。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 同时，他冲向警方，是刻意挑战代表香港法治的警察，行为涉及严重暴力，是危险活动，严重危害公众安全，给社会带来严重伤害，其有关行为是想威吓公众，以达到政治目的。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 派出所查车罚款创收？河北赞皇2名警察和14名辅警被刑拘
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://sxotu.com/i/2021/07/31/i9go8y.jpeg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 2020年10月22日，石家庄市公安局桥西分局以涉嫌敲诈勒索罪，将赞皇县邢郭派出所包括两任所长在内、共16人刑拘。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 石家庄警方查明，2014年1月至2020年9月，两任派出所所长于连文、吕立军在任期间，开会明确要求所里人员查车罚款给单位创收，并将人员分为三组，轮流上路拦截过往大货车，以超载或私挖乱采为由查扣罚款。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 于连文在任期间，罚款交派出所行政内勤统一保管，用于所里日常开支、临时工工资发放以及全体人员的福利补助；吕立军在任期间，要求罚款的50%上交其保管，剩余罚款由各组人员分配。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 警方卷宗显示，除了所长下达的查车罚款任务，查车人员也背着所长干私活。多人被抓捕后交代，他们收取300元至1000元不等现金或香烟私自放车是常有的事，所收钱物查车人员平分。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 2021年7月27日，新京报记者从石家庄桥西区检察院获悉，该院已向桥西区法院提起公诉，法院已受理此案。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 此外，新京报记者从相关办案单位获悉，于连文、吕立军、刘三芳等人涉嫌敲诈勒索一案，已被列入河北政法队伍教育整顿典型案例。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 疑司机网络举报牵出敲诈勒索案
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 邢郭派出所多名警务人员涉嫌敲诈勒索一案，或缘于网络上一则举报而进入警方侦查视线。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 2020年8月26日夜里，车主吕彦奇经营的两辆大货车途经赞皇县邢郭工业园区山前大道，被邢郭派出所人员拦查，对方以运输的矿石属非法开采，将车辆扣到停车场。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 一般在路上查车的都是交警，派出所的人查车是不是合法？”车主吕彦奇有点疑惑。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 最终，吕彦奇在缴纳了4000元罚款还有价值600元的两条烟后，拿到了车钥匙。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 交完罚款后第二天，“没想明白”的他在网络社交平台发布了题为“派出所有没有权力扣车罚款？”的帖子，没多久，赞皇县公安局及石家庄桥西分局的办案民警相继找到他了解情况。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 吕彦奇曾向办案民警介绍，车辆被查扣后，朋友告诉他必须得邢郭派出所所长吕立军点头同意，才能取车。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 翌日，他带着花600元钱买的两条荷花牌香烟来派出所，以求照顾少罚点钱。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 吕彦奇回忆，在吕立军的办公室，他请求少罚点，顺手递上两条香烟，吕立军则说让司机先做笔录。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 做完笔录，吕立军告诉吕彦奇，一个车罚款2000元，“我说了算，如果不交钱，车辆就移交给交警扣12分，再罚款处理。”
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 吕彦奇说，货车司机视驾驶证分为谋生的饭碗，一旦扣满分意味着驾驶证降级，饭碗不保。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 由于运输行情不好，司机也难找，如果驾驶证被降级司机肯定不干。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 为留住司机，吕彦奇还是选择了向派出所交罚款。他说因当时没带现金，询问吕立军能不能微信转账交罚款。吕立军一口回绝：“那不行，只能是现金。”
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 并告知他出了派出所大门右拐1000米，有银行自动柜员机可以取钱。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 吕彦奇取钱后返回派出所交给吕立军4000元，被扣两辆车的钥匙才归还，但没给任何罚款票据。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 缴完罚款，吕彦奇寻思着派出所是否能给照顾下个月不再被查。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 想法一出口，吕立军就回绝“罚款只管这一次，要想不被罚款可办月票，每月每辆车交1000元钱就没人查了。”
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 6月28日，吕彦奇告诉新京报记者，他在网上发帖咨询派出所查车罚款的事后，赞皇县公安局向其了解完情况，他就将帖子删了，再后来，石家庄市公安局桥西分局警察又找过他了解被查车罚款情况。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 初步掌握相关证据后，石家庄市公安局指定桥西分局管辖侦查。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 2020年10月22日，桥西公安分局对相关涉案人员展开抓捕行动。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 中午12点，邢郭派出所休班的辅警和临时工陆续接到单位电话通知参会，刘三芳等10名临时工、辅警从派出所被抓捕归案。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 案发第6天，已调离邢郭派出所的4名辅警向专案组投案自首。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 两个月后，已调任新岗位的前两任所长于连文、吕立军也投案自首。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 2021年1月25日，桥西公安分局《起诉意见书》显示，该案到案嫌犯16人，其中12人被逮捕、4人被监视居住，另有2人未归案。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 公共汽车抛锚，印度工人睡在高速路上遭卡车冲撞至少18死
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://sxotu.com/i/2021/07/31/52zkzsj.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 综合美联社、英国广播公司（BBC）等外媒报道，印度警方当地时间周三表示，一辆卡车在该国北部一条高速公路上撞到一群睡在路边公共汽车下的工人，导致至少18人死亡24人受伤。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 事故发生在晚间，事发地点位于北方邦首府勒克瑙（Lucknow）东北30公里的巴拉班基（Barabanki）。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 当局表示，这辆公共汽车在前往北部比哈尔邦的途中发生故障，促使司机将其停在高速公路边。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 当卡车撞上双层公共汽车时，大多数受害者正在车底下睡觉，他们之中许多是回家的劳工。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 高级警官亚穆纳·普拉萨德（Yamuna Prasad）说：“碰撞非常严重，有16人当场死亡，另有两人在医院伤重不治。”
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 警方表示，由于超载，这辆公共汽车很拥挤，定员65人的客车实际载客多达140人。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 乘客们被告知公共汽车得到早上才能修理，另外由于车上只有空调但没窗户，许多乘客选择下车在路上睡觉。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 警方表示，受伤的乘客已被送往医院，救援行动仍在进行，而卡车司机已逃离现场。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 总理纳伦德拉·莫迪在推特上对这起惨剧表示哀悼，并宣布向遇难者家属赔偿 20万卢比（约合2686 美元），向受伤者赔偿 5万卢比。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 英国广播公司称，来自比哈尔邦的人经常去哈里亚纳邦和德里等更繁荣的地区找工作。农民工在下班时经常选择火车和公共汽车（在印度是一种廉价的交通工具）回家。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据警方称，印度每年有超过11万人在道路交通事故中丧生。大多数车祸都归咎于鲁莽驾驶、道路维护不善和车辆老化。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 厦门一外籍女子坐公交不戴口罩还辱骂“中国人垃圾”，警方回应
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://sxotu.com/i/2021/07/31/ibf76i.png" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月29日，福建厦门，网曝一外籍女子不戴口罩坐公交，司机提醒后，其仍不正确佩戴口罩。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 该外籍女子还和车上乘客起冲突，辱骂道：“中国人垃圾。”
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 30日，当地警方表示，已接到报案，正在查找该外籍女子。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 贵州一轿车闯进铁轨与火车相撞，目击者称火车已提前鸣笛
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://sxotu.com/i/2021/07/31/ibw3uq.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月30日，贵州省安顺市一司机驾驶轿车驶进铁路轨道后，与火车发生碰撞。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 目击者称，事发前火车已经鸣笛警示，但不知为何司机还是把轿车开进了轨道，后来想退出轨道但没成功，好在他并未受伤，只是轿车车头位置有些许受损。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 事发安顺市西秀区虹机厂附近一铁路道口。网传视频显示，与火车相撞的是一辆红色小轿车，被撞击后轿车车头位置有些许受损，正打着双闪停在路边。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 30日下午6时许，目击者王女士告诉极目新闻记者，她就在事发现场附近开店，目睹了整个过程。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 30日上午11时许，一名男子驾驶红色小轿车行驶到铁路道口附近，在驶近铁轨前小车突然停了下来，但很快又突然启动，向铁轨方向开去。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 同一时间，火车也从远处慢慢开了过来。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 发生碰撞前，火车已经鸣笛示意。”王女士向极目新闻记者介绍，可能是听到了火车鸣笛，红色小轿车曾试图倒退出铁轨，然而并没有成功。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 随后，火车与红色小轿车发生碰撞，好在当时火车速度并不快，并且小轿车也只是车头部分在铁轨范围内。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 两车相撞后，原本是垂直于铁轨的小轿车，被撞成了平行于铁轨，还被火车“带”着向前走了一段。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 王女士告诉极目新闻记者，事发现场是一处无人值守的铁路道口，但其周边设置了写有“小心火车”“一停二看三通过”的警示标志。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 万幸的是，轿车司机并未受伤，事发后许多好心人前来帮忙，将轿车抬到了平地上，大约半个小时后，货车和小轿车就先后撤离了。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 南京：此轮疫情源头是保洁员工清扫CA910航班感染
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://sxotu.com/i/2021/07/31/icgvvy.png" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 在南京市新闻发布会上，南京市疾控中心副主任丁洁介绍，目前已经完成了本次的疫情52个相关病例的病毒基因的测序工作，均为德尔塔毒株，这些病毒的基因序列高度同源，提示是同一个传播链。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 本次疫情早期报告的保洁员病例，他们的基因序列与7月10日由俄罗斯入境的一架CA910航班的输入病例的基因序列是一致的。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 经过调查发现，这些保洁员工参加了CA910航班的航班的保洁工作，工作结束以后，由于防护洗脱的不规范，可能造成了个别保洁人员的感染，进而在保洁员的人群当中有一个扩散传播。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 同时该公司的保洁员是同时负责了国内和国际航班的垃圾清运，机场的其他工作人员由于接触了保洁员的员工，或者是由于这个接触了被污染的工作环境而造成了感染。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 辽宁收费站工作人员拒收纸币，司机质问对方为何不收，收费员：别找不自在
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://sxotu.com/i/2021/07/31/iczz4i.png" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月28日，辽宁鞍山高速公路收费口处，一名收费站的工作人员拒绝收取以纸币收费的支付方式，但面对这种说法，司机表示非常诧异，不懂对方为什么不收纸币，当司机质疑收费站工作人员的时候却迎来对方的嘲讽：别给自己找不自在。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 这名收费站的工作人员看上去很年轻，因为最开始两个人的对话没有被录下来，随后司机拿起手机进行拍摄视频，然后质问工作人员“为什么不收纸币？”，但是司机的这个举动却没有迎来工作人员的正面回答。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 工作人员冲着司机喊道：“你凭什么录我？你有什么权利？”
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 司机：“我就问你，你凭什么不收我的纸币？你给我个说法，你还我我自己找不自在，我怎么了？”
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 收费站工作人员见到司机用手机一直在录像，于是就一直逃避回答司机的问题，司机也在重复刚刚的问题，这名工作人员把半个身子伸出收费窗口，大声喊了一句：“姐，这司机录我。”
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 司机见状是要找自己的领导解决此事，不管怎么样，司机认为他在理，拒收纸币就是不对。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 一名身穿工作制服的工作人员走上前，告诉司机尽快解决此事，后面还有很多车都在等着过，司机说出刚刚事情发生的经过，是收费站的工作人员不收纸币，并不是他不离开。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 这位似乎是收费员领导的女子称这里是可以收纸币的，但是因为没有零钱找给司机。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 司机听到对方的话之后更加生气了，告诉对方，我就是要给纸币，那零钱我都说过我不要了，她还一直说让我扫码付款，那么麻烦，给个钱就能解决的问题，她还一直说我自找不自在。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 香港一男子因观看奥运赛事时侮辱国歌被捕：搜出10面“港英旗帜”
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://sxotu.com/i/2021/07/31/ids4aa.png" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月30日，香港警方于其官方Facebook账号上发文表示，香港警方接报称，有人涉嫌在香港观塘区某商场内公然侮辱正在播放中的国歌。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 经深入调查，警方今日（30日）以涉嫌违反“侮辱国歌”罪拘捕一名40岁男子，这是香港首次有人因为违反《国歌条例》被捕。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据香港“东网”报道，东九龙总区刑事总部高级警司钟丽诒表示，警方接获市民举报。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 26日，当众多市民在商场观赏香港剑击队员张家朗的颁奖仪式时，一名男子在国歌奏起期间，在商场内公开且故意高举“港英旗帜”，并煽动在场人士喝倒彩，涉嫌作出侮辱国歌行为。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 警方经调查后，于30日下午1时许将该男子拘捕，警方同时还搜出10面不同尺寸的“港英旗帜”，目前，该男子正被扣留调查。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 香港警方称，将继续多方调查此人是否违反《国安法》。此外，也将调查当日商场内是否还有其他人有违反《国安法》或煽动行为。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 东网报道称，被捕者为一名姓梁网媒记者。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 根据《国歌法》条文，任何人公开及故意篡改国歌歌词、曲谱，以歪曲、贬损方式奏唱国歌，或以其他方式侮辱国歌，即属犯罪，最高可罚款5万港元（约合4.16万元人民币）及监禁3年。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 四川绵阳女子不配合隔离被拘5日 其男友提供协助被警告
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://sxotu.com/i/2021/07/31/ienwv3.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月30日，记者从四川省绵阳市公安局城南分局获悉，经开区一女子米某某被确定为新冠确诊人员的次密切接触者。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 在通知其隔离过程中，与工作人员玩起了“躲猫猫”。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 在其男友刘某某的协助下，拒绝配合隔离。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 目前，城南分局依法作出对违法行为人米某某行政拘留5日，对其男友刘某某处警告的处罚。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 11:13:00 GMT</pubDate></item><item><title>[朝闻天下] 中山大学一实验室发生安全事故，校方通报</title><link>https://t66y.com/htm_mob/2107/7/4618090.html</link><description>&lt;div class="tpc_cont" style="padding: 15px 15px 0px 15px; clear: both;"&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 中山大学一实验室发生安全事故，校方通报
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://sxotu.com/i/2021/07/30/h9vy14.png" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月27日，中山大学药学院发生一起实验安全事故。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 事发当天，该学院发布通报称，实验室在清理此前毕业生遗留在烧瓶内的未知白色固体，一博士生用水冲洗时发生炸裂。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 炸裂产生的玻璃碎片刺穿该生手臂动脉血管。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 随后，该生已经被送到医院救治。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 目前，伤情已经得到控制，无生命危险。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 一艘游船关联5例新冠阳性！涉及四川成都、湖南宁乡和常德
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://sxotu.com/i/2021/07/30/hav0so.png" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月29日，健康时报记者从宁乡市新冠肺炎疫情防控指挥部获悉，7月29日，湖南省长沙市宁乡市报告新冠肺炎阳性检测者1例，初步研判为四川省确诊病例的关联者。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据初步流调结果显示，该阳性检测者曾与与四川省成都市7月27日公布的3名确诊病例和常德市7月28日公布的1例无症状感染者同乘穿紫河三号船游穿紫河。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 该新冠肺炎阳性检测者为罗某某，男，12岁，学生。7月24日下午至7月26日随邻居共5人自驾前往常德市游玩后返回宁乡（据了解5人返回住地后未离开宁乡）。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 因发热于28日下午前往宁乡市人民医院发热门诊排查，核酸检测阳性，后经长沙市疾控中心复核阳性，其他同行旅行人员结果暂阴性。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 初步流调显示，罗某某7月24日20:40至22:00左右曾在常德武陵区大小河街乘坐三号船游穿紫河，与四川成都3例确诊病例和常德武陵区1例无症状感染者周某乘船时间存在时间重合，初步判定为四川成都确诊病例的关联病例。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 值得注意的是，四川成都3例确诊病例，7月20至22日在张家界、天门山森林公园、大峡谷等地游玩。7月23日、24日在常德市旅游。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月28日，据微信公众号“常德疾控”消息，湖南常德武陵区发现1例无症状感染者周某，7月23日、24日曾与成都市确诊病例（张家界旅游后来常），在常活动期间有接触史。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 其中，周某曾与成都确诊的一家三口乘坐三号船同游穿紫河。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据携程网及马蜂窝对穿紫河游船项目介绍，游船共有43个座位，全景透明玻璃天窗，供游览景色，一般推荐游览时为长1-3小时，晚上除了可以看夜景外，还可以在河街文化码头、七里桥、德国小镇等看到8个舞台的情景剧演出。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 健康时报记者在携程网、大众点评等平台还可以订购穿紫河游船门票。记者拨打穿紫河游船电话，一直未有人接听。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 美国阿拉斯加州以南海域发生8.1级地震
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://sxotu.com/i/2021/07/30/hcmylv.png" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据中国地震台网正式测定，7月29日14时15分在美国阿拉斯加州以南海域发生8.1级地震，震源深度10千米，震中位于北纬55.40度，西经158.00度。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 成都警方: 一网民发表伤害南京人民感情的不当言论, 被刑拘
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://sxotu.com/i/2021/07/30/hd74fj.png" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月28日13时许，微博网民“当时年少绯衣轻”在网上发表伤害南京人民感情的不当言论，造成恶劣社会影响。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 新都区分局在工作中发现后迅速开展调查，于7月29日8时许依法将该网民徐某（女，30岁，本市人）传唤至公安机关。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 经审查，徐某对自已在网上发表不当言论的事实供认不讳。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 目前，徐某因涉嫌寻衅滋事罪已依法被新都区分局刑事拘留。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 民警在高铁上故意“霸座”：确认在逃人员身份后实施抓捕
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://sxotu.com/i/2021/07/30/hdr2r6.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 厦门到上海的G1660次高铁上，一名白衣男子上完洗手间回来，发现被人“霸座”，拿出车票证明是自己的座位。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 随后，他就被“霸座”的警察抓了。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 原来，白衣男子王某是在逃人员，民警“霸座”就是要确认其身份。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 澎湃新闻7月29日从浙江海宁市公安局获悉，王某已因涉嫌帮助信息网络犯罪活动罪被刑事拘留。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 王某从厦门坐高铁到上海，从洗手间回座，发现位子被人占了。霸座男子非但没有歉意，还反问“凭什么说这是你的位子？”王某掏出车票：“你看看清楚！”
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 霸座男子核对车票时，他边上另一名男子掏出警察证，给围上来的乘客查看。霸座男子随即起身，和亮明身份的民警一起将王某控制住，戴上手铐。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据了解，王某涉嫌帮助信息网络犯罪活动，海宁警方发现他买了G1660次车票后从杭州上车，准备在途中抓捕，但上车时王某不在座位。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 为防止他与别人换座或已中途下车等，民警以“霸座”确认其身份后实施抓捕。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 广东深圳14岁女孩出租屋冲凉身亡！母亲被送ICU
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://sxotu.com/i/2021/07/30/hedts0.png" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月27日晚 广东省深圳市坪地街道中心社区上輋新村 一租户家中14岁女孩在冲凉时 发生触电意外 当场身亡 母亲施救时一同触电昏迷 被送进ICU抢救
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据目击整个事发经过的大女儿称—— 当晚8点左右，妹妹在洗澡，长时间未出来，母亲推门看到妹妹已经晕倒在地上便伸手去拉她，结果自己也触电倒了下去。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 此时，她才意识到妹妹、母亲可能触电了，马上打电话向父亲、亲戚求救并报警，120急救车赶到现场时，14岁女孩已无生命体征。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 母亲救治后恢复心跳，现在ICU救治中。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 目前 事故原因正在调查中
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 北京网友反映“男子凶狠拉扯陌生女子头发”，警方介入调查
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://sxotu.com/i/2021/07/30/hez253.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月27日下午，有网友发微博称，几天前，他在北京地铁10号线健德门地铁站看见，一男子用力拉扯一个女生的头发，女子不停呼喊挣扎，在该网友制止下男子才停止施暴。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 律师称，如果网友反映的属实，该施暴男子的行为涉嫌违法。极目新闻记者已将此事反映至北京公交警方。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 该网友称，事发23日上午8时50分许，他准备从健德门地铁站出发，乘坐10号线去陶然亭公园参加活动。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 他进入健德门地铁站东南C口的升降电梯，电梯正常下降到达B1层后，轿厢门打开，他走出电梯，突然身后轿厢里传出一个女子惊恐地嚎叫。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 听到叫声后，该网友立马转过头，他看见一个身高不到1.7米的青年男子，凶狠地用手拉扯着一个女子头顶部位头发。女生则弯着腰，在电梯轿厢里拼命地挣扎着，与此同时还不停呼喊。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 该网友说，他以为是情侣发生矛盾，不过还是立马上前制止，右手抓住施暴男子的手腕，并大喊：“不能打人，不能在这里打人，这是公共场所。”
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 施暴男子也受到惊吓，手突然就松开了，放开了女子的头发。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 随后，该网友看见施暴男子被一个中年妇女拉到两三米外的地方，并安慰劝告。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 我跟过去盯着那个男的，他不敢直视我，眼神木呆呆的，没有一点神色。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 他由此判断，施暴男子可能有精神疾病。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 老人拉着施暴男子向安检口走去，该网友则返回事发地安慰被拉扯头发的女子。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 他看到女子站在电梯口，用手捂着头部，眼神惶恐不安。该网友了解到，施暴男子与女生并不相识，电梯里发生的事让女生感到很意外。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 女生的哭声引来乘客围观，地铁站的安检人员也都跑了过来，该网友便让安检人员盯紧施暴男子。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 因为赶时间，该网友便准备离开。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 在经过地铁安检口时，他看到施暴男子被工作人员拦住了，没有过安检口。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月29日，极目新闻记者联系到该网友黄先生，他称微博内容全部属实。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 俄媒：涉嫌杀害两名中国公民 4名嫌疑人被俄警方拘留
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://sxotu.com/i/2021/07/30/hfqssg.png" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 俄罗斯卫星通讯社29日消息称，执法机关消息人士透露，俄罗斯警方拘留了4名涉嫌在阿迪格杀害一对从事农业的夫妇的嫌疑人，有消息称，死者为中国公民。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 报道称，俄罗斯内务部阿迪格共和国总局此前发布消息称，凶杀案发生于7月21日夜间。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 根据调查，肇事者进入温室区，试图从负责人那里抢夺钱财，嫌疑人在杀害负责人后，抢走大约400万卢布（约合35万元人民币）。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 报道还称，据俄内务部发布消息，死者为56岁的男子和57岁女子，两人皆为外国公民，其在俄罗斯身份符合移民法规。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 执法机关消息人士向媒体透露，死者为中国公民，在当地从事农业活动。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 报道还援引俄媒消息称，嫌疑人可能为中亚国家的公民，已经在罗斯托夫州和克拉斯纳达尔边疆区被拘留。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 网红为拍视频偷走救援艇？新乡警方已介入调查
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://sxotu.com/i/2021/07/30/hgxru4.png" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月27日，在河南卫辉，几名网红为了拍摄视频，竟穿着救生衣偷走救援艇。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据@国警方在线 微博7月29日消息，目前，新乡当地警方已介入调查。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 此前，媒体报道称，黄石蓝天救援队队长介绍事发经过：当时他们吃完饭就发现救生艇没了，随后兄弟队伍一起帮忙找到后，对方还谎称是为了救人。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 10:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>[朝闻天下] 深圳龙华一男子持剪刀伤人后自残，警方：因感情纠纷，被刺女子是前妻，已抢救无效死亡</title><link>https://t66y.com/htm_mob/2107/7/4616651.html</link><description>&lt;div class="tpc_cont" style="padding: 15px 15px 0px 15px; clear: both;"&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 深圳龙华一男子持剪刀伤人后自残，警方：因感情纠纷，被刺女子是前妻，已抢救无效死亡
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://sxotu.com/i/2021/07/29/hilel9.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月28日，深圳龙华区发生一起街头伤人事件，目前警方已发布通报。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 网传视频显示，地面有血，一身穿白蓝色上衣女子趴在台阶上，小幅度扭动身体。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 她跟前，一男子坐疑用锐器自残，身上有血迹。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 另一男子站在台阶下，他面对二人，拿着手机打电话。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 一附近商户告诉武汉晨报记者，她在店门口目睹了伤人过程，目前，现场已清理干净。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 事情发生在中午12点44分左右。最开始听到一个女的喊救命，该商户以为是闹着玩的，后来她看到这名女子再次叫救命，还往店铺这边跑。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 接着，一男子用剪刀扎向该女子，地上有血迹。随后，二人来到店门边。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 商户说，“那个男的后来就开始用剪刀剪自己的喉咙，一直剪，一直剪，然后又把自己手腕剪了，血一直在喷，后面两个人没动了。”
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 她表示，自己当时很害怕，遂报警，后来让朋友将其接走。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 龙华区龙城派出所一工作人员称，确实接到了相关报警。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 目前，涉事人员已被警方带走。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 东京奥组委“友情提示”：奖牌是用电子产品回收金属做的 没必要咬
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://sxotu.com/i/2021/07/29/i749i0.jpeg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 奖牌是不能吃的！东京奥组委在推特上发出了这样一则“提示”。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据俄罗斯卫星网27日报道，东京奥组委26日在推特上发文，告诉运动员们“没必要咬”奖牌，因为东京奥运奖牌的材料是从电子设备中回收的。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 报道介绍称，奥运会颁发黄金制的奖牌已经有100多年历史，过去人们往往用牙咬来测试奖牌是否足够柔软、能留下咬痕，因为假黄金会更加坚硬。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 报道还称，用回收金属来制作奖牌则是个新鲜事。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 2017年4月1日至2019年3月30日期间，东京奥运会主办方收集了近8万吨电子设备，包括621万部二手手机。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 他们从中提取了32公斤黄金、3500公斤白银和2200公斤青铜。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 而在此之前，东京奥运会上送给奖牌得主的花束也备受关注。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据韩媒报道，这些花束的原产地是东日本大地震的受灾地区。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 报道称，东京奥组委旨在通过奥运会向全世界展现日本克服福岛核电站灾害的形象，准备了福岛产的花束，但确实有不少担忧核辐射的声音。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 张家界一剧场约2000名观众均属高风险人群
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://sxotu.com/i/2021/07/29/i7pafs.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月28日，张家界魅力湘西发布《关于魅力湘西疫情防控情况通告》，因7月26日诊断的辽宁省大连市3例无症状感染者。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月27日诊断的大连市1例无症状感染者等病例在时间和空间上有轨迹交集，共同指向张家界7月22晚魅力湘西剧场。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 经评估，7月22日晚第一场（18:00-19:00）魅力湘西所有观众属于高风险人群。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 当晚大概有2000多名观众，大家没有间隔一个座位，都是挨着坐的。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月28日17时，健康时报记者致电张家界魅力湘西官方客服热线，工作人员告诉记者，进剧场是要求大家佩戴口罩的，但无法保证游客全程佩戴口罩。”
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 根据魅力湘西剧场网站资料显示，“张家界·魅力湘西”剧场初创于2000年的，从最开始的200人小剧场，发展成如今占地31.22亩、有2600座位。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 上述工作人员告诉记者，由于大连的新冠患者都是无症状感染者，所以我们也没办法尽早发现，但进剧场是需要出示健康码的。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 大连发布的流调显示，大连市27日新增的无症状感染者（某女，32岁），与此前排查出的无症状感染者曾于22日在张家界共同观看同一场次大型演出。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 观看演出席位均为A座席居中位置，前后邻排（8、9排）。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 目前，张家界景区员工均已进行核酸检测，核酸检测显示为阴性。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 景区工作人员告诉健康时报记者，虽然通知只说了7月22日晚第一场的观众需要报告，但当天其它场次的观众最好主动核酸检测。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 而且，辽宁的无症状感染者也去过武陵源景区，近期去过武陵源景区的游客最好也去核酸检测。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据张家界市武陵源区新型冠状病毒感染肺炎疫情防控工作指挥部消息，武陵源区对大连3名新冠肺炎核酸检测阳性人员活动轨迹所涉场所进行全面细致杀菌消毒，并扩大消杀范围。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 截至7月27日下午6时，武陵源城区和景区公共场所全面完成杀菌消毒。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 根据《通告》显示，7月28日至8月3日，《魅力湘西》剧场暂停演出一周。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 不过，张家界景区工作人员介绍，张家界景区仍然正常营业，已购票的游客可以正常来旅游。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 新任驻美大使秦刚抵达美国
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://sxotu.com/i/2021/07/29/i8pepe.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 2021年7月28日，中华人民共和国新任驻美利坚合众国特命全权大使秦刚抵达美国履新。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 秦刚大使到达时受到驻美国使馆公使李克新、驻纽约总领事黄屏等中国驻美外交官的欢迎。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 秦刚是第十一任中国驻美大使，出使美国之前任中国外交部副部长。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 前任驻美大使崔天凯已于6月23日离任回国。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 美国女大学生被刺120刀身亡只因上错车 法医称其体内仅剩20毫升血
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://sxotu.com/i/2021/07/29/i91b9a.png" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 当地时间本周一早，美国一起因辩方并未传唤任何证人出庭的谋杀案被宣布暂缓。该案是当时惊动美国的“搭错车丧命”事件。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 2019年3月29日凌晨2点左右，21岁的南卡罗来纳大学女学生萨曼莎·约瑟夫森（Samantha Josephson）在美国南卡罗来纳州的哥伦比亚市与朋友分别以后，打了一辆网约车准备回家。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 结果她误上了24岁非裔纳撒尼尔·罗兰德（Nathaniel Rowland）的雪佛兰英帕拉，随即失联。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 根据检方消息，第二天上午，萨曼莎的朋友发现联系不上她，于是在下午1点半报了警。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 经过警方3小时的搜查，他们在位于哥伦比亚东南部的克拉伦登郡发现了一具尸体，对比后确认正是萨曼莎的遗体。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 该地距萨曼莎生前最后一次被人看见的哥伦比亚娱乐区约105公里。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 警方随后开始对萨曼莎出事前乘坐的车辆进行追踪搜查，并于3月30日凌晨找到了那辆车。在警方的追捕下，已经逃跑的罗兰德被捉拿归案。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据悉，罗兰德就住在克拉伦登郡，且对案发地点周围非常熟悉。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 因当庭提供证据不足引起争议，法官宣判将于当地时间本周二早重新开庭。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 如果罗兰德的绑架及谋杀罪名最终成立，他将面临终身监禁。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 检方在传唤了近三十位证人后决定暂停案件审判，倒数第二位出席的证人是给萨曼莎做过尸检的法医托马斯·比弗（Thomas Beaver），他是南卡罗来纳医科大学（Medical University of South Carolina）的病理医师。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 比弗表示萨曼莎身上有100余个伤口，以至最终她体内含血量只剩不足20毫升。而通常人体血液含量最少也是1加仑（约4升）。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 法医比弗表示，当时因血量过少，尸检人员几乎无法为萨曼莎做常规检查。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 为了依次分析萨曼莎身上的120多个伤口，比弗用了一个多小时。他表示因为伤口数量太多，他已经记不清具体数字了。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 数量多到已经对最终报告没什么作用的地步。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 比弗称，几乎每一处伤口都刺在约瑟夫森的头部、胳膊、胸腔及背部，几处致命伤则直接刺进了大脑和颈部。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 比弗拍了170张照片留证，并给尸体拍了13次X光片。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 伤口实在是太多了。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 在本案暂缓前，罗兰德的辩护律师请求院方驳回指控，因检方在无足够证据证明是罗兰德杀害了约瑟夫森及事发当时的驾驶人正是被告的情况下，间接推测出了案件结果。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 巡回法官克利夫顿·纽曼（Clifton Newman）当庭驳回了该请求，并称有大量直接和间接证据需要陪审员考虑。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 检方表示，约瑟夫森在2019年3月误乘了罗兰德的车，以为该车是她此前约好回家的网约车。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 警方调查人员表示，受害者的家位于新泽西州的罗宾斯维尔，然而她最终被困在了车后座，因为当时的车开了儿童锁，从后面无法打开车门。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 检方称整个调查环环相扣，过程非常严密。在法医比弗出庭作证前，他们发现罗兰德的雪佛兰英帕拉车里满是受害者约瑟夫森的血迹。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 调查员在罗兰德女友家后的垃圾桶里发现了一把沾血的双头刀以及清洁工具，罗兰德的一只袜子和印花围巾上也检测出了受害者血迹。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 检方还提供了一系列其他可经考证的科学证据，其中包括罗德兰车后窗上留下的约瑟夫森的脚印，且通过手机数据分析显示，罗兰德曾出现在受害者尸体被发现的地点（距离约瑟夫森最后出现的娱乐区约105公里）。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 另一证人称，他们在罗兰德的手指甲缝里找到了与受害者DNA相符的皮肤组织。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 而在此前一轮的证词环节，罗兰德的辩护律师指出检测人员并不能完全确定找到的刀上有被告的DNA，且罗兰德的皮肤组织也并未在其他可能留下痕迹的地方出现。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 在受害者约瑟夫森试图反击凶手时，她的双手均被刺伤，但她的身上及指甲内均未找到被告罗兰德的DNA，且在罗兰德被逮捕后也并无明显抓伤痕迹。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 法医比弗表示，可以肯定那把在罗兰德女友家后的垃圾桶里找到的双头刀正是凶手的作案凶器。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 然而在盘问环节中，比弗告诉辩护律师，自己曾在尸检发现伤口非常特殊后上网搜了上百张各种刀的图片，而最后给检员发的则是有别于被找到的双头刀的另外一种。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 约瑟夫森遇害一案引起美国全国轰动，人们对网约车的安全性再起担忧，新规规定网约车需将司机驾照信息置于更显眼的地方。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 该案的审判全程都将通过美国法院电视台进行直播。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 巴基斯坦媒体：两名嫌疑人被捕，涉嫌参与达苏恐怖袭击事件
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://sxotu.com/i/2021/07/29/ia2901.png" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据巴基斯坦萨马阿电视台(Samaa)消息，该国警方当地时间28日表示，2名嫌疑人因涉嫌参与袭击达苏水电站通勤班车事件被捕。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 报道援引执法机构消息称，这2名嫌疑人为兄弟关系，来自巴基斯坦西南部俾路支省首府奎达。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 过去15年，他们一直住在拉合尔。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 北京海淀通报：香山道路护坡坍塌共致老年公寓5人遇难
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://sxotu.com/i/2021/07/29/iajtlb.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 经全力搜救，香山老年公寓3名被困人员已全部被找到，均已无生命体征。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 至此，老年公寓西南侧道路护坡坍塌共致5人遇难，获救的7人中6人经医院检查处理后陆续出院，1人已接受腿部骨折手术。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 灾害发生后，属地街镇连夜将老年公寓其余人员进行了妥善安置。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 海淀区有关部门迅速对全区范围内福利机构、养老机构等房屋和周边区域组织开展风险隐患排查，严防灾害再次发生。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 区相关部门和属地街镇已组成工作组，安排专人做好伤者、遇难者善后及家属接待工作。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 灾害原因还在进一步调查中。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 德国柔道教练“扇耳光”热身, 选手回应: 是为了激励自己
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://sxotu.com/i/2021/07/29/iateaj.gif" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 北京时间7月27日，本届奥运会柔道女子63公斤级32强比赛在日本东京拉开帷幕，32岁的德国运动员特拉多斯（Martyna Trajdos）在对战中输给了匈牙利运动员。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 然而，不少观众却在转播画面中发现，特拉多斯在上台前竟被教练“打了两耳光”。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 随着画面在网上的传播，特拉多斯于社交媒体发文回应称，这是她自己选择的赛前仪式，教练这么做只是为了激励自己。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 北京时间7月27日，本届奥运会柔道女子63公斤级32强比赛在日本东京拉开帷幕，德国柔道选手特拉多斯对战匈牙利运动员。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 然而，各大媒体却在这场转播中发现了“华点”。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据英国《独立报》28日报道，比赛开始前，特拉多斯与教练普萨（Claudiu Pusa）一同走入镜头。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 上场在即，特拉多斯转头看向教练，教练突然放下手里的东西，双手揪住她的领口，然后猛烈地摇了几下。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 特拉多斯的头被晃得前后摇动，随即，更令人震撼的一幕发生了：教练左右各给了特拉多斯一耳光，声音十分清脆。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 被“打”之后，特拉多斯点点头，长呼一口气，然后走上了赛场。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 今日俄罗斯”（RT）在报道这段画面时，调侃称，这一动作似乎对她影响不大，毕竟她在比赛中还是输给了对手。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 随着这一幕在网上的发酵，特拉多斯在社交媒体Instagram上回应表示：正如我已经说过的，这是我在赛前选择的仪式。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 我的教练只是在做我想让他做的事来激励我。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 河南“受灾最严重”村23人失踪遇难？通报：有8人遇难 正加紧统计
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://sxotu.com/i/2021/07/29/ibfexi.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月28日，有媒体发文【河南“受灾最严重”王宗店村：23人失踪死亡 5公里外找到6具遗体】，文中提到： 位于郑州西边的荥阳市崔庙镇王宗店村，在7月20日上午的极端暴雨中，两座堤坝先后崩塌，引发超强水量的洪水。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 洪水一度“2分钟内涨到三米”，不仅摧毁了数十座房屋，还导致至少23人失踪——他们或被倒塌的房屋压埋，或被洪水、泥石流冲走。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 在河道下游5公里以外，最近几天，王宗店村村民陆续找到了部分亲人的遗体。王宗店村有2000多人，截至7月27日，村民统计王宗店村共有23人失踪。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 对此，荥阳发布7月29日凌晨发布“关于荥阳市王宗店村灾情伤亡的通报 ”。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 通报称：网传荥阳市崔庙镇王宗店村23人失踪死亡，经核实，截至7月28日，山洪夺走了8人生命，我们向每一位遇难者致哀。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 苹果已致函中国 iPhone 工程机爆料者，要求其提供泄露设备来源
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://sxotu.com/i/2021/07/29/icgrln.png" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 T之家 7 月 29 日消息 据外媒 wccftech 消息，苹果向来对手机的保密程度十分严格，但依旧无法完全阻止产品在发布会前提前泄露的问题。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 目前苹果已经致函一名中国爆料者，因为他在社交媒体上公开了被盗的 iPhone 原型机，并发布出售消息。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 苹果已经联系了这位爆料者，询问这款 iPhone 工程机的来源。外媒表示，由于苹果手机大都在中国富士康等工厂进行组装，因此工程机有概率流出。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据外媒 Vice 消息，苹果中国公司的法律人员已经于 6 月发出律师函，要求停止其销售被盗的 iPhone 并为其做广告，还要求这名泄密者提供设备的详细信息、供货来源。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 IT之家了解到，苹果还要求泄密者签署一份文件，承诺收到信件后 14 天内执行苹果方面的要求。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 目前，这名泄密者暂时未进行回应。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 杭州市临安区发生一起火灾，2人死亡
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://sxotu.com/i/2021/07/29/id4xqi.png" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 2021年7月28日凌晨3时48分，临安区消防救援大队接到报警：临安区青山湖街道越秀星汇城30幢1单元901室（房屋结构为四室两厅）发生火警。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 区消防救援大队立即调派消防力量赶赴现场处置，于4时21分扑灭火势。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 经进一步调查核实，火灾发生时该室共有6人，为杭州韩澜生物科技有限公司员工及亲属，其中1人在避险时不慎坠落经抢救无效死亡，1人送医后经抢救无效死亡。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 其余4人无生命危险，其中1人双手受伤在医院接受治疗，2人无明显伤势现留院观察，1人已出院。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 火灾发生后，临安区委区政府主要领导第一时间作出批示，要求全力抢救伤者，迅速查明原因，做好善后工作。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 目前，相关单位全力开展处置工作，起火原因正在调查中。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 德国一化学工业园爆炸 1死16伤4人失联
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://sxotu.com/i/2021/07/29/ie41pa.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月27日，德国西部城市莱沃库森发生爆炸的化工园区升起浓烟。 新华社发（蒂姆·厄尔伯曼摄）
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 德国西部莱沃库森市一处化学工业园27日发生爆炸，导致至少1人死亡、16人受伤，另有4人下落不明。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 警方封锁附近公路，要求居民待在家中、关闭门窗。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 爆炸发生在莱茵河畔一处化学工业园。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 工业园运营方证实，园区一处垃圾焚化点当地时间上午9时40分发生爆炸，引发火灾。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 消防员和空气质量监测人员已经赶到现场。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 莱沃库森市政府27日晚些时候通报，爆炸发生在溶剂存储罐处，致使4人受重伤，12人伤势稍轻，另有5人失踪。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 园区运营方随后证实，已确认一名失踪人员死亡。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 11:14:00 GMT</pubDate></item><item><title>[朝闻天下] 辽宁一居民小区发生漏电 致4人死亡</title><link>https://t66y.com/htm_mob/2107/7/4615153.html</link><description>&lt;div class="tpc_cont" style="padding: 15px 15px 0px 15px; clear: both;"&gt;
 &lt;br /&gt;
 辽宁一居民小区发生漏电 致4人死亡
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://sxotu.com/i/2021/07/28/ifxnfq.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月27日早7时40分左右，当地警方接到报警，位于阜新市细河区的威尼斯花园居民小区地下停车场发生漏电事故，现场造成4人死亡。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 漏电原因相关部门正在调查中。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 朝中社：朝韩首脑近期多次来往亲笔信 朝韩将重启所有通讯联络线
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://sxotu.com/i/2021/07/28/igl7hm.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 朝鲜中央通讯社27日发表公报称，朝韩采取措施重启北南通讯联络线。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 公报称，根据朝韩首脑的协议，北南双方决定采取措施从7月27日10时起重启所有北南通讯联络线。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 朝中社公报称，全民族盼望处于挫折和停滞状态的北南关系早日恢复。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 关于此事，北南首脑近期通过多次来往的亲笔信，就为复原被切断的北南通讯渠道，恢复相互信赖、谋求和解迈出一大步达成了协议。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 公报还称，根据朝韩首脑的协议，北南双方决定采取措施从７月27日10时起重启所有北南通讯联络线。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 通讯联络线的恢复将为改善和发展北南关系起到积极作用。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 美副国务卿：美方坚持一个中国政策 不支持台湾“独立”
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://sxotu.com/i/2021/07/28/ih1ynl.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 2021年7月26日下午，国务委员兼外长王毅在天津会见美国常务副国务卿舍曼。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 王毅表示，当前中美关系面临严重困难和挑战，下步是走向冲突对抗还是得到改善发展，需要美方认真思考，作出正确选择。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 你此次访华是中美接触对话的组成部分，双方应通过不间断对话增进了解，消除误解，防止误判，更好管控分歧。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 王毅说，美新政府总体上延续了上一届政府的极端和错误对华政策，不断挑战中国底线，加大对中国遏制打压，中方对此坚决反对。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 出现上述问题，归根到底在于美方的对华认知出了问题，把中国视为最主要对手甚至朝敌手方向推进，企图阻挡和打断中国的现代化进程。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 这一企图现在不可能实现，将来更不可能实现。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 舍曼表示，美中关系是世界上最重要的双边关系。拜登政府上台以来，美中进行了多次接触，美方愿继续同中方进行开诚布公的接触对话。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 美方也希望两国实现和平共存。美方无意限制中国的发展，也不想遏制中国，乐见中国实现发展。双方可以开展良性竞争，在应对气候变化、禁毒以及国际地区热点问题上进行合作，增强危机管控能力，避免发生冲突。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 美中作为两个大国，即便有分歧也可以通过负责任方式进行沟通和讨论。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 希双方共同采取行动，推动两国关系改善。舍曼重申，美坚持一个中国政策，不支持台湾“独立”。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 港媒：首宗香港国安法案件宣判，唐英杰涉嫌煽动他人分裂国家罪及恐怖活动罪罪名成立
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://sxotu.com/i/2021/07/28/iiif1m.png" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 首宗涉嫌违反香港国安法的案件27日下午在香港高等法院裁决，被告唐英杰被控一项煽动分裂国家罪、一项恐怖活动罪以及一项危险驾驶的交替控罪。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据香港“东网”刚刚消息，控辩双方早前已完成结案陈词，3名法官裁定唐英杰煽动他人分裂国家罪及恐怖活动罪罪名成立。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据港媒此前报道，唐英杰涉嫌于2020年7月1日在湾仔背着插有乱港旗帜的背包，驾驶电动车冲向警员，被控煽动他人分裂国家罪和恐怖活动罪，是香港首宗涉嫌违反香港国安法的案件。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 今年6月7日，该案件在香港高等法院提讯，唐英杰被加控一项“危险驾驶导致他人身体受严重伤害罪”，成为唐英杰原被控的恐怖活动罪的交替控罪。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月9日，唐英杰被法官裁定罪名表面证供成立。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 控辩双方早前已完成结案陈词，3名法官 27日15时作出裁决。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 所谓“交替控罪”，就是检控官以较严重的罪行指控被告人的同时，也指控另一罪行元素相近但较轻微的罪行，以确保被告人不会因证据不足而完全脱罪。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 湖南临湘一对准夫妻凌晨遇害，嫌疑人系女方前夫，已被控制
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://sxotu.com/i/2021/07/28/iizfgx.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月26日凌晨，在湖南岳阳临湘市羊楼司镇石壁村的村道旁，一对原计划今年10月份结婚的准夫妻遇害，村民称嫌疑人是女方的前夫，当地警方称嫌疑人已被控制。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据羊楼司镇当地村民称，26日凌晨，有一男一女在石壁村被人杀害，凶手是隔壁聂市镇人。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 相关视频显示，有两人倒在血泊中，民警在凶案现场处置。另一段视频显示，在凶手位于聂市镇某村庄的家中，来了多辆车，有不少村民围观。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月27日下午，极目新闻记者联系上石壁村一村民。他介绍，遇害的男女都是本村人，女方离异，有两个正在上学的孩子。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 作案嫌疑人是女方的前夫，家住聂市镇某村。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 遇害的两人原本计划在今年10月结婚，26日凌晨一两点，两人吃完宵夜后回家，结果在路上遭遇不幸。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 该村民称，案发地点离两人的家都有一段距离，附近少有人居住，比较偏僻。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 案发后，嫌疑人回到了聂市镇的家中，最后在村里被警方控制。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 还有人称，嫌疑人回家后报警自首，这一点未获证实。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 极目新闻记者致电羊楼司派出所，工作人员称嫌疑人已被控制，但具体被抓获的情况他不清楚。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 英国17岁女孩被继父杀害藏尸 生前遭其性侵数年 其生母或为帮凶
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://sxotu.com/i/2021/07/28/ijl1ia.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 英国17岁女孩伯纳黛特·沃克（Bernadette Walker）已经失踪一年有余，近日，其继父斯科特·沃克（Scott Walker）被指控谋杀且藏尸了纳黛特，且可能在纳黛特生前性侵其长达数年之久。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 本案于当地时间7月26日开庭，伯纳黛特的奶奶表示斯科特是个“恶魔”，并要求他告知伯纳黛特的埋葬地点以使其安息。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据悉，17岁的伯纳黛特于去年七月失踪，而在此之前，其母莎拉·沃克（Sarah Walker）向他人透露了女儿被斯科特性侵的消息。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 本周一，51岁的斯科特·沃克（Scott Walker）被指控谋杀自己的继女伯纳黛特，此前他则和女孩母亲莎拉达成了一项“秘密结盟”，共同捏造了许多欺骗警察的谎言。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 在报案女儿失踪后，这对夫妻继续使用伯纳黛特的手机给他人发消息，并活跃于社交媒体，以伪造一系列“虚假痕迹”。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 伯纳黛特的母亲莎拉现年38岁，她因扭曲事实而面临两项指控。在女儿告知莎拉自己遭到了继父的恐吓威胁和性侵之后，沃克夫妇二人密谋了这些“狡诈且让人恼火的”计划。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 在今天开庭的法庭上，莎拉的母亲帕特·迪金森（Pat Dickinson）称斯科特是个“极其恐怖的家伙，下地狱都不为过。”
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 “我无法相信他杀了我漂亮的孙女，但现在法院都判了。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 他必须得告诉我们到底把伯纳黛特藏在哪了，我们还要给她办一个像样的葬礼仪式才行。”
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 我们需要一个交代，这样伯纳黛特才能得以安息。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 61岁的帕特住在英国东部诺福克郡的滨海戈尔斯顿，她说：“我感觉我这一年都好像活在梦里，直到刚刚才又被这个噩耗给惊醒。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 我的两个肩膀上仿佛各有一个天使，一个告诉我伯纳黛特还在某个地方等着我们去找她，另一个告诉我她已经不在了。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 9岁的安东尼表示：“我觉得他（斯科特）让我妈妈说了谎，她自己是做不出这种事的。斯科特是个恶人。”
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 警方在今天公布了一本令人心痛的日记，其中记录了伯纳黛特因害怕被杀而不敢报警自己遭到了继父性侵的事。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 日记里没有写详细日期，陪审团成员当庭翻看并念道：“我给妈妈说了父亲侵犯了我的事。她说我是个骗子，还威胁说如果我报警就要杀了我。”
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 她说其他的孩子更重要。我喜欢这种没人在意的感觉。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 我现在觉得什么都不是事儿了，因为我一直觉得妈妈会帮我处理糟心的事，而且一切都会过去的。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 结果并没有，他们都说这些全是我编出来的。究竟什么样的父母才会连自己的女儿都不相信呢？
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 但这也没关系，我可以假装什么都没发生过，直到我离开这个家。到那时候我会彻底把他们从我的生活里分离出去。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 与其有这种粗暴不负责任的父母，我宁可说自己是个孤儿。他们根本什么也不管，我遭遇了什么事他们从来不在乎。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 如果我足够勇敢，我可能早就离开这个家了。或者我也可能自杀。”
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 法庭上的每一个人都听见了称斯科特为“父亲”的伯纳黛特是以何种口吻告诉了母亲自己“被父亲性侵长达数年”的经历。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 可她从来不是那种会选择逃避的女孩。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 在内心深处，我们都知道她已经离开了这个世界，但我们只是想知道她到底在哪，这样才能把她带回家。而他（斯科特）是唯一知道答案的人。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 2020年7月18日是奶奶最后一次见到伯纳黛特的时间，那天伯纳黛在爷爷奶奶家，最后沃克夫妇将其接走。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 帕特称，抛开这件事，自己的女儿莎拉非常“粘人”。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 伯纳黛特的弟弟安东尼·沃克（Anthony Walker）一直跟着爷爷奶奶住，说起他的父亲斯科特，他表示：“他应该被关进监狱很多年。”
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 在日记中，伯纳黛特还记录了斯科特在浴室安装了数只隐形摄像头监控自己脱衣服及洗浴，并曾在游戏厅里“很不合适地”摸了自己。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 还未成年的伯纳黛特在遭遇了这些非人待遇后，她被送至位于英格兰东部工业城市彼得伯勒的爷爷奶奶家，据回忆，伯纳黛特那时“非常沮丧”。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 她抽泣不止地说，自己只是希望母亲能相信她所说的话，且一直重复着“我真的没有说谎”。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 然而第二天一早，沃克夫妇又去接了她，伯纳黛特瞬间就“安静下来”了。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 在法庭上，斯科特并无悔过之意，且表示当天自己开车接伯纳黛特回家，结果在点烟的空当女儿就跑了。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 检方表示，事发当天斯科特的手机从上午11点23分至12点54分一直关机，而伯纳黛特也是在那天失踪的。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 检方称斯科特正是在这段时间内杀了伯纳黛特。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 开机后，斯科特的第一通电话便是打给妻子莎拉的，电话持续了9分钟之久。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 这也是沃克夫妇严密共谋计划的开启之时，他们随后制造了一系列女儿还活着的假象试图蒙骗调查者。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 在剑桥刑事法院长达六周的审判中，沃克夫妇两人均不承认自己的罪行。本案将于今年九月作出判决。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 甘肃高速13死事故大巴公司：去年曾上“黑榜”，今年上半年被处罚超30次
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://sxotu.com/i/2021/07/28/ikph09.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 26日下午，甘肃平凉一场交通事故，致13人死亡，47人受伤。据官方消息，渉事客车为河南郑州牌照，车牌号为豫AX5006。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 27日上午，极目新闻了解到，该客车所属公司在去年曾因多种违规行为被当地交运部门罚款，同时被郑州交警列入“两客一危一货”运输企业黑榜。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 财新网消息称，根据郑州客运行业内人是提供的信息，涉事大客车为河南启明旅游汽车服务有限公司（后称”启明公司”）所有。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 天眼查信息显示，启明公司在2012年5月15日成立，注册资本100万人民币，法人为李某珍。所属行业为道路运输行业，营业期限为：“2012年5月15日至无固定期限”。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 法人李某珍任职两家企业，一家是启明公司，另一家是遵义东方红运旅游运输有限公司。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 根据相关行政处罚信息，启明公司历史行政处罚301条，仅今年上半年就超过30条。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 处罚事由包括经营者不按规定维护和检测运输车辆、客运包车未持有效的包车客运标志牌进行经营、恶意干扰屏蔽卫星定位装置信号等。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 根据其获得的“许可信息”，许可内容包括：包车客运（县内、县际、市际、省际），许可决定日期为2018年11月9日，但许可有效期不明。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据河南当地媒体报道，2020年8月，在郑州市开展的“两客一危”企业“铁拳”专项行动工作中，因为异地运营、安全隐患等问题，当地交通运输局对启明等十家企业罚款118万元。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 另外，去年11月，在郑州交警召开的 “两客一危一货”重点车辆企业冬季道路交通安全整治工作部署会议上。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 启明公司因 “审验率、报废率、违法处理率”工作不力上了“两客一危一货”运输企业“黑榜”。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 会上通报，包括启明公司在内的多家公司多数司机长期在外从未参加过安全教育，车辆挂靠等现象严重。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 部分重点车辆驾驶员法律意识淡薄、素质较低，违法驾驶现象严重。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 27日上午，极目新闻记者尝试联系该公司注册登记的电话，但一直无人接听。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 随后，极目新闻记者联系了河南省交通厅、郑州市交通运输局等多个科室，工作人员均未对该事故进行回应。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 11:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>[朝闻天下] 甘肃省平凉市泾川县青兰高速路段发生一起道路交通事故 致13人死亡</title><link>https://t66y.com/htm_mob/2107/7/4613474.html</link><description>&lt;div class="tpc_cont" style="padding: 15px 15px 0px 15px; clear: both;"&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 甘肃省平凉市泾川县青兰高速路段发生一起道路交通事故 致13人死亡
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/27/gpjdv0.png" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月26日14时10分许，青兰高速甘肃平凉市泾川县境内1487公里处，一辆豫AX5006号大型普通客车（核载63人、实载63人，均为赴青海格尔木采摘枸杞务工人员）驶出路外发生侧翻。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 目前，事故已造成13人死亡、47人受伤送医院治疗，另有3人（肇事司机2人、涉事包工头1人）已被当地公安机关控制。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 接报后，公安部高度重视，派出工作组赶赴现场，指导事故调查处理工作。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 死刑！杭州杀妻碎尸案判了
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/27/gq8t1t.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 2021年7月26日14时30分，浙江省杭州市中级人民法院对被告人许国利故意杀人刑事附带民事诉讼一案进行公开宣判。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 以故意杀人罪判处被告人许国利死刑，剥夺政治权利终身；判决其赔偿附带民事诉讼原告人经济损失人民币20万元。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 法院经审理查明，被告人许国利与被害人来某某系夫妻，因感情、经济等方面的家庭生活矛盾，许国利对来某某心生怨恨，陆续购买安眠药及切割机等工具，预谋杀害来某某。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 2020年7月4日晚，许国利在家中向来某某睡前饮用的牛奶内投入安眠药，待来某某饮用后在卧室床上昏睡之际，采用胶带纸封口、枕头捂压口鼻的方式致来某某死亡。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 之后，许国利将来某某尸体搬至卫生间进行肢解，后分散抛弃。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 作案后，被告人许国利编造虚假信息，对外谎称来某某失踪，逃避侦查。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 同年7月22日，公安机关筛查小区化粪池发现来某某的部分人体组织，于次日将许国利抓获归案。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 法院审理认为，被告人许国利因婚姻家庭矛盾对妻子来某某心生怨恨，有预谋地将来某某杀害，其行为已构成故意杀人罪。该案事实清楚，证据确实、充分，公诉机关指控的罪名成立。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 许国利平时表现正常，表达清楚、逻辑清晰，有现实的杀人动机，有计划地实施犯罪行为，为逃避侦查在作案后编造虚假信息，没有任何患精神病的迹象。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 许国利有预谋地故意杀人，又碎尸灭迹、编造虚假信息，掩盖罪行，主观恶性极深，犯罪手段特别残忍，社会危害极大，罪行极其严重，依法应予严惩。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 其犯罪行为给附带民事诉讼原告人造成的经济损失，依法应予赔偿。法院遂作出以上判决。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 南京：对禄口机场及相关工作人员全面封闭管理
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/27/gr5a2p.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月26日下午，南京市委应对疫情工作领导小组暨市疫情防控指挥部召开扩大会议，通报南京市近期疫情防控情况，动员全市上下众志成城、同舟共济、齐心协力、共克时艰，坚决打赢这场没有硝烟的战争。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 会议指出：本轮疫情发生的场所特殊、病毒传染性强、防控难度大，形势非常严峻。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 要紧盯在1—2个潜伏期内扑灭疫情、实现病例零死亡、医护人员和集中隔离点人员零感染的工作目标，准确把握疫情防控阶段性特征。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 把“清底数、阻传播、防外溢”作为当前工作的重中之重，科学规范有序有效做好防控工作。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 姐弟幼童坠亡案昨日开庭
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/27/grt5q6.png" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月26日上午10时，重庆市第五中级人民法院正式开庭审理重庆姐弟坠亡遇害案。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 孩子的母亲陈女士作为刑事附带民事诉讼原告，参与本案庭审。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 2020年11月2日，家住南岸区某商品楼小区的一对小姐弟从15楼家中坠落身亡（姐姐张某甲殁年两岁、弟弟张某乙殁年1岁）。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 经警方调查，孩子父亲张某及其情人叶某，因涉嫌故意杀人被批捕。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据重庆市人民检察院第五分院起诉书显示，2019年4月左右，犯罪嫌疑人张某隐瞒已婚身份追求叶某并私下建立恋爱关系。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 此后叶某在得知张某有孩子的情况下，继续与其交往。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 2020年2月份，张某与孩子的母亲陈某协议离婚，双方约定女儿由女方抚养，儿子在六岁前暂由男方抚养，六岁后归女方抚养，男方到时给予80万元经济补偿。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 因犯罪嫌疑人叶某无法接受张某有小孩的事实，自去年2月起，张、叶二人产生共谋杀害两个小孩的想法，并多次通过面谈、微信聊天等方式，最终商定采用意外高坠的方式杀死张某甲和张某乙。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 同年6月以来，叶某曾多次催促张某作案。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 2020年11月1日，张某主动联系前妻，将女儿带至自己家中留宿，次日下午15时30分许，张某趁其他家人外出之际，将两个孩子从次卧飘窗处扔下，致女儿当场死亡，儿子送医后抢救无效死
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 事件发生后，有同小区居民看到张某冲至孩子坠亡现场嚎啕大哭，并用头撞地。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 当时，邻居大多以为这是一起意外坠楼事件。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 事发后，张某对外解释下午正在睡觉时，听见楼下有人大喊才发现孩子已经坠楼。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 在对该事件深入调查十天后，重庆市公安局南岸分局对张、叶二人进行刑事拘留，同年12月14日，经重庆市南岸区人民检察院批准，执行逮捕。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 随着该案侦查终结，移送至重庆市人民检察院第五分院公诉，检察院认为，被告人张波、叶诚尘共同故意杀人，致二人死亡，其行为均已触犯了《中华人民共和国刑法》第二百三十二条，应该以故意杀人罪追究其刑事责任。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 重庆市者羽律师事务所律师游飞翥表示，《起诉书》表明张某和叶某在案发一周前已经准备作案。后因孩子的母亲在场，计划被迫延迟。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 在这段时间内，张某非但没有收手，而最终将亲骨肉推下15层高楼。坚持执行谋杀计划，足以证明两人非“激情杀人”，主观恶性极大。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 此外，有媒体报道称，案发前张某曾一度犹豫，正在与之视频的叶某立即以割腕自杀相逼，鼓动其实施杀人行为，亦构成故意杀人的共同犯罪
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 根据《中华人民共和国刑法》第二百三十二条规定：“故意杀人的，处死刑、无期徒刑或者十年以上有期徒刑；情节较轻的，处三年以上十年以下有期徒刑。”
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 从针对本案被告张、叶两人的指控事实来看，已经达到适用死刑的标准。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 对叶某来说，她参与了计划制定，并怂恿张某杀害子女。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 根据《中华人民共和国刑法》第二十九条的规定：“教唆他人犯罪的，应当按照他在共同犯罪中所起的作用处罚。”
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 对于张某和叶某，究竟如何判罚，有待于重庆市第五中级人民法院进一步审查，若法院认定叶某在谋杀过程中起到决定性或主要作用，例如直接威逼、教唆实施杀人，对叶某的判罚，将不会轻于张某。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 随着重庆姐弟坠亡遇害案7月26日开庭，经过法庭宣读刑事起诉书、举证、质证、法庭辩论等环节，将有更多有关于本案的真相和细节曝光。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 目前孩子的母亲陈女士已作为原告提出刑事附带民事诉讼，为被害子女伸张正义。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 青海海西州现暴洪泥石流：有车辆被冲走 上百名被困游客获救
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/27/gt3alf.png" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月24日至25日，青海海西州德令哈等地出现暴洪泥石流，部分地区高速、国、省道被淹，有车辆被泥石流冲走，旅游大巴车涉水缓慢通过。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 24日，柏树山景区多处路面被冲毁，上百名游客被困，当地消防等多部门到场救援，155名游客及43辆车全部获救。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 至26日10时，G6京藏高速都兰至茶卡路段仍然封闭，G0615德马高速徳香路段因桥梁凹陷回填双向半幅通行。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 新疆警方抓获20年前杀人案最后一名嫌疑人
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/27/gtl0uz.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月26日电 (王小军 苏刚伟)26日，记者从新疆沙湾市公安局获悉，沙湾警方抓获20年前持枪抢劫杀人案最后一名嫌疑人。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 2001年10月19日傍晚，在新疆沙湾县乌兰乌苏镇南山坡草场深处，随着两声枪响，年仅16岁的羊倌何某被枪杀，205只羊不翼而飞。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 案发后，3名嫌疑人中的2人先后落网，而另1名只有化名的嫌疑人王某潜逃后，就此人间蒸发、不知所踪。由于当时的办案条件所限，案件的侦破一度陷入僵局。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 随着该案最后一名嫌疑人王某被民警从广东顺利押解回新疆。至此，这起倾注了沙湾公安几届领导班子和刑侦民警心血的案件得以终破。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 2001年7月中旬，时年21岁的王某为讨生活，跟随时年23岁的张某从河南老家到新疆生产建设兵团第八师石河子市143团投奔表亲赵某，相约在赵某的农场和周边捡棉花补贴家用。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 起初，王某、张某早出晚归，工钱按天结算，过的还算充实。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 然而，就在王、张两人在143团务工不足一个月的8月初的一天夜里，张某突然当着王某、赵某的面掏出了一把手枪，也正是这把枪彻底改变了3人此后的命运。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 “这把枪是张某从和他有经济纠纷的一个老乡刘某处所得，当天后半夜，在赵某家的玉米地里，我们3人轮流打光了枪里的子弹。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 因为没有过瘾，我和张某就让赵某想办法搞点子弹。到了9月份，搞钱的念头就成了我们3人晚上饭后对话的重点……”落网后的王某回忆。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 2001年10月初，秋收后的王某、张某、赵某3人每天干完零碎的农活后，就分头在居住的143团及相邻的沙湾县乌兰乌苏镇附近寻找目标。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 最终，他们3人盯上了在乌兰乌苏镇南山坡草场深处放牧的16岁受害人何某及其羊群。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 随后的几天里，王某等3人商量好方案并分工。赵某负责联系运羊的货车，联系买家，张某外出采购新铁锹、望远镜、食品等，王某继续蹲点观察，时不时上前与受害人套近乎……
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 10月19日，3人感觉时机已成熟，便于当天下午携带枪弹再次来到案发地。按照前期商量的办法，趁受害人不备时，张某、王某先后开枪击中受害人头部、颈部，并合力埋尸于提前挖好的坑道内。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 连夜，3人将受害人的205只羊赶至石河子市后，装车运至乌鲁木齐市，以每只220元的价格将羊群卖掉，分赃后3人分散逃离。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 期间，赵某的爱人魏某提前离开143团住处，在乌鲁木齐市一家招待所内栖身，随时电话打探消息向3人通风报信。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 2001年10月28日，沙湾警方根据各方线索汇集，成功在河南省项城市永丰乡家中将张某抓获，现场搜查出手枪1把，子弹5发。后经技术鉴定，案发现场遗留弹壳正系该枪支发射。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 同年12月14日，嫌疑人赵某及其妻子魏某在新疆库尔勒市落网。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 2002年8月9日，经塔城地区中级人民法院依法审理，张某判处死刑、赵某被判处死刑缓期两年执行，其他相关涉案6名嫌疑人分别被判处1年至8年不等有期徒刑，只有王某在逃。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 当年，由于王某在务工期间很少与其他人交往，对外一直化名(王某、富某)示人，没有人知道他的真实姓名和家庭住址。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 且张某被捕后，一直坚称只是和王某在老家打工时认识，其他一概不知，可用信息少之又少。就案发时仅有的线索、技术而言，对使用化名王某的追捕工作如同大海捞针。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 2021年初，沙湾警方在对历年命案“回头看”中，再次将上述案件提上日程。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 为尽快将在逃的王某抓获归案，沙湾警方逐一将当年参与此案的6名原班办案民警全部召回，会商研究、回忆细节、寻求突破。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 同时抽调精干力量组成专班，赴塔城地区中级人民法院调阅历史案卷重新审阅，并对多名犯罪嫌疑人的谈话笔录进行逐字逐句进行研判，查漏补缺。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 2021年2月底，专班民警经过不懈努力，从原办案民警的碎片记忆和该案中已刑满释放人员的谈话中了解、判断，在逃的王某和张某之间有着万般的联系，王、张2人的家庭在老家相距应该不会太远。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 2021年3月中旬，民警远赴河南，在当地警方的协助下，以张某的老家村队为基点，通过户籍资料查询，周边各村队走访、排查。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 最终确定王某的真实姓名为王某强，后经该案中唯一和王某打过交道的魏某(本案刑满释放人员)图像辨认、反复论证，最终种种证据表明，王某强即该案潜逃20年之久的最后一名嫌疑人王某无疑。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 并得知王某目前正在广州某地做生意。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 为防止王某闻风再次潜逃。2021年3月22日，办案民警赶赴广州后，根据线索在当地警方的配合下，在广州市荔湾区成功将王某抓获。经现场审讯，王某对自己参与案件供认不讳。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 原来，2001年案发后，王某在分得700元赃款和一身新衣服后，就和张某一前一后返回了河南老家。听闻张某被抓后，王某就连夜出走，独自到了广州藏匿，以帮助他人卖鱼为生。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 2003年，王某与当地做水产生意的女子李某相识、结婚后，一直帮助妻子打理水产生意，并育有一双儿女。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 目前，嫌疑人王某已被沙湾市人民检察院依法批准逮捕。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 安徽一男子因纠纷杀害自己叔父，漂白身份潜逃28年，落网
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/27/gubrsd.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月22日中午11时许，银川市公安局西夏区分局刑侦大队成功抓获一名漂白身份、潜逃28年的命案逃犯。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 1992年4月7日，犯罪嫌疑人王某在安徽省萧县因宅基地纠纷将自己叔父杀害后潜逃。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 20多年来，王某如同人间蒸发，音讯全无。当地公安机关积极追逃，一直无果。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月20日，西夏警方接到安徽省萧县公安局提供情报线索，王某可能已经漂白身份并在西夏区藏匿。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 接到该线索后，西夏区公安分局迅速组织精干警力，对王某的居住地点开展摸底排查、视频侦查、情报研判等工作，但由于当年的侦查手段有限。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 案发后王某亲属及被害人家属消极配合公安机关工作，导致一直未能获取嫌疑人王某当年照片及其他重要信息，这给下一步摸排、抓捕增加了难度。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 在情报线索摸排核查陷入僵局时，民警立即调整侦查方向，后经多方走访及信息汇总和比对，经过34小时的努力，终于确定了王某就是漂白身份后的命案在逃犯罪嫌疑人。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月22日中午11时许，逃犯王某被成功抓获。至此，在逃28年的命案逃犯落网并对其犯罪事实供认不讳，供认了其故意杀人的犯罪行为。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 网上辱骂河南受灾群众，一女子被行拘
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/27/guwjel.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 近日，河南郑州地区遭遇严重雨灾，人民群众生命财产安全受到严重威胁。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 在全省上下万众一心、众志成城开展抗洪救灾、生产自救的紧要关头，个别人员为了发泄心中私愤，在网络上发布侮辱性言论，受到公安机关查处。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月22日上午，河南省信阳市商城公安网警接到群众举报：有人在微信朋友圈发布利用特大雨灾辱骂、诅咒河南人的不当言论。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 接到举报后，商城县公安局网安大队立即组织人员进行查处。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 经调查，民警发现上述朋友圈发布人黄某子居住在鲇鱼山办事处大碑村某出租房内，遂将其控制。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 经查，黄某子，女，32岁，湖北赤壁市人，现在商城务工，租住在鲇鱼山办事处大碑村。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 黄某子于7月21日在网上看到一段“湖北武汉167名消防指战员紧急驰援河南抗洪一线”的短视频后。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 随即转发了该视频并发布了“河南人那样坏，有啥好救的，不要救，别为了救别人，别还搭了我们湖北人自己的性命，让他们去死，多死几个坏人，好的就不要死了”的评论。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 到案后，黄某子对违法事实供认不讳，其在网上的行为已构成寻衅滋事，商城县公安局依法对其处以行政拘留15日处罚。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 湖南平江县文旅局: 即日起为使用鸿星尔克等国货旅客提供优惠
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/27/gvleby.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月26日，湖南省岳阳市平江县文化旅游广电体育局官方公众号发布《平江县文旅行业关于支持民族品牌的共同决定》称，从即日起至7月31日，平江县石牛寨等7个景区将对穿戴“鸿星尔克”和“贵人鸟”品牌产品，吃白象方便面或喝汇源果汁的游客提供优惠措施。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 另外，即日起至12月31日前，全县所有星级酒店住宿全部八折。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 该《决定》称，平江是革命老区，在民族复兴的道路上平江人义不容辞。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 为支持民族品牌、支持中国制造，经该县文旅广体局倡导，全县文旅行业一致同意，自即日起至2021年7月31日，符合穿戴“鸿星尔克”和“贵人鸟”品牌衣服、裤子、鞋子、袜子、帽子、护腕、头带，以及吃白象方便面或喝汇源果汁的游客可享受优惠。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 这些优惠措施包括：在平江石牛寨景区免去大门票、高空玻璃桥、网红佛手、悬崖玻璃栈道费用，在天岳幕阜山景区免去大门栗和上山索道费用等。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 另外：至2021年12月31日，钦天大酒店，阳光大酒店、荣和大酒店等全县11家星级酒店住宿全部八折。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 “刚从疫情中喘口气的我们，在旅游旺季做这个决定确实有点疯了，千丢万丢，但老区的革命优良传统不能丢。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 这次平江文旅人把最硬的鳞都拿出来了，愿国货们从此鹏程万里，闪耀星河！”前述决定称。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 澎湃新闻注意到，河南发生暴雨灾情后，多家国货企业捐款捐物。据鸿星尔克官方微博7月21日消息，鸿星尔克通过郑州慈善总会、壹基金紧急捐赠5000万元物资，驰援河南灾区。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 汇源果汁官方微博7月22日发文称，汇源向河南紧急捐赠100万赈灾物资。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 另据大河报7月23日消息，白象食品股份有限公司董事长姚忠良代表企业，向郑州慈善总会捐款500万元及一批物资，用于帮助此次受洪灾的群众。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 南京：全市出租车网约车不得离开南京
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/27/gwhf3b.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 “南京发布”微信公众号7月26日消息，南京市新冠疫情联防联控工作指挥部交通管控组发布通告指出，根据近期疫情防控工作要求，为防止疫情扩散，自7月27日零时起实施以下交通运输疫情管控措施：
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 1、南京汽车客运站、客运南站、客运东站，客运北站、葛塘客运站、溧水客运站、高淳客运站、高淳双牌石汽车客运站等全市8个长途客运站暂停运营，南京江宁汽车客运站已于21日暂停运营。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 2、暂停全市旅游包车业务。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 3、全市19条毗邻公交线缩线至市域内运营。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 4、全市出租汽车（含网约车）不得离宁并按要求严格落实好相关防控措施。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 河南新乡7岁男童转移途中意外落水失踪3日，家人急盼消息
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/27/gwsvpr.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月23日晚7时许，河南新乡7岁男童王家航在乘坐救援艇转移过程中，因救援艇意外倾覆落水，至今已失踪3日，他的家人为此日夜难眠，盼望能尽快找到孩子。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月26日，失踪男童王家航的父亲王其林告诉极目新闻记者，儿子刚于7月16日度过自己的7岁生日。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 近日当地持续暴雨，他家所在的新乡市牧野区曲韩社区积水严重，他的妻子和9岁的女儿及王家航被困在家中多日，而在外地的他未能陪在家人身边。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月23日晚7时许，一名民间志愿者驾驶救援艇到他所在小区转移被困群众，他的妻子和儿子、女儿乘上救援艇，准备转移。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 救援艇从社区出来后行至一个拐弯处时，突然被另一辆经过的救援艇引起的大浪冲翻，艇上10多名群众和志愿者都掉入洪水中。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 慌乱中，他的妻子抓住了女儿的手，将其紧紧带在身边。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 很快，现场附近的救援队员将绝大部分落水群众救起。遗憾的是，落水的王家航不见了踪影。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 救援队员和王家航的母亲在现场搜寻到当晚深夜，始终未找到王家航，只好暂停搜索。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 此后，王其林和家人向当地相关部门求助，但因地方防洪形势严峻，人手紧张，搜救他儿子的工作没有进展。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 昨日下午5时，我又到儿子失踪地点附近寻找，但因积水仍严重，我没法靠近，只能在附近找了找，没有任何消息。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 王其林介绍，儿子懂事听话，学习成绩也不错，全家人都非常疼爱他。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 事发至今，他和家人日夜难眠，非常担心和着急。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 10:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>[朝闻天下] 珠机城轨金海大桥施工段发生箱梁垮塌事故，致5名施工人员落海失联</title><link>https://t66y.com/htm_mob/2107/7/4612278.html</link><description>&lt;div class="tpc_cont" style="padding: 15px 15px 0px 15px; clear: both;"&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 珠机城轨金海大桥施工段发生箱梁垮塌事故，致5名施工人员落海失联
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/26/lybhls.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月25日9时25分，珠海市金湾区三灶镇珠机城轨金海大桥施工段右幅165-166墩边跨梁发生箱梁垮塌事故。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 确认致5名施工人员落海失联。目前，应急、海事、交通、消防、公安等单位救援力量正在现场开展紧急搜救。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 事故原因正在调查中，后续救援情况将及时向社会进行通报。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 曝英国网球名将穆雷因伤退出奥运 无缘三连冠
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/26/lyvtem.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据多家媒体报道，英国网球名将&amp;amp;两届奥运会冠军安迪-穆雷退出本届奥运男子单打比赛，退赛原因还需进一步确认。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 随后有记者称，穆雷是因为遭遇右股四头肌拉伤所致。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 加拿大选手阿利亚西姆首轮对手被替换为澳大利亚选手普赛尔。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 这样的话，穆雷将无缘实现奥运三连冠。希望他能尽早康复！
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 广东惠州海域侧翻船只落水人员全部获救
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/26/lzbqwc.png" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 深圳市水域搜救志愿者协会会长曾智传回消息，落水人员已全部获救，目前正在清点人数。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 吊灯砸碎桌面致玻璃飞溅，丹凤一KTV包间多名顾客被划伤
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/26/lzw9eq.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月18日晚上23时，丹凤市民王先生和朋友一起来到了丹凤金山酒店KTV，没一会儿大家就纷纷从包间里跑出来了。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 原来是包间内的吊灯掉下来了。王先生告诉华商报记者，当晚他们一行人（8个大人、3个小孩）进包间约二三十分钟左右。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 吊灯突然掉落，砸到了茶几，导致茶几面的玻璃碎裂飞溅，大人小孩不同程度被划伤。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 因为KTV工作人员当时态度还不好，好像是说我们自己把那个弄坏的，后来就报警了，也打了120，民警说让我们先治疗，后续双方再调解，现在都过去好几天了，KTV那边一直没人来说这个事儿。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 王先生称，医疗费倒也没花多少钱，只是觉得KTV方不过问、不处理这个事情，这让他心里很不舒服。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月22日下午，记者联系到了丹凤金山酒店KTV相关负责人赵红。据她介绍，KTV包间有两张桌子，吊灯位于两个茶几桌子中间正上方，桌子的玻璃面如果不是人为踩踏，是不会碎裂的。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 吊灯位置较高，如果人没有站在桌子上，也就够不到吊灯。同时，她表示，若是意外情况，那吊灯吊坠可能掉个一两个，不可能四五个、五六个吊坠一起掉下来。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 就算掉落，也只会掉在两个桌子中间的空隙里，不可能掉在某一张桌子上。她认为出现这种情况明显是人为造成。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 赵红称，当晚发现客人受伤后，便用急救箱为客人处理了伤口，都是小伤口，皮外伤，只有一个人被划，并无大碍。处理完客人的事情后，本打算安排客人重新唱歌。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 “后来我们这边其他经理过来了之后，我们就一起分析现场，觉得是人为的，可能客人觉得我们在说他们，然后就发生了些不愉快。”赵红向记者解释道。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 赵红告诉记者，因为和顾客离得挺近，都能认识，就主动提出可以让他重新唱歌，或者可以给他免费办一张游泳卡。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 但我们KTV做这些并不是说我们有错，也不是对顾客的赔偿，只是想在我们能力范围之内提供一些东西，让顾客开心些。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 同时，她表示，若顾客执意要求赔偿或者提出其他的要求，那可以走司法途径。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月23日，记者就此事咨询了陕西恒达律师事务所高级合伙人、知名公益律师赵良善。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 他认为：如果因吊灯掉落致使王先生和其朋友受伤，那么根据《民法典》第一千一百九十八条规定：
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 宾馆、商场、银行、车站、机场、体育场馆、娱乐场所等经营场所、公共场所的经营者、管理者或者群众性活动的组织者，未尽到安全保障义务，造成他人损害的，应当承担侵权责任。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 KTV方未尽到安全保障义务，需向王先生和其朋友承担侵权赔偿责任。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 如果因王先生和其朋友的行为致吊灯掉落而受伤，则KTV方无过错，不需承担责任。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 赵良善说，至于何种原因造成吊灯掉落的，在没有监控的情况下，双方可共同委托专业鉴定机构予以鉴定，以鉴定结论为准。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 如事发现场已被破坏或因其他原因无法鉴定的，因KTV方未安装监控，那么举证责任可归责于KTV方，由KTV方举证证明其已尽到安全保障义务。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 日常对吊灯进行了良好地维护，相反，若KTV方不能举证证明其已尽到安全保障义务，那么KTV方需向王先生和其朋友承担侵权赔偿责任。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 赵良善建议，KTV方和王先生应保护好事发现场，可共同委托专业鉴定机构，对吊灯下落的原因予以鉴定。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 同时，建议双方尽量协商解决赔偿事宜，如协商不成，王先生和其朋友可诉诸法院，以维护其合法权益。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月25日中午，王先生告诉记者，经过协商，KTV方为他赔付了当晚在医院的医药费，并且退还了当晚的消费，目前事情已经协商处理完毕。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 湖北一小区发生持枪伤人案，致1人受伤，警方通报：涉案人员已全部落网
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/26/m12wnn.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 自驾四川海螺沟景区坠落河床，一家人2死4伤
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/26/m1a1m6.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月24日，有网友称，在四川甘孜州泸定县红石公园内，一辆自驾游车辆翻入河床，车上多人受伤。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月25日，极目新闻记者从泸定县海螺沟景区交警队工作人员处了解到，出事的是一家6口，其中2人不幸遇难。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 新闻记者从网传视频中看到，一辆受损的白色SUV停在河边，周边有很多石头。而离出事车辆不远的高处就是公路，医护人员正在现场抢救。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 记者还注意到，在7月24日，另一位网友曾发布事故视频，称当日上午，在红石公园内有一辆川F牌SUV掉进河谷。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 该网友告诉极目新闻记者，其视频拍摄于24日上午11时30分许，当时下大雨。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据路边摊贩介绍，40分钟前发生的车祸，车辆翻入五六米深的河床，一人当场死亡。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 该网友还介绍，自己曾目睹返回的警车和救护车。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据海螺沟景区网站介绍，中国红石公园景区是大海螺沟景区的重要组成部分，这里不仅红石称奇，而且动植物荟萃，有康定木兰、小熊猫等珍稀动植物4800余种，素有“中国高山植物园”之称。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 此外景区还有茶马古道、蜿蜒曲折的小道、巍峨的雅家埂雪山群峰。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 海螺沟景区人民医院一位工作人员告诉极目新闻记者，红石公园车祸有4名伤者于中午送来医院，最终2人死亡，2人受轻伤。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 海螺沟景区交警队一工作人员则向极目新闻记者介绍，24日确有一家6人所乘车辆掉进河床，车辆为四川牌照，有2人死亡，包括小孩在内的4人受轻伤。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 该工作人员还称，车辆并未掉入峡谷，只是从路基下面的斜陡坡翻了过去，目前事故原因还在调查中。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 长春重大火灾事故15名遇难者身份确认 企业法人已被控制
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/26/m1trvv.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 中新网长春7月25日电，长春市官方25日发布消息称，长春市“7·24”重大火灾事故造成15人死亡、25人受伤，15名遇难者身份全部确认。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 目前，企业法人已被控制。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月24日15时48分，长春市消防救援支队指挥中心接警，位于长春市净月区金城街与银丰路交会处一栋三层建筑发生火灾。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 该建筑为吉林省远程物流有限公司和李氏婚纱梦想城共用。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月25日5时，现场搜救结束。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据悉，吉林省、长春市卫健委已组成联合专家组，调集医疗力量和资源，逐一精准制定救治方案，全力以赴救治伤者，伤者暂无生命危险。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 遇难者善后工作已同步开展。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 目前，吉林省政府长春市“7·24”重大火灾事故调查组已成立，事故原因正在进一步调查。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 拜登：菅义伟不想让我出席奥运开幕式，想让第一夫人去
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/26/m2evhl.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 他（菅义伟）不想让我去，他想让她（吉尔）去。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据《每日邮报》报道，美国总统拜登当地时间23日在弗吉尼亚州参加活动时开玩笑说，日本首相菅义伟“非常明确”地表示，希望第一夫人吉尔·拜登出席东京奥运会开幕式，而不是自己。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 根据白宫公布的实录，拜登是在弗吉尼亚州州长候选人特里·麦考利夫的竞选集会上发表的上述言论。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 发言期间，拜登谈及第一夫人吉尔。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 吉尔今晚（也）想来到这里，但如果你打开（电视）看奥运，看美国队，你会发现吉尔·拜登正坐在那里。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 拜登称，“日本首相（菅义伟）非常明确表示，他不想让我去，他想让她去。”
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 吉尔·拜登当地时间7月22日抵达日本，率领美国外交代表团出席东京奥运会开幕式。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 甘肃陇南一风景区发生山体崩塌 景区游客已被疏散
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/26/m2z3fj.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月25日中午，甘肃省陇南市武都区姚寨镇一风景区发生山体崩塌，3500立方米土石裹挟着山上的树木倾泻而下。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 事发时，当地天气晴朗。据了解，24日该处山体就有滚石情况发生，当地采取了应急管理措施，疏散了人员和停留的车辆。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 目前没有人员和财产受损报告，当地已疏散了景区游客，防止次生灾害发生。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 鸿星尔克给河南捐款5000万元引质疑，壹基金、郑州慈善总会陆续回应
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/26/m3g85q.png" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 近日，河南罕见暴雨，服装品牌鸿星尔克宣布通过郑州慈善总会、壹基金紧急捐赠5000万元物资。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 消息一出，鸿星尔克获得社会一致好评，很多网友开始抢购鸿星尔克的产品。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 此后，有自媒体质疑鸿星尔克捐赠进展较慢，但有网友质疑其捐献物资只有20万瓶矿泉水可以查证。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 壹基金官方微博称，21日与鸿星尔克签订2000万捐赠协议，其中现金200万已拨付；1800万物资正在分批次接收和发放；首批超20万支矿泉水已送抵灾区。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 2021年7月21日，鸿星尔克公司（签约主体：厦门展乐电子商务有限公司）与郑州慈善总会初步签订捐赠框架协议。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 约定：协议签订后5日内捐赠100万人民币到郑州慈善总会指定账户；捐赠2900万元物资。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 100万善款已经到账，上述其他相关物资鸿星尔克将分批次捐赠。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 郑州慈善总会将根据实际接受捐赠物资数量及捐赠时间对外公示。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 河南浚县新镇的卫河决堤口再次扩大，一侧堤坝垮塌
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/26/m3rji8.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 河南浚县新镇的卫河决堤口险情再次升级。中青报·中青网记者今天下午在封堵决堤的现场看到，因为土质松软，决口东侧堤坝连续发生垮塌，原本被缩短到只剩四五米的决口再次扩大。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 填满石块的钢筋笼一入水就被冲到几米外，数辆渣土车和校车被投入水中也未能封堵住决口，抢险难度非常大。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 为尽快封堵决口，现场抢险救援力量正着手向东侧堤坝转运机械与石料、钢筋，准备从东西两侧同步围堵。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 此前，因东侧堤坝道路狭窄，抢险机械难以投入使用。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 中国安能等抢险救援队伍紧急使用动力舟桥将部分机械转运至东侧堤坝。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 13:37:00 GMT</pubDate></item><item><title>[朝闻天下] 吉林长春一物流仓库发生火灾 已造成14人死亡12人重伤</title><link>https://t66y.com/htm_mob/2107/7/4610618.html</link><description>&lt;div class="tpc_cont" style="padding: 15px 15px 0px 15px; clear: both;"&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 吉林长春一物流仓库发生火灾 已造成14人死亡12人重伤
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/25/ft6z4x.png" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 新华社长春7月24日电，记者从长春净月高新技术产业开发区了解到，该区一物流仓库24日下午发生火灾。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 截至记者发稿时，初步核实死亡14人，重伤12人，一般骨伤、外伤14人，搜救工作仍在进行中，事故原因正在调查中。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 海地遇刺总统葬礼上再传枪声：美国官员紧急离场 宾客四散奔逃
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/25/ftiavf.png" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 海外网7月24日电 海地遇刺总统莫伊兹的葬礼于当地时间周五（23日）在其家乡海地角举行。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 多家外媒报道称，葬礼被场外的枪响打断，局面混乱，出席葬礼的美国代表团不得不提前离开。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 综合路透社、美国全国广播公司（NBC）报道等媒体报道，在葬礼举行地大院外抗议的民众和警方爆发激烈冲突，警方释放了催泪瓦斯，现场还传出枪响。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 包括由美国驻联合国大使托马斯·格林菲尔德率领的美国代表团在内，出席葬礼的宾客四散奔逃，躲进车里。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 目前尚不清楚冲突是否导致人员伤亡。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 中情局局长要用冷战战术对付中
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/25/fu0sj3.jpeg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 当地时间22日，美国全国公共广播电台公布了对中情局局长伯恩斯的采访内容。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 伯恩斯表示，正在探索像冷战时期对付苏联一样，提前部署中国方面的专家，以提高美国在和中国的竞争中的效率。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 我认为美国正处在世界转型的一个非常重要的时刻，伯恩斯称，在地缘政治领域，特别是随着中国的崛起，美国不再是唯一的“主要参与者”。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 他表示，在自己的提名确认听证会上，他列出了四大优先工作事项，而其中三项都和中国有密切关系。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 伯恩斯称，位于自己优先工作事项首位的就是中国，“中国是美国进入21世纪后面临的最大单一地缘政治挑战”。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 这名美国情报高官称，自己的第二优先工作事项是技术，而这个领域是美国和中国竞争的主要“舞台”。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 伯恩斯称，上任后自己第三个需要重点关注的领域是“伙伴关系”，并认为这是美国在和俄罗斯以及中国打交道时有优势的领域。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 他还强调，中情局需要在人力资源方面进行投资，以让该部门“更多样化、更包容”。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 伯恩斯强调，为了保持竞争优势，美国国务院和中央情报局在冷战期间都提前部署了苏联方面的专家。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 而美国目前正在探索的事情之一是提前部署中国专家，包括分析师、技术专家等，提高美国的竞争力。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 他还表示，不管是中情局还是其他情报机构，都需要改变间谍技术，以在“游戏中保持领先地位”。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 郑州大同宾馆有坍塌风险，整栋建筑已清场戒严
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/25/fuytcd.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月23日，有关郑州火车站附近大同宾馆即将坍塌的消息在网络上引发关注。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 记者前往现场核实发现，目前大同宾馆人员已经疏散，周边实施戒严，大批工作人员正在此处值守。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 郑州市二七区委相关人士表示，大同宾馆确实存在坍塌风险。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月23日下午，福寿街上，大同宾馆楼下的人行道被蓝色围挡拦起，紧邻的半幅快车道被隔离带封闭。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 在大同路与福寿街交叉口的大同宾馆大门处，工作人员把警戒区域扩大到了几十米外的快车道上，并设置了“此处塌陷、禁止通行”的警示标志。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 公安、消防以及辖区管委会等几十名工作人员正在现场值守，有行人经过此处，工作人员都会立即上前告诫快速通过。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 大同宾馆正门前几米处，是地下商场“地一大道购物街”的入口，在附近百米区域内，还有另外两个通往地下商场的入口。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 此时，地下商场入口已经封闭，数根大水管正在从地下商场抽水，排出的积水已经把大同路上淹没了一大片。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 附近一位“地一大道”的商户表示，该地下商场共有负一、负二两层，大雨当天负二层被淹没，负一层的房顶也出现塌陷，水流成河，不少商户的货物还没抢出。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 有人猜测，大同宾馆的险情可能与大楼地基遭遇浸泡有关。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 一位自称郑州火车站地区管委会的工作人员告诉记者，由于附近出现了多处塌陷。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 目前大同宾馆内的人员已全部撤离，至于楼体的具体情况，权威部门会及时发布相关消息。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 采访中，不时有消防人员进入大同宾馆楼内，从外观来看，大同宾馆目前并无异样。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 目前，郑州市二七区委宣传部已经发出提醒，大同宾馆区域正在戒严，有坍塌风险，广大市民尽量不要在附近逗留。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 海南一男子入户盗窃被房主砍伤致死，律师分析房主责任
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/25/gk382s.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月21日，海南省定安县一男子入户盗窃被发现后持刀砍伤房主，房主持镰刀反击将男子砍伤，该男子后经现场抢救无效死亡。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 近日，该案件引发网友关注，房主是否担责成了热议的焦点。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 律师认为，对于持刀入户抢劫被反杀，需要具体问题具体分析。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月22日，海南定安县公安局发布了一则警情通报。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 通报称，7月21日凌晨4时许，定安县黄竹镇南海居一小区四楼的房主林某标从自家经营的早餐店返回家中时，发现一名陌生男子一手持刀、一手拿着现金从家卧室里走出。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 林某标上前阻止其离开时被该窃贼砍伤，随手操起镰刀反击，在搏斗中将对方砍伤。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 该窃贼逃至楼下准备骑摩托车逃离时，再次被追赶的房主林某标阻止，并弃车继续逃跑。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 在逃跑距离案发现场约八百多米外一围墙处，该窃贼体力不支瘫倒，被林某标及闻讯赶来的群众抓获并交给民警。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 警方来到时发现窃贼已生命垂危，后经现场抢救无效死亡。目前，房主林某标正在医院救治。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 定安县公安局正在开展侦查工作，并邀请定安县检察院介入调查。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月24日，极目新闻记者尝试向定安县公安局询问案件最新进展情况，并未得到回复。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 房主是否应该承担相应责任，引发了众多网友的讨论。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 国家正高级一级律师张冶钢认为，从警情通报来看，盗贼因被发现而当场使用了暴力或者以暴力相威胁的行为，应被认定为入户抢劫。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 我国刑法并没有专门规定入户抢劫罪，而是将入户抢劫行为作为抢劫罪的一种情节加重犯罪。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 对于持刀入户抢劫被反杀，需要具体问题具体分析。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 根据刑法第二十条规定，本案中，如对正在进行的抢劫的嫌犯，事主采取防卫行为而造成嫌犯死亡，不属于防卫过当，不负刑事责任。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 但如嫌犯已处逃跑状态，事主主动出手将其致死，则不属于正当防卫，应当负刑事责任，但应当减轻处罚。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 澳大利亚贸易部长又来：承担对华争端代价，准备好了
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/25/gkqzaz.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据彭博社22日报道，正在美国访问的澳大利亚贸易部长丹·特汉（DanTehan）试图拉拜登政府一起对抗中国。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 为此，他在接受采访时向美国“表决心”，声称“如果必须要为此付出经济代价，那么我们已经做好准备去承受。”
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 特汉还说：“我们的价值观对我们来说是如此的重要，它们的地位在一切之上，它们是我们一定要去保护的东西。”
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 虽然特汉如此“慷慨陈词”，但美国政府却正打着自己的“小算盘”。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 彭博社称，特汉建议美国与澳大利亚在经济领域采取联合行动对抗中国，并且还应当寻找一些新的对华手段。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 美国也讲过不会让澳大利亚“孤身一人”，但是美国目前为止并未做出任何超越“口头”上的实质行动。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 香港公务员事务局:70人拒绝宣誓已离职,公务员队伍任何岗位都须支持特区政府施政
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/25/glbxdt.png" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据香港“星岛网”消息，香港公务员事务局局长聂德权24日参加电台节目时表示，有约70名公务员因拒绝签署宣誓声明已离职或完成有关程序，并强调香港公务员队伍人员不论任何岗位，都须支持特区政府施政。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 聂德权表示，有129名公务员拒绝签署声明，当中约70人已离职或完成有关程序。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 非公务员合约的政府雇员提交声明期限已过，指有关部门正整理资料，稍后会向香港立法会交代。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 被问到会否考虑将签署声明安排扩大至服务提供商，聂德权回应表示，购买服务合约人士不属于政府雇员，但他们提供服务时，也要符合保障各方面运作安全和保密等原则，以减低风险。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 聂德权还表示，香港公务员队伍人员不论任何岗位，都须支持特区政府施政，认为不同单位都需要意识，防范危害国家安全的情况出现，以真正达致保障国家安全。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 他又重申，每名公务员都有相关责任，其中高级公务员需要负上的责任为更大。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 另外，聂德权提到港府早前要求6万多名前线政府雇员接种新冠疫苗或定期检测，目前有关接种率超过7成，至于整体公务员接种率接近6成半。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 他还提到，香港公务员队伍需要维持公共服务和保护市民，因此有需要接种疫苗或定期检测，现时正分开不同阶段处理，部门同事也知晓有关安排。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 台湾大毒枭种10亿大麻还搞加盟,4年才被举报
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/25/gm1co4.png" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 台湾“中时新闻网”、《自由时报》消息，37岁台湾男子叶翔浤自学大麻栽植技术后，组建“大麻集团”，以“一条龙”垂直分工合作手法。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 在嘉义33处场所种植贩卖大麻牟利，警方搜索起出2615株大麻植株、成品21公斤，市价10亿元新台币（约合人民币2.3亿）。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 叶翔浤诡辩称卖大麻是要救癌症末期病人，检方23日依制造、贩卖二级毒品等罪起诉16人，并认为叶翔浤毫无悔意，建请法院从重判大毒枭叶翔浤无期徒刑，处1500万元新台币罚金、宣告强制工作3年。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 报道称，叶翔浤自2017年起栽种大麻，专种大麻雌花（大麻雌雄异株），他答应成员，投资加盟金180万元新台币后，保证以每公克（1克）至少500元新台币价格收购大麻雌花。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 叶翔浤本人投资种植的大麻场有18处，加上集团成员所种大麻，成熟后安排成员载运至台北夜店牟利。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 台湾检方说，数年来已售出的大麻数量与获利多到无从估算。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 此外，为躲避查缉，叶翔浤与成员均单线联系，他也不亲自进入大麻种植场，但其中一处被邻居举报，让警方得以溯源，今年5月一举捣破整个贩毒组织。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 承办此案的检察官在起诉书中痛批，叶翔浤等人无正常工作，却出入驾驶奔驰、宝马等名车，住高级豪宅，此等炫富方式扭曲价值观，也间接影响年轻人对致富途径观念。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 报道称，叶翔浤不但不缴回非法所得，还一再狡辩，将所有责任推给已死亡的陈姓男子，且对大麻花去向、不法所得、资金流向、共犯结构、犯案情节均不说实情，反而强调他种植、贩卖大麻是为了救治癌症末期病人。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 大麻为第2级毒品，台湾“毒品危害防制条例”规定，制造、贩卖2级毒品可处10年以上至无期徒刑、并科最重1500万元新台币罚金。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 本案检方认定叶翔浤危害社会治安和人民身体健康的严重程度难以言喻，所以请求法院对其量刑与罚金均采最重处罚。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 超120名奥运会相关人员新冠病毒检测结果呈阳性
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/25/4mfjy1x.png" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据日本媒体报道，东京奥组委在24日上午的新闻发布会上证实，又有17名奥运会相关人员新冠病毒检测结果呈阳性，其中有一名是从海外入境、居住在奥运村的运动员。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 按东京奥组委24日上午公布的数据，自本月1日以来，已有123名奥运会相关人员新冠病毒检测结果呈阳性。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 不过，有日本媒体在24日晚的报道中将这一数字更新到了127人。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 结合相关报道来看，新增的这四名感染者应该是负责东京都内比赛场馆警卫工作的警察。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 此外，根据本届奥运会的《防疫手册》，参赛选手应每天进行新冠病毒检测。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 但据日本媒体24日报道，东京奥组委当天承认因检测工具不足，日前曾出现部分选手没有接受每天例行检测的情况。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 东京奥组委24日强调，他们已经大量采购检测试剂，将确保所有选手都能按规定每天接受病毒测试。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 10:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>[朝闻天下] 黑龙江中学生坠河身亡，生前曾遭8人追打，当地警方刑事立案调查</title><link>https://t66y.com/htm_mob/2107/7/4609201.html</link><description>&lt;div class="tpc_cont" style="padding: 15px 15px 0px 15px; clear: both;"&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 黑龙江中学生坠河身亡，生前曾遭8人追打，当地警方刑事立案调查
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/24/ifucy2.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 黑龙江省齐齐哈尔市甘南县查哈阳乡14岁初二男学生小兵，在诺敏河坠河身亡，家属发现失踪前小兵曾被其它8名孩子追打。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月23日，极目新闻记者从小兵家属处获悉，日前当地警方已刑事立案调查。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 出事前，小兵是查哈阳乡中心学校初中部初二的学生。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 今年4月3日，小兵在当地的诺敏河畔放羊时失踪。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 事后，家属发现小兵失踪前，是被其它8名孩子追打后坠河
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 此后两个月，家属贴出寻人启事，苦苦寻找小兵。当地政府部门也组织打捞队伍，沿着诺敏河、嫩江搜寻，寻找坠河失踪的小兵。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 直到6月8日中午，小兵的父亲赵喜东接到民警电话，赶到甘南县东阳村诺敏河畔的一个河汊边，见到了儿子的遗体。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月23日，极目新闻记者了解到，甘南县公安局发出立案通知书，小兵被故意伤害一案，经审查认为符合刑事立案标准。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 小兵的家属表示，希望警方彻查小兵生前被人追打坠河的详细情况。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 对着隧道呼喊 6名失联者家属在警方陪同下进入郑州地铁站寻人
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/24/igmtf2.jpeg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月22日22点07分，郑州地铁5号线沙口路站C口再次打开。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 在公安民警陪同下，6名失联者家属进入地铁站寻找亲人。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 一位失联者家属告诉红星新闻记者，他们在地铁站里待了40多分钟，站台上有淤泥，一侧的屏蔽门全部打开了，透过屏蔽门可以看到轨道上仍然有水。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 我们对着隧道喊，但是没有回应。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 上述失联者家属说，考虑到安全，民警没有让他们进入隧道搜寻。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 23日凌晨，天空又下起雨，红星新闻记者在现场看到，失联者家属在地铁口坐着等待。地铁外的平台，有工程车在卸载设备，准备对隧道进行抽水作业。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 22日，郑州地铁通报事故原因：7月20日，郑州市突降罕见特大暴雨，造成郑州地铁5号线五龙口停车场及其周边区域发生严重积水现象。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 18时许，积水冲垮出入场线挡水墙进入正线区间，造成5号线一列车在沙口路站～海滩寺站区间内迫停。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 事故中共解救乘客500余名，12名乘客经抢救无效不幸罹难，5名乘客送院观察，生命体征稳定。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 因为没有公布遇难者名单，一些遭遇亲友“失联”的人陆续在网上发布求助信息，寻找郑州地铁5号线上的“失联者”。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 目前，部分“失联者”已经在医院被找到，他们从“失联者”变成了遇难者。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 但是，仍然还有一部分家属找遍了郑州各个医院，仍然没找到自己的亲人。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 俄媒：美国想借新冠病毒溯源胁迫中国
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/24/iha6h7.png" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 海外网7月22日电 俄罗斯记者、史学专家谢尔盖·拉蒂舍夫21日在俄罗斯“Tsargrad”电视台新闻网以《神秘的美国德特里克堡是新冠病毒实际源头吗？》为题刊文称，华盛顿一直试图将新冠病毒源头这顶帽子强加给中国，是想将新冠病毒溯源变成胁迫中国的手段。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 文章称，美国不断炮制新冠溯源阴谋论抹黑中国，是想借此胁迫中国，以期后者在其他问题上做出让步。拉蒂舍夫认为，在新冠溯源问题上，中国比美国更值得信任。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 今日俄罗斯电视台21日报道，2019年，美国疾控中心曾因“安全隐患”要求德特里克堡实验室暂停运行，就在同年，美国威斯康星州暴发了大规模“电子烟疾病”。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 俄罗斯外交部长拉夫罗夫也曾对美国在世界各地进行生物实验提出质疑：美国究竟在做什么？是否有着不可告人的目的？
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 我们已多次注意到美国生物实验室的建设和扩展情况，其中大部分来自美国五角大楼的授意。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 我们认为，为了生物领域的安全，保证这些科学研究的透明度，并对其进行核查是必要的。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 郑州地铁5号线上仍有“失联者” 地铁总工程师：会有统一发布
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/24/ihvo4y.png" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月20日，郑州特大暴雨，一场意想不到的悲剧在地铁5号线上发生，12位乘客不幸罹难。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 因为截至目前尚未公布遇难者名单，一些遭遇亲友“失联”的人陆续在网上发布求助信息，寻找郑州地铁5号线上的“失联者”。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 目前，部分“失联者”已经在医院找到，确认遇难。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 但是，还有一部分家属找遍了郑州各个医院，仍然没找到自己的亲人。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月23日，失联者家属来到郑州轨道大厦，询问相关搜救情况。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 郑州地铁总工程师赵先生对“地铁5号线事故”相关站点的排水和搜救情况进行了解答。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 赵先生提供的地铁站点示意图显示，沙口路站、海滩寺站和郑州人民医院站三个站点总水量约有99264立方米。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 赵先生介绍，通过这段时间的抽水，仍有积水32000立方米，目前他们在沙口路站投入三台抽水泵，在海滩寺站投入两台抽水泵，另外还有更多的抽水泵正在调试，即将投入使用，“预计明天下午能把水抽干，相关人员进隧道搜救。”
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 赵先生说，虽然目前沙口路站和海滩寺站之间已经可以通行，但是海滩寺站和郑州人民医院站中间水位还比较高，“最高的水位还有5米左右，整个隧道中间部分还是灌满了水。”
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 赵先生告诉失联者家属，此前他们曾派人进入沙口路站和海滩寺站之间搜救，但是没找到人。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 对于目前到底还有没有失联者在里面，他无法进行判断。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 家属质疑，事发之后地铁公司将地铁全部关闭，没有再次进入隧道搜救。赵先生解释，当时地铁停电，而且有积水，关闭地铁是害怕乘客误入车站，避免大家受到伤害。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 至于为什么还没有公布遇难者名单，赵先生回答，到时候会有统一的发布。“这个事情大家都很揪心，我听到这个事情的时候眼泪止不住留下来。”
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 河南新乡一养老院遭河水倒灌：126名老人需要米面油等物资
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/24/558qdkk.jpeg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月21日晚间起，河南省新乡市持续降雨。澎湃新闻23日晚6时50分收到来自新乡市卫滨区平原镇爱心风乐园养老院的求助称，上百名老人被困，需要米面油等物资帮助。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 老人被困于养老院中。受访者供图养老院负责人王女士告诉澎湃新闻，院里总共有126名老人，年龄都在80岁以上，其中有50多名老人处在长期坐轮椅的状态。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 养老院一些区域水位已经达到60公分左右，并且持续上涨。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 养老院内的积水。受访者供图王女士说，21日晚上养老院地势最低的西区就已经开始进水，并且出现停电情况，“当时西区一楼的水位已经达到80、90公分了，到我腰上了”。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 老人被困于养老院中。受访者供图之后，养老院工作人员把西区人员转走，都转移到了地势最高区的一楼空间。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 王女士介绍，23日早上，由于河水倒灌，养老院最高区域的一楼也开始进水，从早上的20公分到现在的60公分左右，水位还在持续上涨，“水位已经和床板一样高了，而且整个养老院的一楼都已经断电”。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 王女士说，目前救援队和工作人员正在把全部老人转移到二楼，老人整体状态稳定，但是仍然需要米面油等物资。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 9名在巴基斯坦遇难中国同胞遗体回国
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/24/ijgpkx.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月23日，9名在巴基斯坦恐袭事件中遇难的中方人员遗体搭乘中国民航包机回到祖国。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 一网民辱骂受灾河南人民被行拘
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/24/ijqrrv.jpeg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月21日晚，“一网民辱骂受灾河南人民被行拘”冲上微博热搜首位。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 经群众举报，王某某因寻衅滋事行为已被公安机关处以行政拘留十日的处罚。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 说唱歌手造假捐款额，律师：涉嫌违法
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/24/ik75y8.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月21日，说唱歌手孩子王晒出自己为河南捐款1.8万元的截图，但网友查询结果显示他实际捐款金额为100元。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 随后，孩子王为自己捐款P图道歉，并称自己已经补捐。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 捐款造假要负什么法律责任？北京市东元律师事务所律师孔磊认为，该虚假行为具有严重的道德瑕疵，是一种爱慕虚荣、破坏社会道德风尚的行为。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 如果其利用该虚假捐款行为，作为自己获得某种具体经济收益的一种手段，破坏了社会秩序，可能会涉嫌违法。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 另外，如果公众人物恶意散发不实信息，对社会秩序造成了实质性损害，相关机关会根据行为恶劣程度，追究其行政责任甚至是刑事责任。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 绳没系好就跳了！哥伦比亚蹦极女子从50米高空坠落身亡
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/24/ikp0x7.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据《纽约邮报》23日报道，本周，一场误会导致一名哥伦比亚女子蹦极时绳索没有系好便从桥上跳下，最终坠亡。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据悉，对25岁叶塞尼娅·莫拉莱斯（Yecenia Morales）来说，这是她第一次蹦极。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 当时，她和男友前往一个很受欢迎的蹦极地点参加了当地公司 “天空蹦极”（Sky Bungee Jumping）组织的一次短途旅行。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据报道，当这对情侣到达阿马加高架桥（Amagáviaduct）的跳台时，他们排在当天蹦极者中的第90位。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 男友排在她前面，当工作人员示意莫拉莱斯的男友往下跳后，事情出了问题。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据报道，这名女子显然认为这条指令是给她的，于是在没有系上安全绳索的情况下就跳出去了。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 在垂直下落约50米后，她坠入了下面的山谷。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 随后，莫拉莱斯的男友冲到女友身边，试图进行心肺复苏，但消防队员随后宣布莫拉莱斯当场死亡。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 根据之后的医疗报告，除了在自由落体过程中受伤之外，这名年轻的女子可能在落地前心脏病发作。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 与此同时，莫拉莱斯的男友正在接受治疗，他在爬山下去寻找莫拉莱斯时受伤，据报道，他对这场变故十分震惊。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 弗雷多尼亚市市长古斯塔沃·古兹曼（Gustavo Guzmán）向媒体讲述了周日发生在哥伦比亚北部城镇阿马加的这场事故，他将这一悲剧归因于一场巨大的误会。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 古兹曼称：“她被弄糊涂了”。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 古兹曼解释说:发出的信号是让男友跳下去的，因为他已经穿戴了安全设备。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 工作人员只是给莫拉莱斯绑上了安全带（但还没连绳索），但她糊涂了，冲了过去。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 莫拉莱斯的家人表达了他们对这名年轻律师死亡的悲痛。她的哥哥安德烈斯说：“我的妹妹是一个拥有所有最好品德的女孩，快乐，率真，美德使她爱着自己的朋友，帮助需要帮助的人。”
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 英国《每日邮报》指出，有关部门已经对两家在现场提供服务和设备的公司展开调查，此前有指控称，这些公司未经授权就开展了蹦极业务。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 安徽广德市发生一起脚手架倒塌事故造成3人死亡
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/24/ile4su.png" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据安徽省应急管理厅官网消息，7月23日6点40分许，广德市开发区瑞旭搅拌设备有限公司在建厂房发生脚手架倒塌，造成3名建筑工人被埋。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 后经送医院抢救无效死亡，事故原因调查及善后处置工作正在进行中。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 杨倩夺得东京奥运会中国首金
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/24/ilv41z.png" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 刚刚，“00后”小将杨倩在女子10米气步枪决赛中夺得奥运首金。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 杨倩，中国射击运动员，宁波鄞州姜山人。杨倩于2011年小学4年级时被选入宁波体校射击队，师从国家级教练虞利华。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 2012年全国青少年锦标赛上获得亚军，2014年的省运会上拿下3块金牌，并在射击女子气步枪40发比赛中打出了399环的世界级成绩；
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 2015年入选国家青奥队，取得了国家级运动健将称号。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 2021年3月22日，在国家射击队最后一场东京奥运选拔赛中，杨倩以252.3环的优异成绩再次夺冠。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 这也是她在4场国内选拔赛中第4次夺冠。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 世界上没有任何排水系统能应对郑州暴雨
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/24/imhpvc.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据德媒7月22日报道，德国联邦环境局降水与地表问题专家雷兴贝格（JörgRechenberg）认为，“毫无疑问，这次（郑州暴雨）降水量巨大”，城市达到了“可能处理的极限”。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 德国锡根大学洪涝专家延森（JürgenJensen）对郑州强降雨的评论说：“我简直无法想象。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 这不仅仅是季风降雨。一直开着水龙头都无法造成这么大的降雨量，几乎就是上头不停倾倒洪水，世界上没有任何排水系统能应对。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 郑州因救人掉坑洞5人找到了！救人者讲述惊险全过程
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/24/inarah.png" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月20日，河南郑州几名男子救人时因路面塌陷掉入坑内。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 23日，因救人掉坑洞男子讲述惊险经历，当时众人多次尝试拉出掉入塌陷坑洞的男子，均未成功。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 期间塌方扩大致5人掉入洞内，最后5人通过管道爬上洞口获救，身体均无大碍。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sat, 24 Jul 2021 11:28:00 GMT</pubDate></item><item><title>[朝闻天下] 女子挺8月孕肚与丈夫白天摆摊夜晚盗墓逾百座, 均涉盗窃被抓</title><link>https://t66y.com/htm_mob/2107/7/4607409.html</link><description>&lt;div class="tpc_cont" style="padding: 15px 15px 0px 15px; clear: both;"&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 女子挺8月孕肚与丈夫白天摆摊夜晚盗墓逾百座, 均涉盗窃被抓
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/23/e0d553.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 怀孕8个月的女子与丈夫白天经营流动早餐摊，晚上刨生坟（预备的墓地，未安葬），一个月挖了100多座，非法获利4000余元。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 澎湃新闻7月22日从浙江仙居县警方获悉，涉嫌盗窃的高某已被批捕，易某被取保候审。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 河南省应急管理厅：此轮强降雨已致33人死亡8人失踪
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/23/e0vtrc.png" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 记者从河南省应急管理厅获悉，16日以来，此轮强降雨造成河南全省103个县（市、区）877个乡镇300.4万人受灾，因灾死亡33人，失踪8人。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 全省已紧急避险转移37.6万人，紧急转移安置25.6万人，农作物受灾面积215.2千公顷，直接经济损失12.2亿元。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 武大教师周玄毅被指私生活混乱 校方停止其教学工作
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/23/e13tme.png" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 针对近日网络上对我校哲学学院教师周玄毅私生活问题的反映，学校迅即成立工作专班，按相关程序认真开展了调查核实工作。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 经查，周玄毅违反党的生活纪律和高校教师行为准则相关规定，影响恶劣。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 根据《中国共产党纪律处分条例》，经学校纪委研究决定，给予周玄毅党内严重警告处分；
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 根据《新时代高校教师职业行为十项准则》《教育部关于高校教师师德失范行为处理的指导意见》《事业单位工作人员处分暂行规定》等相关规定。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 经校长办公会研究决定，给予周玄毅行政记过处分，停止其课程教学工作，停止其研究生招生资格。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 武汉大学高度重视全面从严治党和师德师风建设，对违规违纪的行为始终坚持“零容忍”的态度，一经查实，绝不姑息。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 北京警方通报“吴亦凡都美竹”事件
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/23/e1pi1d.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 平安北京朝阳22日晚通报：近日，针对都某竹通过网络反映受到侵害和吴某凡一方报警称被敲诈勒索的情况。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 公安机关介入调查后，通过讯问嫌疑人、询问当事人、走访证人、调取书证、固定提取电子证据等工作，初步查明了有关事实。现就调查情况通报如下：
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 一、关于吴某凡与都某竹交往情况
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 2020年12月5日22时许，冯某（女，28岁，时任吴某凡执行经纪人）以挑选MV女主角面试为由，约都某竹（女，18岁）到吴某凡（男，30岁）家中参加聚会，10余人共同玩桌游并饮酒。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 次日凌晨至7时许，其他聚会人员陆续离开，都某竹酒后在吴某凡家中留宿，两人发生性关系。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 当日下午，都某竹在吴某凡家中用餐后自行离开，期间两人互相添加微信。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 12月8日，吴某凡给都某竹转账3.2万元用于网络购物，此后至2021年4月期间，两人保持微信联系。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 二、关于都某竹等人发布网络信息情况
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 2021年6月，都某竹与好友刘某文（女，19岁）商议，在网上公开与吴某凡交往过程以提升网络知名度，遂由刘某文于6月2日以“刘美丽同学_”微博账号发布都某竹被吴某凡“冷暴力”的博文。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月8日至7月11日，都某竹跟进发布3篇博文。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月13日，网络写手徐某（男，31岁）为牟取利益，主动联系都某竹，经商议后，共同策划并由徐某撰写“决战”等10余篇微博文案，7月16日起由都某竹通过微博账号陆续发布。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 三、关于犯罪嫌疑人刘某迢涉嫌诈骗犯罪的情况
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 2021年7月14日，朝阳警方接到吴某凡母亲吴某报警，称遭到都某竹敲诈勒索。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 当日警方依法进行了受理和调查，工作中锁定犯罪嫌疑人刘某迢（男，23岁），并于2021年7月18日在江苏省南通市将该人抓获。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 经查，2021年6月，犯罪嫌疑人刘某迢看到都某竹和吴某凡的网络炒作信息后，遂产生冒充相关关系人对涉事双方进行诈骗的想法。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 期间，刘某迢虚构女性身份，以曾被吴某凡欺骗感情欲共同维权的名义骗取都某竹的信任，使用昵称为“DDX”微信号与都某竹联系，获取都某竹与吴某凡部分交往情况信息。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月10日，刘某迢利用获取的信息冒用都某竹名义与吴某凡律师联系，以双方达成和解为名索要300万元赔偿，并将自己和都某竹的银行账户一并发给吴某凡律师。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 同时，刘某迢使用“北京凡世文化传媒”微信号，自称系吴某凡律师，与都某竹协商达成300万元的和解赔偿，但双方未签署和解协议。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月11日，吴某凡母亲分两次向都某竹账户转账50万元。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 此后，未得到钱款的刘某迢继续冒充都某竹，向吴某凡律师索要剩余250万元未遂。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 后又冒充吴某凡律师要求都某竹签署和解协议，否则索回50万元。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 都某竹同意退款后，刘某迢冒充吴某凡律师将本人的支付宝账号提供给都某竹，都某竹陆续向该账号转账18万元。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 刘某迢被抓获后，对其诈骗犯罪事实供认不讳。目前，该人已被朝阳公安分局依法刑事拘留。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 针对网民举报的“吴某凡多次诱骗年轻女性发生性关系”及近期网络互曝的有关行为，警方仍在调查中，将根据调查结果依法处理。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 通报详版：
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 近日，网友都美竹在微博上爆料，称某明星吴亦凡以各种方式物色、诱骗年轻女性与他发生关系，受害者包括其在内超8人，甚至还包括未成年女生。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 而吴亦凡对此则表示了否认，称“没有灌酒、没有收手机”，并表示，“如果有这类行为，请大家放心，我会自己进监狱”。为此，吴亦凡被十余个代言品牌解约。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 吴亦凡、都美竹各执一词，均坚称对方说谎，而网络上的截图爆料一个接一个，让人看不清真假。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 针对网络上流传的说法，警方经调查，确认吴亦凡经纪人曾以挑选MV女主角面试为由，约都美竹到吴亦凡家聚会，被收手机后，10余人共同玩桌游饮酒，酒后都美竹在吴亦凡家中留宿，并发生性关系；
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 今年6月，都美竹为提升自己网络知名度，先与朋友在微博上进行炒作，后与网络写手共同策划，并由网络写手撰写“决战”千字文进一步炒作；
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 期间，有诈骗嫌疑人冒充受害女性、都美竹及吴亦凡工作室，分别与吴亦凡、都美竹双方进行沟通，索要300万元钱款，而实际上吴、都二人就此事并未直接联系。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 目前，该诈骗嫌疑人已被朝阳公安分局依法刑事拘留。针对网民举报的“吴亦凡多次诱骗年轻女性发生性关系”及近期网络互曝的有关行为，北京朝阳警方仍在进一步调查中。如构成违法犯罪，警方将严格依法处理。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 2020年12月
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 吴亦凡与都美竹唯一一次见面 曾发生性关系
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据警方调查，2020年12月5日22时许，冯某（女，28岁，时任吴亦凡执行经纪人）以挑选MV女主角面试为由，约都美竹（女，18岁）到吴亦凡（男，30岁）家中参加聚会。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 期间，参加人员手机被收走，统一保管。10余人共同玩桌游并饮酒。次日凌晨至7时许，其他聚会人员陆续离开，都美竹酒后在吴亦凡家中留宿，两人发生性关系，发生关系时，都美竹已经满18周岁。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 当日下午，都美竹在吴亦凡家中用餐后自行离开，期间两人互相添加微信。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 12月8日，吴亦凡给都美竹转账3万余元用于网络购物。前几天，二人里联系较为密切，此后至2021年4月期间，二人保持微信联系。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 2021年4月后，因吴亦凡拒不回复都美竹微信，都美竹感到自己被冷落，6月，都美竹开始在网上发布与吴亦凡相关信息后，吴亦凡将其微信删除。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 2021年6月至7月
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 都美竹为提升网络知名度开始炒作 “决战”千字文系网络写手撰写
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据警方调查，2021年6月，都美竹与好友刘某文（女，19岁）商议，在网上公开与吴亦凡交往过程以提升网络知名度，遂由刘某文于6月2日以“刘美丽同学_”微博账号发布都美竹被吴亦凡“冷暴力”的博文。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 6月3日，吴亦凡发文称“没有一片雪花是清白的，糊凡又让大家娱乐了一整天，希望你们所有人能得到自己想要的。”
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 当日，都美竹发文：“就这样吧，各自安好吧。”
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月8日至7月11日，都美竹跟进发布3篇炒作博文。其中包括都美竹称吴亦凡与其交往期间，和自己周围的许多女生有染；都美竹称自己准备报案；都美竹称有未公开证据。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月13日，网络写手徐某（男，31岁）为谋取利益，主动联系都美竹，经商议后，共同策划并由徐某撰写“决战”等10余篇微博文案，7月16日起由都美竹通过微博账号陆续发布。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 北青-北京头条记者从警方了解到，前期发布的博文为都美竹微博账号带来大量粉丝，在徐某找到自己后，都美竹便邀请徐某来北京，继续为自己进行包装。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 而徐某也曾向警方表示，其看到都美竹涨粉挺快，认为只要自己帮她包装，都美竹未来肯定能成为大网红，到时候自己还可以当她的经纪人。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 根据警方目前掌握的情况，在网络上流传最为广泛的“决战”千字文，系徐某与都美竹通过网络聊天内容为素材，再包装、编撰而成，而都美竹提供的“素材”其中却包括他人虚构的内容。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 2021年6月至7月
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 幕后“操纵者”分饰三角进行诈骗
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 2021年6月，仅有初中文化的23岁男子刘某迢看到都美竹和吴亦凡的网络信息后，产生冒充相关关系人对涉事双方进行诈骗的想法。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 随后，刘某迢虚构女性身份，以曾被吴亦凡欺骗感情欲共同维权的名义骗取都美竹的信任，并使用昵称为“DDX”微信号与都美竹联系，获取都美竹与吴亦凡部分交往情况信息。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月10日，刘某迢利用获取的信息，先是冒用都美竹名义向吴亦凡工作室发送邮件，声称要网曝吴亦凡黑料。在与吴亦凡律师取得联系后，向吴亦凡方以双方达成和解为名，索要800万元赔偿。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 最终，谈到300万元。随后，刘某迢将自己和都美竹的银行账户一并发给吴亦凡律师，意图让吴亦凡律师将300万元，分别转至两个账户中。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月11日，为暂时平息事态，吴亦凡母亲分两次向都美竹账户转账50万元。而这50万元在都美竹眼里，是吴亦凡“莫名其妙”打过来的“封口费”。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 50万元钱款全进了都美竹的账号，刘某迢见自己未得到钱款，便继续冒充都美竹，向吴亦凡律师索要剩余250万元，未遂。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 2021年7月17日
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 都美竹控诉吴亦凡让其签“认罪书” 吴、都二人实际从未直接联系过
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 随后，刘某迢假冒并使用“北京凡世文化传媒”（吴亦凡工作室名）微信号，自称系吴亦凡律师，与都美竹协商达成300万的和解赔偿，否则索回50万元。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 都美竹同意退款后，刘某迢冒充吴亦凡律师，将本人的支付宝账号名改为“seven”提供给都美竹。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 因支付宝限额原因，都美竹陆续向该账号转账18万元。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 至此，吴亦凡律师认为其已经给了50万元；而都美竹则认为，吴亦凡先是莫名其妙给自己转账了50万元，又以签署“认罪书”为要挟，索回钱款。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月17日都美竹在网络上晒出转账记录，并控诉吴亦凡让她签“认罪书”。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 双方矛盾进一步升级，而在整个过程中，吴亦凡、吴亦凡律师和都美竹都从未就此事建立过直接联系。双方所谓的“联系”，都是刘某迢为实施诈骗，利用“DDX”、冒充都美竹微信及冒充吴亦凡工作室而来的。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 期间，刘某迢与都美竹在联系的过程中，因怕暴露自己男性身份，均只使用文字进行沟通。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 2021年7月18日
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 吴亦凡母亲报警称遭敲诈 “操纵者”被警方抓获 其余网曝行为仍在调查中
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 2021年7月14日，北京朝阳警方接到吴亦凡母亲吴某报警，称遭到都美竹敲诈勒索。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 当时警方依法进行了受理和调查，工作中锁定犯罪嫌疑人刘某迢（男，23岁），并于2021年7月18日在江苏省南通市将该人抓获。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 刘某迢被抓获后，对其诈骗犯罪事实供认不讳。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 目前，该人已被朝阳公安分局依法刑事拘留。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 同时，北青-北京头条记者从北京朝阳警方了解到，到目前为止，都美竹本人，及网络上所有控诉吴亦凡“迷奸”等事的事主，并没有任何一个人向警方进行报案。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 针对网民举报的“吴亦凡多次诱骗年轻女性发生性关系”及近期网络互曝的有关行为，北京朝阳警方仍在进一步调查中。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 如构成违法犯罪，警方将严格依法处理。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 陕西子长警方：男子用啤酒瓶捅伤女子颈部致死，已被抓获归案
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/23/e3byn0.png" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月22日消息，2021年7月21日晚，陕西子长市秀延街道安定东路发生一起故意伤害致人死亡案，现将情况通报如下：
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 犯罪嫌疑人杨某英（男，35岁）用啤酒瓶将艾某惠（女）颈部捅伤，艾某惠经抢救无效死亡。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 犯罪嫌疑人杨某英已抓获归案，案件正在进一步侦办中。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 被控性侵5名女性 好莱坞大亨温斯坦洛杉矶出庭不认罪
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/23/e3lwhc.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月22日据美国中文网报道，当地时间21日，已经在纽约州因性侵和强奸罪被判处23年徒刑的好莱坞大亨温斯坦(Harvey Weinstein)在洛杉矶出庭，对在该州提起的性侵指控不认罪。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 根据公开的起诉书，69岁的前好莱坞制片厂老板温斯坦被洛杉矶郡检察官指控性侵5名女性，他面临四项强奸罪、两项拘禁性殴打罪和一项使用武力性侵罪等多项指控。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据报道，大陪审团于3月15日提交了起诉书，指控的犯罪行为发生在2004年至2013年间，如果被定罪，他面临着最高140年的监禁刑罚。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 任何滥用权力和影响力来侵犯他人的人都将被绳之以法。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 洛杉矶郡地方检察官乔治·加斯孔在一份声明中说。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 温斯坦定于7月29日再次出庭参加听证会。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 2020年，温斯坦在纽约被判刑事性侵罪和三级强奸罪成立，刑期23年。他在水牛城附近的文德惩教所服刑。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 他的律师于2021年4月向纽约州最高法院对判决提起上诉。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 台湾一对夫妻偷电缆被围殴，一死一伤
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/23/e47cob.png" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 台湾屏东县今日（22日）发生一起命案。据台湾“东森新闻云”等多家台媒报道，高雄市大树区一对廖姓夫妻，今日清晨4时许持利器到屏东县九如乡高屏溪床，涉嫌行窃养虾户电缆线。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 养殖户发现后很生气并持棍棒殴打对方，造成夫妻二人身受重伤，廖姓男子经紧急送医抢救后仍不治，其妻子则没有生命危险。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 警方正在进一步调查。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 报道称，近期国际铜价上涨，电缆线价格跟着上涨，成为窃贼行窃的目标。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据了解，50岁廖姓男子与46岁潘姓妻子都有吸毒前科，目前无业，事发当时潘姓女子打电话报案称发生车祸，但消防人员到场后发现，现场并不像车祸现场，随即联络警方。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 警方赶赴医院了解情况，潘姓女子才承认，原本与丈夫企图行窃，不料，过程中被多人持木棍殴打。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 根据警方调查，廖姓男子及妻子行窃被发现后，计划开车逃逸，结果被附近养虾业者发现，大喊“抓贼”。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 由于电缆线若被偷，水车将无法发动，会造成虾大量死亡，损失惨重。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 养虾人闻讯气愤不已，随即追赶拦车，并将廖姓夫妻从车内拖出来，持木棍殴打，造成夫妻2人重伤，廖姓男子送医不治，潘姓女子左手、双腿骨折。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 报道称，通过事发现场可发现，廖姓男子的车前挡风、车窗玻璃被砸碎，车辆内部一片狼藉，轮胎上还插了一根木棍。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 由于当地有上千公顷的养虾面积，养殖户相当多，警方全力正查看监视器缉凶，详细事件发生原因及经过，有待进一步调查。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 郑州被困废墟的4月女婴母亲被找到，已不幸身亡
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/23/e5344b.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月21日下午5时许，河南郑州荥阳县崔庙镇王宗店村，一名被埋在坍塌房子里长达一天一夜的4个月大女婴被救援队徒手救出（极目新闻此前报道）。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 22日晚，极目新闻记者从女婴的家属处得知，被埋在废墟中的女婴母亲和另外一名女子已于22日下午被找到，遗憾的是两人均已不幸身亡。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 获救女婴的伯父赵先生告诉极目新闻记者，大型救援机械和救援人员赶到村里后，开始对他弟弟家倒塌的房子进行清理搜寻。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 22日下午4时许，救援人员找到了一名被埋在废墟中的女子，是他们家邻居；下午5时许，救援人员又找到赵先生的弟媳。不幸的是，两人均已身亡。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 郑州地铁：5号线一列车因特大暴雨被困区间，500余名乘客获救，12人不幸罹难
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/23/e5cxij.png" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月20日，郑州市突降罕见特大暴雨，造成郑州地铁5号线五龙口停车场及其周边区域发生严重积水现象。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 18时许，积水冲垮出入场线挡水墙进入正线区间，造成郑州地铁5号线一列车在沙口路站～海滩寺站区间内迫停，500余名乘客被困。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 在地铁员工、应急救援队、公安干警、解放军指战员、义务救援队及热心乘客的共同努力下，共解救乘客500余。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 12名乘客经抢救无效不幸罹难，5名乘客送院观察，生命体征稳定。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 目前，地铁集团正开展抢险除险和运营恢复工作。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 沈阳交警：一货车驶入对向车道与一客车发生交通事故，造成8人死亡、部分人员受伤
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/23/e5vpsw.png" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月23日凌晨，辽宁省沈阳市公安局交警支队在其官方微博上通报。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 2021年7月22日16时35分，在辽宁中部环线高速公路铁岭方向197公里+700米处。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 一辆牌号为粤AKXXX6（挂牌 京ARXXX挂）的货车驶入对向车道，与一辆牌号为黑ASXXX6的客车发生交通事故，造成4人当场死亡、4人因抢救无效死亡、部分人员受伤的后果。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 接警后，沈阳公安交警立即启动交通事故应急处置预案，联合消防、120救护等部门火速赶往现场展开救援，并组织事故调查与处置工作。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 目前，伤者均得到妥善救治，无生命危险，事故原因正在进一步调查中。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 美国女子体操队“逃离”东京奥运村，改住附近酒店
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/23/e6xg9l.png" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 在美国女子体操队一名队员确诊的前一天（7月18日），美媒NBC新闻报道称，美国体操超级巨星拜尔斯（BilesSimone）和乔丹·奇莱斯（JordanChiles）的教练塞西尔·兰迪（CecileLandi）证实，美国女子体操队队员不入住东京奥运村，而是改住附近的一家酒店。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 塞西尔当天在社交媒体推特上写道，“这是我们大家共同做出的决定。我们知道在疫情期间这不理想，我们觉得在酒店环境中，可以更好地控制运动员和我们的安全”。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 美国体操协会20日也表示，体操队打算一直住在酒店，而不是在东京划出的一块109英亩的奥运村。美媒NBC为此联系了东京奥组委，其回应称他们不对个别团队的做法予以置评。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 与美国体操队“逃离”不同，以“俄罗斯奥林匹克委员会”名义参赛的俄罗斯队，19日已入住东京奥运村。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 但在看到奥运村的居住环境后，俄击剑联合会副主席、国家队队长伊里加尔·马梅多夫忍不住吐槽说，“我们的选手真的很可怜。”
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 马梅多夫已连续参加过9届奥运会，他称自己从来没有见过这样差的奥运村，“被这里的状况震惊到了。这里简直不是21世纪的日本，而是中世纪。”
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 俄罗斯男子网球选手卡伦･卡恰诺夫发布了头快碰到浴室天花板的视频，女网选手伊莲娜･维斯尼娜则吐槽说，“连肥皂都没有”。俄方面现已要求改善居住环境，东京奥组委确认了状况，表示会尽快应对。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 东京奥运会将于本周五（23日）开幕，届时将有来自全世界超1.1万名运动员参赛。尽管主办方试图竭力阻止新冠病毒进入奥运村，但还是时不时有运动员确诊的消息传来。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月19日，千叶县印西市宣布，在市内进行集训的美国女子体操代表队的一名选手被确认感染了新冠病毒。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 21日，奥运会跆拳道项目的一位智利女选手因感染新型冠状病毒而弃权。同一天，荷兰女子滑板运动员肯迪·雅各布斯（CandyJacobs）、捷克乒乓球选手帕维尔·希鲁塞克均因确诊而退赛。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 报道指出，目前已有数十名与奥运会相关的人士确诊。7月20日，东京奥组委主席桥本圣子表示，他们理解公众对目前已报告的阳性病例的担忧，包括在奥运村出现的病例，他们将继续根据我们在医学专家的指导下建立的方案，适当处理这些病例。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 自7月1日以来，已经有近3万人从海外抵日，其中31人新冠检测呈阳性，这意味着感染率大约为0.1%，桥本圣子说到。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 东京奥组委首席执行官武藤敏郎则表示，由于新冠疫情病例数不断增加，这给组织者带来了越来越大的挑战，所以不排除最后一刻因疫情取消奥运会的可能性。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 87名奥运会相关人员染疫 日本女子沙排队因对手确诊不战而胜
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/23/e7ktup.png" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 海外网7月22日电据日本共同社转引捷克电视台22日消息，捷克女子沙滩排球奥运选手马克塔·斯鲁科娃新冠检测呈阳性。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 该选手原定24日迎战日本队。因新冠阳性选手不能上场比赛，日本队不战而胜。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 另据《日刊体育》等日媒消息，东京奥组委称，22日新增12例奥运相关人士确诊病例,包括捷克、荷兰等代表队参赛选手。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 自7月1日开始公布数据以来，共87例奥运相关新冠病例。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Fri, 23 Jul 2021 08:59:00 GMT</pubDate></item><item><title>[朝闻天下] 河北保定突发龙卷风极端天气 多家厂房受损 已致2人死亡</title><link>https://t66y.com/htm_mob/2107/7/4605784.html</link><description>&lt;div class="tpc_cont" style="padding: 15px 15px 0px 15px; clear: both;"&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 河北保定突发龙卷风极端天气 多家厂房受损 已致2人死亡
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/22/ff7dyb.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月21日下午17时左右，保定市清苑区部分地区出现风雹极端天气，持续时间约30分钟。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 其中，东闾乡东闾村遭受龙卷风，受灾较为严重，造成多家厂房受损，2人死亡。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 情况发生后，清苑区委、区政府主要领导高度重视，立即带领应急管理、公安、消防、卫健、电力等部门第一时间赶赴现场，开展灾后救援工作。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 并对受损电路管线、燃气管道等进行抢修，严防次生灾害发生。同时，做好死者家属情绪疏导和善后工作。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 目前，救援工作正在有序开展。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 2032年夏季奥运会主办城市定了！
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/22/ffpcs4.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 当地时间7月21日，国际奥委会第138次全会在日本东京举行，会议宣布2032年夏季奥运会主办城市为澳大利亚布里斯班。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月21日电 北京时间7月21日，第138届国际奥委会全会在东京举行，澳大利亚布里斯班成功获得2032年奥运会主办权。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 布里斯班成为继1956年的墨尔本和2000年的悉尼之后，第三个举办夏季奥运会的澳大利亚城市。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据此前报道，国际奥委会于2019年改革了奥运会举办地的产生机制，不再采用以前确定数个官方候选城市，然后投票表决的模式。国际奥委会成立了“奥运会举办地委员会”，以取代此前的“评估委员会”，负责向国际奥委会执委会推荐多个或者单个候选城市。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 今年2月，国际奥委会宣布，澳大利亚布里斯班成为2032年夏季奥运会“首选举办城市”，国际奥委会将与布里斯班2032年奥申委和澳大利亚奥委会，就2032年夏季奥运会举办事宜进行针对性对话。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 国际奥委会主席巴赫在发布会上称，“经过非常激烈的讨论，我们一致同意了这项决定。”
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 奥运会举办地委员会将立即开始与澳大利亚相关机构，进行详细讨论。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 如果满足所有要求，国际奥委会执行委员会将在国际奥委会全会上提议，由布里斯班举办2032年夏季奥运会。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 布里斯班是第一个以这种方式被推荐的城市，成为2032年奥运会举办城市后，布里斯班也是继1956年墨尔本及2000年悉尼后，第三个承办夏季奥运会的澳大利亚城市。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 南京发现17例新冠阳性人员 密接157人
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/22/fgbqgq.png" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 经复合与专家组诊断，总共发现17例阳性患者，目前9人为确诊病例，其中4个为轻型，5个普通型，5人为无症状感染者，还有3例核酸检测阳性还待进一步的诊断。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 截至7月21日5时，已经排查出阳性检测人员的密切接触者157人，密接的密接56人，其他的人员还在进一步的排查过程中。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 河南暴雨已致25死7失联
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/22/fgsnu2.png" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 河南防汛新闻发布会#：据不完全统计，16日以来，此轮强降雨造成全省89个县（市、区）560个乡镇120多万人受灾，25人死亡7人失联。 ​​​
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 中国女足0-5惨败巴西 奥运首战开门黑
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/22/fgzpwx.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 北京时间7月21日下午四时，东京奥运会女足比赛B组第一轮，中国女足对阵巴西女足的比赛在宫城体育场打响。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 这也是中国奥运代表团在东京奥运会上的首次亮相。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 上半场巴西队通过玛塔和德比尼亚的连入两球以2-0领先中国队，下半场玛塔梅开二度，安德雷萨点球破门，比亚进球。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 中国队进攻运气不佳，王珊珊、张馨、王霜、乌日古木拉四次击中门框，最终巴西女足5-0击败中国女足。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 司机提醒横穿马路女子反遭怼：撞死我呗
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/22/fhiapk.png" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月18日晚上十点半左右，黑龙江哈尔滨一辆轿车在街道上正常行驶，街道上的车辆较少，突然在街道上的右侧一名女子试图横穿马路，女子身穿一件黑色的上衣，在晚上很难辨认出来。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 从轿车上的行车记录仪上能看出，这名女子从路边想要横穿马路的时候，没有提前左右查看来往的车辆，她直冲冲地向对面小跑过去。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 司机注意到女子后，立即踩了急刹车，并且按喇叭提醒女子。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 女子见到司机停下了车，没有表示歉意。司机示意让对方先行通过，等到女子安全通过之后，司机提醒女子注意安全，然后就对女子说：“你不会看着点吗？”
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 本以为女子在走过去之后能觉得自己的行为稍有欠妥，但没想到女子转过身嚣张地说：“撞死我呗。”
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 苹果CEO蒂姆·库克：Apple将捐款支持河南救援和重建工作
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/22/fips9p.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 苹果CEO蒂姆·库克在微博称，我们心系受到河南省洪水影响的每个人以及在一线保护人们安全的救援人员。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 Apple 将捐款支持当地的救援和重建工作。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 阿里巴巴宣布追加1.5亿元捐助驰援河南
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/22/fjaymq.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 阿里巴巴公益基金会将追加捐助人民币1亿元，马云公益基金会将捐助人民币5000万元，配合河南省政府指挥，用于救灾紧急举措和灾后恢复工作。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 河南郑州暴雨引发严重灾情后，阿里巴巴多项援助救灾举措连夜展开。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 阿里公益平台联动中国扶贫基金会、壹基金等公益机构上线募捐行动；高德发布“河南暴雨积水地图”，为当地用户及时提供避灾信息。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 阿里云“郑州城市大脑”医疗120急救系统全力支持当地救护车调度保障，“郑州政务钉钉”系统紧急扩容保障郑州市救援相关政务联络需求。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 更进一步的援助行动今天全面展开：目前菜鸟物流已调动郑州及周边地区的运输配送力量。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 全天24小时响应，全力支援抢险救援和居民生活物资的配送；盒马集市河南仓向郑州市7000个社区免费提供首批45万件蔬菜、粮油等生活日用品。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 阿里1688平台和淘特联合上线防汛物资直供专区，紧急调度山东临沂编织袋产业带和青岛皮划艇产业带等9500家工厂库存直供河南。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 阿里健康正调集急需药品、健康物资提供协助，并通过医鹿APP向河南用户提供免费义诊。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据介绍，包括追加捐助在内，阿里更多助力救灾举措正在快速推出。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 郑州一楼盘海报称“让风雨只是风景”被指借灾难营销 康桥集团称已删除
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/22/fjvbx8.png" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月20日，康桥集团发布的一则楼盘海报上如是写到。此举被指借灾难营销，对此，康桥集团相关工作人员回复上游新闻记者称，已将海报删除。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 上游新闻记者了解到，郑州过去24小时降雨量达457.5mm，16-17时一小时降雨量达201.9mm，单日降雨量突破历史极值（建站以来），单小时降雨量超过日历史极值。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月20日16时30分，郑州市防汛抗旱指挥部将防汛应急响应提升至Ⅰ级。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 郑州的暴雨也成为最让人关注的事件。康桥集团的海报上写到，康桥香蔓郡整体海拔高程约为164.35米，高出黄帝故里约72米(海拔高程为92.35米)，高出郑州二七塔约83米(海拔高程为81.39米），楼盘位于郑州市南龙湖郑新快速路华商汇西侧。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 康桥集团官网称，该集团2003年成立，经过18年发展，成为知名的房地产企业。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 目前业务涉及房地产开发、产业文旅、大服务体系。业务聚焦郑州康桥、河南康桥等7大城市区域，曾获“中国房地产开发企业100强”称号。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 河南巩义黄河控导工程现山体滑坡 陇海铁路个别路段塌方
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/22/flih47.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月21日电记者从河南省巩义市获悉，7月20日上午以来，黄河河南巩义段赵沟、裴峪、神堤三处控导工程出现不同程度的山体滑坡。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 淤泥堆积造成联坝路无法通行，工程周边道路全部中断，道路正在疏通。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 金沟工程目前除在建工程雨毁严重外，其余坝垛水沟较多，目前运行状态良好，人员正常值守。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据了解，连续的强降雨致使巩义发生严重洪涝灾害，全市多处房屋、围墙倒塌，目前已统计到至少4人死亡，14座水库溢洪道出水，2个镇区大范围被淹。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 目前全市共转移群众6210户、23663人。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 强降雨引发巩义山体、道路出现多处塌方，共涉及83条道路。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 其中，陇海铁路站街集沟段出现塌方，铁路部门正在抢险；310国道白河立交桥东300米等路段因水毁塌方导致断行。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 通信、供电、供水恢复也面临困难。据了解，巩义多处地埋通信光缆被冲断，基站基础下沉、机柜及塔体被泥石流掩埋，部分基站外电线杆倒地，全区铁塔产权基站停电285站。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 目前，巩义市米河镇镇区及一些村庄断电、断网、断水已超过24小时，且物资补给困难。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 河南舞钢突发爆炸，现场腾起巨大蘑菇云，有人员受伤
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/22/fm4m66.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月21日16时左右，河南平顶山舞钢市唐李店村发生爆炸，空中升起巨大蘑菇云。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 新京报我们视频从多名亲历者处获悉，先后有变压器和天然气管道爆炸。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 爆炸后，有救护车赶到将被烧伤的伤员转移到医院。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 舞钢市应急管理局一名值班人员回应称，局内领导已赶往现场处置。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 一网民公开辱骂受灾河南人民，警方通报
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/22/fmc9ur.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据鞍山高新公安通报，2021年7月21日，我局接到群众举报：一网名为“鞍山动力车坊王东廷”的网民，在河南省郑州市遭受暴雨灾害之际，在微信群内公开辱骂受灾中的河南人民，无事生非并造成恶劣的社会影响。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 接报后，我局高度重视，迅速开展侦查工作，并将违法嫌疑人王某某查获。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 经调查，王某某对其违法行为供认不讳。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 目前，王某某因其寻衅滋事行为已被我局行政拘留十日。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Thu, 22 Jul 2021 09:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>[朝闻天下] 咸阳五旬女子小区电梯内持菜刀乱砍，居民心慌慌</title><link>https://t66y.com/htm_mob/2107/7/4604154.html</link><description>&lt;div class="tpc_cont" style="padding: 15px 15px 0px 15px; clear: both;"&gt;
 咸阳五旬女子小区电梯内持菜刀乱砍，居民心慌慌
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/21/hf3b9g.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 日前，咸阳市秦都区书香河畔小区一住户，手持菜刀在小区电梯里乱砍，引起小区居民恐慌。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据了解，此住户精神状态不太稳定，7月19日，小区物业表示，目前只能加强巡逻防止出事。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 社区和街办表示，建议业主和物业起诉该住户的监护人。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月19日下午，书香河畔小区一位住户表示，自己楼下住着一位50多岁的女子曹某，6月26日，有业主发现曹某出电梯时手里提着一把菜刀，后来查看电梯监控发现，曹某当天手持菜刀在电梯内乱砍，此举让该楼的业主都非常恐慌。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 一位业主表示，“提起曹某，她家楼上楼下的邻居都苦不堪言。曹某在小区已经住了四五年，前几年，曹某有时会高空抛物，扔过啤酒瓶、鞋子、垃圾、秽物等，还经常夜间在家里敲敲打打。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 2019年的时候，业主多次反映，社区、派出所和曹某家属将曹某送到一家精神病医院治疗了半年，后来曹某又回到了小区。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 今年6月，发生了曹某刀砍电梯的事件后，业主都非常害怕。每天楼上楼下这么多孩子、老人，曹某就像个‘不定时炸弹’。”
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 业主提供的一份《信访事项答复意见书》显示，2019年11月20日，秦都区渭阳西路街道办事处答复业主称：“您于2019年9月26日反映书香河畔小区一住户从屋内向楼下扔啤酒瓶，给上下楼邻居倒尿，晚上砸墙，严重影响居民正常生活。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 经家属申请，我办中华东路社区和渭阳西路派出所已于2019年11月16日将该人送至精神病院治疗。”
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 业主表示，近期以来，曹某的行为比以前更加过激，大家坐电梯都心惊胆战，还有人表示不敢再在小区居住。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 业主希望相关部门能对曹某的问题予以解决，但到目前都没有好的办法。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 19日下午，记者在该小区一部电梯内看到，不锈钢轿厢上，密布着十几道刀痕。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 曹某居住的楼层，管道井的木质门上，被砸出一个大洞。业主表示，这些都是曹某近期破坏的。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 业主提供的一段监控视频显示，6月26日下午，一名女子在电梯内突然拿出一把菜刀，对着电梯监控挥舞，随后对着电梯轿厢一顿猛砍，她提刀走出电梯时，有人吓得躲到一边。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 19日下午，曹某的儿子在电话中表示，他长期在外地工作，母亲由一名亲属照料。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 母亲有没有精神疾病不好说，因为他没有见过相关诊断证明，但母亲确实精神状态不稳定，容易精神紧张，平时都好好的，受到刺激后就像变了个人，谁的话也听不进去。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 今年以来，我一直劝她来跟我一起生活，但她一直拒绝，前段时间，我发动好多亲属劝她，她才同意卖掉咸阳的房子来找我，但不知又受了什么刺激，才出现过激行为。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 曹某的儿子表示，他每天都给母亲打电话，接下来会继续劝母亲离开咸阳，跟他一起生活。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 台湾东奥选手坐经济舱、官员搭商务舱 蔡英文道歉
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/21/hg5ih9.png" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 台湾东京奥运选手19日搭上华航包机出征。据称因防疫考虑，教练与选手被安排搭乘经济舱，相关行政人员却搭乘商务舱。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 报道称，蔡英文19日晚在脸书称，她曾经承诺过，参加重要国际赛事的选手和教练，要以搭乘商务舱为原则。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 对于因为防疫需求，改变了做法，却又没有事先充分说明的情况，“我必须要表达歉意”。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 海地总统遇刺前最后通话曝光 10分钟致电两名军官求援未果
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/21/hgs1ip.jpeg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 海外网7月19日电 海地总统莫伊兹（Jovenel Moise）7月7日在家中遇刺身亡，根据外媒最新报道，莫伊兹在被暗杀前，曾致电海地国家警察局长求援。苦等10分钟增援未至，莫伊兹又打电话向另一名军官求援，但通话还未结束就被枪击身亡。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 综合美国福克斯新闻网、《迈阿密先驱报》报道，莫伊兹在遇害当天凌晨曾致电海地国家警察局长，请求后者动员力量支援他。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 大约10分钟后，眼看海地国家警察局警力没有抵达的迹象，莫伊兹又另一名军官打电话，莫伊兹在电话里焦急地说，“我现在需要你的帮助！
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 我现在有生命危险，快来救我！”报道称，没等电话挂断，莫伊兹那一端就一片寂静，紧接着枪声大作。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 当地时间7日，海地总统莫伊兹遇刺身亡，总统夫人身受重伤，海地总理约瑟夫当日宣布国家进入戒严状态。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 海地司法部门发布的初步调查结果称，遇刺身亡的莫伊兹身中12枪，左耳、右臂、左腿和脸部各中一枪，腹部连中数枪。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 他身边的安保人员均未受伤。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 郑州遭遇有记录以来最强降雨 已致市区12人死亡
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/21/hhnna1.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月18日18时至21日0时，郑州出现罕见持续强降水天气过程，全市普降大暴雨、特大暴雨，累积平均降水量449毫米。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 73站（占比约38%）累积降水量超过500毫米，最大新密白寨875毫米，郑州市的郑州、登封、新密、荥阳、巩义五站日降水量超过有气象记录以来极值，20日16-17时郑州本站降雨量达201.9毫米，超过我国陆地小时降雨量极值。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 由于遭遇罕见持续强降雨，郑州市常庄水库、郭家咀水库及贾鲁河等多处工程出现险情，郑州市区出现严重内涝，造成郑州市铁路、公路及民航交通受到严重影响。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 目前，已转移避险约10万人，洪灾已造成郑州市区12人死亡。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 安徽一私家车发生追尾事故，造成车内3人死亡、2人受伤
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/21/hi6pxt.png" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据安徽省应急管理厅7月20日发布的消息，淮南市境内发生一起致3人死亡交通事故。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月17日15时10分许，滁新高速合肥往阜阳方向137KM+900M路段处发生一起道路交通事故。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 一辆牌照为皖SYU922小型客车（私家车）发生追尾，造成小型客车内3人死亡、2人受伤。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 经初步调查认定，该事故是一起非生产经营性道路交通运输事故。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 法国13岁男孩离家出走被割下头颅，嫌犯逃跑时被击毙
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 法国警方19日在南部地区击毙了一名涉嫌杀害13岁男童并割下其头颅的男子。据悉，此人是一名邪教徒且患有精神病。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 法新社19日称，这名13岁男孩此前从马赛离家出走。18日晚，法国罗讷河口省塔拉斯孔一户居民向警方报案称，他在邻居家的屋子里看到了一个装有人体的包。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 19日凌晨，警察来到这家公寓进行搜查，房子主人当时不在。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 警方发现了失踪男孩的无头尸体，随后又在浴室里发现了他的头颅。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 不仅如此，警方还发现，遇害男孩的部分尸体还被嫌犯吃掉了。警方立即对房子主人展开搜捕，数小时后在邻市阿尔勒发现了嫌犯。他在试图逃跑时被警方击毙。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 法新社19日称，据当地居民反应，他们都知道这名嫌犯是一个精神病患者且十分好斗。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 警方消息人士透露，在嫌犯家中发现了供奉撒旦的物品。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 法国国家警察局监察总局对这起谋杀案启动了深入调查。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 全球首富贝索斯等人顺利着陆，蓝色起源首次载人太空之旅取得成功
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/21/i8bxuv.png" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 当地时间7月20日上午，世界首富、美国亚马逊公司创始人杰夫·贝索斯乘坐“新谢泼德”号火箭升空，开启首次太空之旅。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 约7分钟后，助推火箭在指定位置着陆，近11分钟时，载有贝索斯等人的太空舱顺利着陆，蓝色起源首次载人太空之旅取得成功。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 除了贝索斯本人，还有几名客人与他一同进行这趟太空之旅，包括他的兄弟马克·贝索斯，83岁的女飞行员沃利·芬克，以及一名18岁的付费旅客奥利弗·戴曼。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 他们乘坐“新谢泼德”号飞行器进行这趟旅行，从起飞到着陆全程大约持续11分钟。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据此前介绍，“新谢泼德”号能够重复使用，由一个助推火箭和一个太空舱组成，将太空舱送到预定高度后，助推火箭会与之分离，然后缓慢降落到设计好的着陆点。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 太空舱之后也会自动释放3个降落伞，平稳落地。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 女子小区内被高空抛物砸中身亡！丈夫就在身边：眼睁睁看着她没了
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/21/i8v8bf.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月15日上午9时40分许，江西省赣州市瑞恒家园小区，一赖姓女子与丈夫钟先生送货时被高空坠落的物体砸中身亡，引发网友关注。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 事发至今6天，肇事者依旧不明，当地派出所已将案件移交刑侦队处理。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月20日，极目新闻记者联系上死者丈夫钟先生，他说，“当时我和妻子一起在小区里送装修建材，就这样眼睁睁看着妻子没了，地上有很多的建筑垃圾，也没有看清楚是被什么物体砸到了，我无能为力。”
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 钟先生称，目前警方还没有给他打电话告知最新情况，他希望公安部门能加大力度，一定要把凶手找出来。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 他也希望广大热心市民积极提供线索。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 现在已经是第6天了，还没有结果，我们心都慌了。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 我们今天找了警方，他们说还在调查。我现在也还没有咨询律师，只能先等警方的调查结果出来了。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 广西玉林一男子自称杀了人要跳楼 警方：该男子因感情纠纷杀害女友
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/21/i9h3qk.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月19日20时45分左右，玉林市公安局玉东派出所接110指挥中心指令：一男子在玉东新区祥和路某自建房楼顶自称杀了人，要跳楼自杀。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 接警后，该所民警迅速赶到现场，控制嫌疑男子覃某远（35岁，横州市人）。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 在覃某远的指认下，民警在该栋楼房的三楼发现案发现场，一名女子张某（29岁，横州市人）已经遇害。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 初步调查，覃某远与张某系男女朋友关系，覃某远对因感情纠纷而杀害张某的事实供认不讳。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 目前，案件在进一步调查处理中。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 湖南女子等待离婚判决期间被丈夫杀害，当地妇联发声
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/21/i9xdlw.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月20日，针对近期湖南湘乡一女子被丈夫杀害一事，湖南省妇女联合会公开表示，坚决反对一切形式针对妇女的暴力侵害行为，省妇联已派出基层妇联入户了解情况，积极为受害妇女家庭提供帮助。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 极目新闻此前报道，7月10日，湖南湘乡女子文希（化名）在等待离婚判决期间被杀害，凶手是她的丈夫谢小宇（化名）。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 文希的家人得知，今年3月，谢小宇曾发微博扬言杀人，文希看到微博后报了警。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 此前，文希因遭遇家暴也曾多次报警。文希的家人不解，她多次报警为何没能阻止惨案的发生，湖南女子等待离婚判决时被丈夫杀害，生前曾多次报警。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 对此，湖南省妇女联合会20日发布声明：日前，湖南省湘乡市一妇女在上班路上被丈夫杀害，当地政府已组织专班开展调查。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 湖南省妇联对此事件高度关注，对受害妇女的遭遇深感痛心，对杀害妇女的犯罪行为予以严厉谴责！我们坚决反对一切形式针对妇女的暴力侵害行为，坚决支持司法机关依法严惩罪犯。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 女子获女护士救治后，跟踪偷拍示爱长达两年，护士：相关部门已介入
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/21/iahsnw.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 广东茂名，女子黄某持续两年跟踪一位女护士雨琼。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 黄某两年前因车祸入院治疗，获该护士照顾，出院表白被拒后开始跟踪女护士。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 在长达两年时间里，她多次在护士的家门口、工作的医院以及往返路上跟踪女护士。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 不仅多次偷拍，并把偷拍的照片发到社交媒体上，配文“挡不住对你的爱意浓烈，喜欢，很喜欢，姐姐”。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月19日，武汉晨报记者联系了被跟踪的女护士雨琼，其称，相关部门已介入，具体处理方法她不清楚，只知道她的人身行动还没有受到控制。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 武汉晨报记者发现黄某的短视频账号头像写着“我要改变，雨琼可以帮我，除她之外，没有任何人”。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 除此之外，她的短视频橱窗还推荐了113件商品，不少网友在评论区质疑她博出名为了直播带货。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 女护士母亲账号头像则回应“你不改变，谁也帮不了你”。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 其在社交平台上写道，女儿租的地方，她租在楼上，赶走了又租在隔壁屋。结婚了，又租在女儿小区同栋的楼上。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 视频中显示，黄某在楼下拉小提琴，一直扰民，因为吵到房东和邻居，女护士还是搬家了。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 视频还显示，黄某用红色笔在手掌心花了一个爱心，并对着猫眼“展示”。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 有时还用双手举到头上比成爱心，经常坐在女护士家的楼道上“蹲守”，在门口挂红色幕布表白。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 女护士的母亲还对媒体表示，黄某就是跟着，问她干嘛也不说话，站在那里偷偷地笑。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 今年五月，黄某曾被送院治疗将近一个月，但出院后变本加厉。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 女护士对媒体表示，每天都生活在恐惧之中。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 她联系对方父母，他们却说自己不是黄某的父母，一有事就拿她有病来说话。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据澎湃新闻报道，知情人士透露，黄某患有精神类疾病伴有狂躁症状且是双性恋。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 日常和普通人无异言谈举止反应亦正常及时，对雨琼的行为“相当于是感情陷进去”。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 自今年5月份以来当地多个派出所曾接到报警求助，由于张琼并未实际辱骂伤害人员不构成案件，派出所以协调为主但均无果。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 女子称遭强暴检方拒批捕嫌疑人，广州白云区检察院：正核查
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/21/ib36xz.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 广州一名女医生网上爆料称自己两次遭到男子邝某强暴，她因此怀孕并被传染性病。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 她报警后，邝某却被广州市白云区检察院拒绝批准逮捕，她质疑检察院存在枉法之嫌。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 对此，广州市白云区检察院回应称正在进行核查。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月20日，当事人钟女士向极目新闻记者讲述了自己的遭遇。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 钟女士曾是广州一家医院的医生，2017年底，在广州一家汽车企业工作的男子邝某添加了她的微信，两人成为微信好友。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 此后三年里，两人仅仅在微信上偶尔聊聊股票，但从未见过面。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 2020年12月5日，邝某约钟女士在广州一个商场见面吃饭。在一家火锅店吃过晚餐后，邝某主动送钟女士回家。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 到钟女士家后，邝某以想厕所为由，跟着她回了家。进屋后，邝某强行与钟女士发生了关系。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 在被施暴的过程中，钟女士的身体受到了伤害，不得不去医院就诊。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 事情发生后，钟女士多次在微信上劝说邝某去自首。此后，钟女士的情绪出现问题，出现了抑郁的症状，后被医生诊断为双向情感障碍。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 2021年1月3日，钟女士发现自己怀孕了。1月29日，她在浙江摔伤后流产，她还发现自己被对方传染了性病。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 2021年1月17日13时许，因为严重抑郁症状，钟女士吃过抗抑郁的精神类药物后在家休息。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 邝某闯入其家中，再次强行与其发生了关系。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 这次，钟女士打开了手机录音功能，记录下当时的经过。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 钟女士和邝某的微信聊天记录显示，钟女士曾质问邝某，他强暴自己是否感到后悔，而邝某称后悔，并深深自责。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 钟女士告诉极目新闻记者，两次被邝某强暴后，她一直劝对方向警方自首。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 多次劝说无果后，2021年2月25日，她向广州警方报案，警方受理了此案。2021年3月5日，广州警方对此立案调查。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 4月1日，广州警方将此案移送白云区检察院。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月14日，钟女士通过12309热线得知，广州市白云区检察院对强奸犯罪嫌疑人作出不逮捕的决定，她对此感到难以接受，提起了申诉。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月20日，极目新闻记者多次致电邝某，手机均已关机。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月19日，广州市白云区检察院官方微博发布通报称，对于网络流传“枉法不批准逮捕一起强奸案犯罪嫌疑人邝某某”的相关信息，白云区人民检察院高度重视，现正在进行核查，核查情况将及时向社会公布。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月20日，广州市白云区检察院一名工作人员告诉极目新闻记者，关于此事检察院正在进行核查，目前还没有新的情况。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Wed, 21 Jul 2021 11:08:00 GMT</pubDate></item><item><title>[朝闻天下] 电动车骑行中爆炸起火，杭州烧伤女孩已被下3次病危通知，家属：或终生插管</title><link>https://t66y.com/htm_mob/2107/7/4602558.html</link><description>&lt;div class="tpc_cont" style="padding: 15px 15px 0px 15px; clear: both;"&gt;
 &lt;br /&gt;
 电动车骑行中爆炸起火，杭州烧伤女孩已被下3次病危通知，家属：或终生插管
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/20/gpdcu0.png" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月18日，浙江杭州两辆电动车路过玉皇山路时，其中一辆爆炸起火造成3人受伤。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 伤者家属称，两辆电动车上共骑载了一家3口，爆炸电动车骑载的是父女，后面单独骑一辆车的是妻子，当时他们到图书馆去买书，受伤的小女孩已经被医院下了3次病危通知书。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 伤者家属称，小女孩可能需要终生插管。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 澳媒：第二艘中国侦察船监视美澳演习
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/20/4n4dq0n.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 美国《星条旗报》16日刚宣称“美澳演习是向中国等对手发送明确信息”，澳大利亚广播公司网站17日就表示，中国派出第二艘侦察船前往澳大利亚附近海域，监视美澳等国正在举行的“护身军刀-21”联合军演。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月15日至7月31日，美国、加拿大、日本、韩国、新西兰、英国、澳大利亚等国在澳大利亚展开两年一度的“护身军刀”联合军演。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 当时澳媒称，中国海军“天王星”号侦察船出现在澳大利亚东部附近海域，目的是监视“护身军刀-21”演习。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 美国《星条旗报》16日称，参加“护身军刀-21”联合军演的美国陆军防空部队“史上首次在澳大利亚试射‘爱国者-3’反导系统”，“这是向中国发出的明确信号”。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 面对中国庞大的导弹武器库，“美国反导部队有能力迅速移动到不同的地点，建立针对特定资产的防御。”
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 报道称，由于“天王星”号靠近演习地点，美国陆军下一步将把“爱国者-3”导弹部队向北移动，“在一个秘密地点练习保卫特遣舰队”。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 澳大利亚广播公司17日称，澳军发现另一艘中国侦察船“海王星”号正在驶往澳大利亚东海岸，预计将于近期抵达演习海域附近。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 这是中国海军首次在澳大利亚附近部署两艘侦察船。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 报道称，这两艘中国侦察船预计将留在澳大利亚领海之外、专属经济区以内，但“中国海军的这种活动没有违反国际法”。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 澳大利亚国防部长彼得·达顿表示，“（澳大利亚）国防部将继续监视这些舰船的存在。”
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 特朗普发声明：人们不接种疫苗是因为不相信拜登政府
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/20/gq9qft.png" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据“今日俄罗斯”（RT）报道，美国前总统特朗普18日发表声明，指责拜登政府没有完成疫苗接种计划，宣称“人们不接种疫苗是因为不相信”拜登政府，并再次提及2020美国大选和“假新闻”。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 乔·拜登一直在说他在发放疫苗方面做得多么好，而这些疫苗是通过‘曲速’行动研发的，简单来说，是特朗普政府研发的。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 特朗普在18日的声明中说道，“他做得根本不好。他远远落后于计划，而且人们由于不相信他的政府而拒绝接种疫苗，他们不相信大选结果，而且也当然不相信假新闻，后者不说实话。”
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 报道提到，拜登此前宣布的目标是在7月4日之前让70%的美国成年人至少接种一剂疫苗，这一目标最终没有实现。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 报道称，特朗普此言招致了批评声，有人认为这是“反疫苗言论”。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 专栏作家艾哈迈德·巴巴在推特上写道：“特朗普刚刚发布了一份涉及反疫苗言论的声明。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 最好不要分享或扩散这个，他在推特上被封禁是有原因的。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 RT称，也有人支持特朗普的声明并反驳了上述批评，还提到说该声明与在去年10月的副总统候选人辩论中哈里斯的说法相似。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据报道，现任美国副总统哈里斯当时曾表示，她不确定是否要接种特朗普执政期间批准的新冠病毒疫苗。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 她称如果医生告诉她疫苗是安全的，她会相信医生，“但如果唐纳德·特朗普告诉我们应该打（疫苗），我是不会打的。”
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 山东莒县发生一起交通事故致2死5伤，肇事司机已被控制
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/20/gr4yc7.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 新京报快讯 据莒县交警发布官微消息，7月18日22时许，莒州路与北坛路路口发生一起交通事故。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 造成7人受伤，其中2人经抢救无效死亡。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 目前，肇事司机已被警方控制，经初步检测，排除酒驾、毒驾，事故原因正在调查中。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 希腊旅游岛发生谋杀案，男子将女友推下海身亡
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/20/grdovc.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 华舆讯 据希华时讯报道 希腊爱琴海南部岛屿福莱甘兹罗斯在7月16日发生凶杀案，一名30岁希腊男子被指杀害与他一起度假的26岁女友，并曾在警方的拘捕行动中与警员对峙拒捕。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 希腊社会对该案甚为关注，并将其与5月发生在雅典东南郊格利加内拉的飞行员杀妻案相提并论。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 该案受害者是来自希腊伯罗奔尼撒半岛科林斯地区的26岁希腊女子加里法利亚，她日前与同样来自科林斯地区的30岁男友到福莱甘兹罗斯岛度假露营。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 事发在16日下午，警方接获渔民报警称，在一个海滩附近发现一具女性浮尸。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 海岸警卫队和警方到场，发现女死者身上有血迹，在海中有一个背包，海滩附近岩石区上还有一辆汽车。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 警方随后确认女死者身份，并获悉她最近几天与男友一起在岛上各处海滩露营。但她的男友不知所踪。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 一名当地居民致电警方称，她在16日目击了事件发生前的情况。目击者称，在事件发生前这名女子驾驶一辆希腊牌照的汽车，但这辆车不知何故偏离了路线，然后停在了一块岩石附近，期间没有发生碰撞。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 这名女子从驾驶座上下来，从后备箱中取出一个背包，背在背上，转身向岩石区走去。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 这名目击者还称在事发期间看到一名男子，而且发型特别，因此印象深刻。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 其后通过照片确认这名男子是女死者的男友。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 警方把女死者的男友锁定为重大嫌疑人，并发布照片在全岛进行通缉。在17日晚上，警方接获居民报警，称看到一名酷似嫌疑人的男子坐在出事海滩上方的岩石上。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 警方赶到现场，该男子拒捕，向警察投掷石块并威胁自杀。其后警方派出谈判专家劝服男子带回警察局。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 男嫌犯向警方供认是他杀害了女友，因为在过去几天他们一直在吵架，而事发的16日下午，在开车途中他们又发生争吵，然后他把汽车开下马路，停在岩石上。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 在女友走出车外之后，他尾随并把女友推到海里。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 男嫌犯称，在女友掉海后，他还潜入海中试图帮助她，但当他发现女友昏迷不醒时，就起身离开了。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据警方称，男嫌犯被拘捕时身体状况不佳，已经呈脱水状态并语无伦次，反复向警方表示“那是一个糟糕的时期”，““我们争吵，那段时光被毁了”等。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 根据最新法医报告显示，女死者是溺水身亡。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 这也意味着，她并不是在岸上被杀害后被抛尸，而是掉进海里之后溺水而死。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 目前警方调查仍在进行中。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 广州白云检方通报“枉法不批准逮捕一起强奸案犯罪嫌疑人邝某某”：正在进行核查
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/20/gs08ir.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据广州市白云区人民检察院官方微博@正义白云 通。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 近日，网络流传“枉法不批准逮捕一起强奸案犯罪嫌疑人邝某某”的相关信息。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 对此，我院高度重视，现正在进行核查，核查情况将及时向社会公布。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 我院诚挚接受人民群众和社会各界监督，如发现检察人员司法不公、违法违纪，将严肃处理。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 涉嫌侵犯一名日本女子，奥运会一工作人员被逮捕
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/20/gsi6fs.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据日本媒体报道，日本警方称，7月18日，一名30岁的乌兹别克斯坦男子因涉嫌在奥运会开幕前几天在东京奥林匹克体育场强奸一名女子而被捕。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 这名男子是一名大学生，名叫达夫朗贝克·拉赫马图拉耶夫，嫌疑人7月16日当天认识了这名日本女子。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据称他在16日晚上进入场馆为媒体工作人员提供食物，在观看了奥运开幕式彩排后，于21时左右在场馆的座位和过道上对这名20多岁的女子实施了性侵犯。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 日本共同社说，两人都是与奥运会有关的兼职人员，在观看彩排前一直在体育场工作。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据日本放送协会说，这名男子否认了这些指控，称这名女子没有拒绝他的求爱。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 日本警方表示，该男子于2014年进入日本，目前正在日本中部爱知县一所大学休学。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据称，他住在东京的一家酒店，以便去体育馆工作。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 日本东京奥运会将于7月23日开幕，8月8日结束。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 由于疫情原因，组织者被迫禁止观众参加所有赛事，包括在能容纳6.8万人的主体育场举行的开幕式。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 与此同时，随着奥运会开幕式日期逼近，疫情也持续发酵。东京奥组委当地时间19日宣布，南非男子足球代表队运动员中有21人被认定为新冠肺炎确诊病例的密切接触者。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 18日，东京中央区晴海奥运村中，有2名南非男子足球代表队运动员确诊感染新冠病毒，该队中另一名工作人员也确诊感染。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 南非男子足球代表队将在本月22日的预选赛首场比赛中对阵日本队。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 另外，东京奥组委19日宣布，1名从海外抵达日本的奥运相关人员、1名媒体相关人员以及居住在日本的1名外包业务工作人员，共3人新冠病毒检测结果呈阳性。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 至此，7月东京奥运会相关的选手和工作人员中共有58人感染新冠病毒。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 辽宁残疾按摩师刺死强行入室者案二审明日开庭，曾被判防卫过当
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/20/gt3ukz.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月19日，新京报记者获悉，于海义涉嫌故意伤害一案将于20日二审开庭。于海义是一名残疾按摩师，因刺死一名强行入室男子，一审被认定为防卫过当，判处有期徒刑四年。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月1日，据辽宁省高级人民法院书面通知，于海义涉嫌故意伤害一案，定于2021年7月20日9时在辽宁省高级人民法院第11法庭进行二审开庭审理。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月19日，于海义辩护律师殷清利告诉新京报记者，辽宁高院工作人员通知，由于特殊原因，此案现已改为20日9时在辽宁抚顺看守所法庭进行二审庭审。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 庭前会议于今日上午9时在辽宁高院举行。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 至于具体原因，殷清利及于海义姐姐均称暂不清楚。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 于海义姐姐表示，于海义有肢体残疾，他的行动会因此受限制，他本人和家属都坚持认为他应属于正当防卫，希望辽宁高院可以主持公道。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 新京报此前报道，2018年9月18日2时许，于海义在其工作的足疗店一楼休息时，被害人吕某在店外敲门称要进店足疗，因已过营业时间于海义未给其开门，吕某在门外推动上锁的大门，欲进入店内。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 于海义返回屋内取出折叠刀来到大门附近，吕某将门推开强行进入室内，二人厮打起来，于海义持折叠刀刺中吕某腹部一刀，致其倒地。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 在二楼休息的丛某和王某听到声音来到一楼并拨打120及110。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 后于海义随120救护车将吕某送至抚顺矿务局医院，并于医院内逃离，被害人吕某经抢救无效死亡。于海义于案发后向公安机关投案。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 2020年11月18日，此案在抚顺市中级人民法院看守所法庭公开宣判，法院一审认定被告人于海义防卫过当，犯故意伤害罪，判处有期徒刑四年，赔偿原告经济损失人民币35000元。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 庭审结束后，于海义本人与家属表示将坚持上诉。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 全身多处淤青、脑震荡，11岁男孩被辅导班老师殴打，警方已介入
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/20/gtqndh.png" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月16日晚上，西安一妈妈发现11岁的儿子最近吃饭特别少，给孩子的衣服脱掉之后，身上有多处淤青，腿上、屁股上还有胳膊上都开始发紫，家长看到之后心疼不已，再三询问下，涛涛说是课外辅导班的老师打的。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 涛涛在家里吃不下也坐不下，在家长发现身上的伤之前，他什么都没有说。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 第二天早上涛涛的姑姑来到家里之后，立马选择了报警，警方先让家长带孩子去医院做检查。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 医院检查完之后，涛涛被诊断为脑震荡、闭合性颅脑损伤轻型、全身多处软组织损伤。涛涛的姑姑：“我们得知孩子上的补习班，竟然被打得这么严重，心都在滴血，谁能想到他们能对一个孩子下手这么严重。”
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 涛涛称：早上去上课的时候，老师要抽查作业，但是他的作业没有得到老师的通过，老师就打了几下。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 上英语课的时候，老师让读单词，又被老师打了几下，后来涛涛又被老师叫出了教室，拽到教室外面的走廊，又被打了好多下。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 当天中午吃午饭的时候，涛涛觉得身体不舒服，吃了一点饭之后，把中午吃的东西全都吐出去了，后来跟老师说身体不舒服，但是老师说：我又不是医生，我又看不了。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 涛涛下午上课的时候就一直用手捂着肚子上课。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月17日下午，涛涛和家长来到辅导班，里面开着灯，但看不到一个人，大门也紧紧锁着，无论怎么敲门里面都没有人回应。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 涛涛的一个同学称，不仅仅是涛涛一个人挨老师打，好几个同学都被打了，只要背错一个单词，老师就会拿起一块板子，打在同学们的屁股上。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 事发之后，涛涛的姑姑就给那两个老师打电话，电话虽然能通，但是对方一直不接，问了孩子同学的家长，他们也都三缄其口。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 涛涛现在的情绪非常抵触，民警需要孩子在家长的带领下做调查，涛涛被吓得整个人直后退，一直说害怕见到那些老师，后来在家长的劝说下，涛涛终于勇敢的迈进派出所。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 目前，案件还在进一步调查中。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 殴打院士的航天投资董事长张陶被批捕
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/20/gurj23.png" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 朝检在线消息，2021年7月19日，北京市朝阳区人民检察院经依法审查，对犯罪嫌疑人张陶（男，57岁，本市海淀区人，案发前任航天投资控股有限公司党委书记、董事长）以涉嫌故意伤害罪批准逮捕。 ​​​​
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 8名考生录取后遭退档？高校通报来了
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/20/gv0vp6.png" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月19日，西安美院8名考生被录取后遭退档一事持续引发关注。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据西安美术学院官网消息，西安美院通报称，这是一起因工作人员疏忽大意造成的严重招生录取事故。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 目前，6名考生已被其他艺术类本科院校录取，学院将对其余2名未录取考生在后续阶段提供志愿填报指导等工作。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 此前报道，7月15日，有考生家长反映，8名专业考生被西安美院录取两天后遭退档。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 陕西省招办向家长解释，错误录取的根本原因在西安美院。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 17日，西安美院招生处回应，书法专业录取要求语文必须满90分，工作人员漏设了这个条件，8名考生总分过线，但语文均不满90分。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 目前，涉事的工作人员已被停职。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Tue, 20 Jul 2021 10:21:00 GMT</pubDate></item><item><title>[朝闻天下] 江西一化工企业疑泄漏有毒气体，村民倒地送医农作物20分钟</title><link>https://t66y.com/htm_mob/2107/7/4600940.html</link><description>&lt;div class="tpc_cont" style="padding: 15px 15px 0px 15px; clear: both;"&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 江西一化工企业疑泄漏有毒气体，村民倒地送医农作物20分钟
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/19/ftuqpz.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月18日，江西赣江会昌县周田镇半岗村多位村民向封面新闻记者表示，7月16日早上，会昌县一化工企业疑似发生有毒气体泄漏，致使半岗村数十名村民出现头晕、恶心等不适症状，有村民当场无力倒地后送医；有毒气体还导致半岗村400多亩农作物枯萎发黄。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 记者从周田镇政府值班人员处了解到，7月16日上午确有刺激性气体泄漏事件发生，镇政府已在统计农作物损失情况，已组织感到身体不适的村民全部送医检查，截至7月17日晚没有接报说有村民身体受伤。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 会昌县人民医院工作人员向记者表示，7月16日-7月18日，医院的确收治了一批吸入有毒刺激性气体的病人，具体病情还待接诊医师进一步检查判断，暂不方便向记者透露，其中大部份来检查的村民已经出院。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 在医院陪护亲友的半岗村村民李一平向封面新闻记者表示，至18日下午还有9位村民在医院接受检查、治疗，其中有3-4位症状比较严重，最严重的1位村民嘴巴、喉咙处出现溃疡。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 在完成常规检查后，有不适症状，但检查指标正常的多位村民被要求出院回家观察。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 李一平向记者提供的住院村民的病历卡显示，村民有的被诊断为“二氧化硫中毒”、有的被诊断为“刺激性气体中毒”。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据其了解，7月16日的时候基地的一家企业在试生产过程中，可能有一些气体排出，致使位于企业北边下风口的上岗村受到影响。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 因为九二氟盐化工产业基地地处筠门岭镇，不属于周田镇管辖，“我们目前在做的，一是让村民去检查看身体到底有什么不适，镇里先行解决检查和治疗费用。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 二是在村子和化工基地间设置了隔离带，不让村民再过去。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 三是统计农作物的受损情况，在之后和涉事企业要求赔偿。因为行政管辖的问题，对于化工基地和涉事企业的具体调查，只能由县里来做。“
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 会昌县人民政府官网资料显示，会昌县九二工业基地和江西(会昌)氟盐化工基地为同一工业园，其2011年6月被江西省工信委批准为“江西省氟盐化工产业基地”,是目前江西省唯一的省级氟盐化工产业基地,氟盐化工产业集群列入江西省重点产业集群之一。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 基地总规划面积1万亩,已开发利用面积4000亩,现有入驻企业24家,从业人员3000余人,2019年实现主营业务收入37.63亿元。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 2020年10月4日，会昌县在九二氟盐化工产业基地成立了九二工业基地建设办公室专职负责工业园内的行政业务。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 记者了解到，7月16日疑似试生产过程中泄漏刺激性气体的企业，在2020年10月12日以底价竞得九二工业基地中2.6万平米的工业用地，随后开始建厂。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 该企业的经营范围为，化工产品生产、研发、销售(不含危险化学品）。目前该企业已停工。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 主管疑似气体泄漏企业的九二工业基地建设办公室工作人员何先生向记者表示，7月16日确有刺激气体致村民身体不适的事件发生。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 但具体情况不便透露，事件具体情况待官方通报，据何先生了解，目前工业园的气体安全检测正常。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 周田镇政府和九二工业基地建设办公室均向记者表示，目前没有要求半岗村村民撤离。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 多位半岗村向记者表示，16日之后村内的刺鼻异味散去，没有再次出现。周田镇政府值班人员和多位半岗村村民均向记者表示，目前该起环境事件未造成人员死亡。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 中共会昌县委宣传部工作人员向封面新闻记者表示，待查明原因后会通报该起环境事件具体情况。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 截至发稿，封面新闻记者未检索到会昌县官方公开发布相关通报，记者多次致电会昌县应急管理局、生态环境局等职能部门，疑因周末原因，电话暂无人接听。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 古巴政府组织大规模集会 90岁的劳尔·卡斯特罗手举古巴国旗也上街了
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/19/4emnmtj.png" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 手举古巴国旗，90岁的劳尔·卡斯特罗也上街了！据路透社报道，数千人当地时间17日参加古巴政府在首都哈瓦那组织的集会，他们谴责美国对古巴实施贸易禁运，重申对古巴革命的支持。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 报道称，集会中还出现前古巴共产党中央委员会第一书记劳尔·卡斯特罗的身影。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据路透社报道，当天黎明前，集会者聚集在哈瓦那的海滨大道上，他们挥舞着古巴国旗、已故古巴革命领导人菲德尔·卡斯特罗以及刚于今年4月卸任古共中央第一书记的劳尔·卡斯特罗的照片。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 劳尔·卡斯特罗本人也参加了这场集会。路透社报道图片显示，7月17日当天，这位已90岁高龄的前古巴领导人右手举着古巴国旗，出现在了集会现场。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 社会工作者玛格丽特·阿特加透露，参加哈瓦那集会的工人们是由古巴社区街道委员会“保卫革命委员会”召集起来的，一辆巴士清晨4时就从她的家中接她前往集会。“这场革命将持续很长时间，”阿特加说。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 除首都哈瓦那，古巴政府表示，全国多地也举行了类似集会。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 古共中央第一书记、国家主席迪亚斯-卡内尔在集会上说，古巴的“敌人再度投入摧毁公民‘神圣的团结与安宁’”的行动中。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 他还表示，在全国新冠病例不断增多的情况下，召集大家举行集会不是一件小事：“我们召集你们再次谴责封锁、侵略和恐怖行动。”
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 路透社称，这次集会是对上周日古巴爆发的反政府抗议活动的回应。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月11日，古巴首都哈瓦那、西部城镇圣安东尼奥-德洛斯巴尼奥等地爆发民众抗议游行。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 古巴国家主席迪亚斯-卡内尔随后前往一处事发地与民众交流，并两次发表电视讲话。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 他在讲话中谴责美国政府资助反古势力，揭批美国政府在新冠疫情期间仍不断加强对古巴封锁。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 目的是扼杀古巴经济，引发社会动荡，要求美国解除对古封锁，尊重古主权。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 日本公使辱韩 言语无法描述，“文在寅总统在自慰”
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/19/gjh89f.png" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 日韩多家媒体报道，日本驻韩国使馆公使相马弘尚对韩国总统文在寅出言不逊。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 竟使用露骨性语言“自慰”一词，引发韩方愤怒——韩国外交部第一次官崔钟建17日为此召见日本驻韩大使相星孝一，严正抗议。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 日媒报道称，韩方或要求将相马弘尚“送回日本”。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 韩国JTBC电视台记者日前与相马弘尚见面，问及韩日关系修复及促成两国首脑峰会等问题。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 最近一段时间，围绕韩国总统文在寅是否在东京奥运会之际访日风波迭起，日韩关系因为历史争议已降至数年来最低点。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 对此，相马弘尚回应JTBC电视台的问题说，“日本政府没有精力去关注韩日问题”，只有文在寅总统“一个人在打心理战”，“文在寅总统在自慰”。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 今日俄罗斯”（RT）称，JTBC电视台17日曝出了相马弘尚这一出格言论，并形容说其发表了“难以用语言表达”的评论。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 虽然JTBC电视台当时在报道时并未点出这名日本外交官的姓名，只是描述了他在大使馆担任高级职务。不过日方后来承认了此事。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据共同社报道，日本驻韩国大使馆表示，担任使馆副手的相马弘尚向日本驻韩大使相星孝一承认，他确实如报道所说的那样说过这番话。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 报道还称，相马弘尚当场表示收回自己的不当言论。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 而韩国外交部第一次官崔钟建17日也正式召见日本驻韩大使相星孝一，表达严正抗议，要求日本政府采取“看得见和恰当的”措施，“防止类似事件发生”。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 RT称，日本驻韩大使则对此表示“遗憾”，并表示将向日本政府转达韩方的反对和要求。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 共同社报道中称，随着这起事件演变成日韩这两个邻国之间的外交事件，有猜测认为首尔方面将要求将相马弘尚“送回日本”。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 这一事件发生之际，正值文在寅正考虑访问日本，出席下周五（7月23日）即将举行的东京奥运会开幕式，并与日本首相菅义伟举行会谈。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 日本媒体近日多次放风，称文在寅主动提出想访日，而日本方面有些“拿架子”。许多韩国网民留言称，总统不应该访问日本。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 自2019年12月日本时任首相安倍晋三与文在寅会面以来，日韩两国就再一直没有举行过首脑会谈。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 文在寅与日本现任首相菅义伟只是在今年6月G7峰会召开期间互致问候。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 日韩关系持续紧张，主要是因为战时赔偿问题上的不和，最近双方领土争端激化。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 默克尔接班人陪总统视察洪水灾区时大笑惹众怒
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/19/gk8r9x.png" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 罕见洪灾肆虐德国西部、造成逾百人死亡之际，被外界视为“默克尔接班人”的德国基民盟主席阿明·拉舍特（Armin Laschet）犯了众怒。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 当地时间7月17日，德国总统施泰因迈尔视察灾情严重的北莱茵-威斯特法伦州埃夫特施塔镇（Erftstadt），身为该州州长的拉舍特陪同在旁。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据欧洲新闻网站“the local”德国版报道，在施泰因迈尔向媒体表达对灾民的同情之意时，他身后的拉舍特却在和左右人员聊天，还大笑起来。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 这一举动很快引发外界抨击。德国发行量最大的报纸《图片报》批评道：“全国都在哭泣，拉舍特却在笑。”
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 阿明·拉舍特被拍到在施泰因迈尔受访时说笑 图源：德媒
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 在推特上，“Laschetlacht（拉舍特笑）”话题一度冲上趋势榜，网民纷纷抨击此举“丢人”、“不可原谅”。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 社民党秘书长拉斯·克林拜尔（Lars Klingbeil）也在推特写道：“我无话可说。”
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 拉舍特事后在推特发文道歉，称很担心灾民的情况，并对自己的行为给人留下的印象感到遗憾，“这是非常不合适的，我很抱歉。”他同时感谢施泰因迈尔的到访。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 拉舍特是德国基督教民主联盟（基民盟）前主席、现任总理默克尔的忠实支持者。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 今年1月16日，59岁的拉舍特当选基民盟主席；4月20日，拉舍特成为联盟党（由基民盟和基社盟组成）总理候选人，是今年9月德国大选的热门人物，被认为最有可能是“默克尔接班人”。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 不过在此次洪灾中，拉舍特执政的北莱茵-威斯特法伦州受灾严重，死亡人数已升至45人。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 《纽约时报》16日指出，随着洪水退去，拉舍特和默克尔可能会面临质疑：为什么他们的政治大本营没能有所准备？
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 虽然德国政界人士称，不希望将灾难政治化，但《纽约时报》强调了这次自然灾害改变德国大选走向的可能性。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 报道指出，洪水一直影响着德国的政治活动，2002年德国大选前，总理参选人施罗德穿着胶靴走在洪灾一线，而其对手施托伊贝尔恰好在渡假，施罗德在洪灾时的表现被认为助力他赢得了当年的选举。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 北京门头沟区发生1.7级地震(疑似塌陷)
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://xcimg.com/i/2021/07/19/glc9qp.jpeg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 中国地震台网正式测定：07月19日05时28分在北京门头沟区(疑似塌陷)（北纬39.95度，东经115.87度）发生1.7级地震。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 美国加州男子携带大量枪支弹药，声称要“消灭”非裔、拉美裔和犹太人
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://xcimg.com/i/2021/07/19/gli8ng.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据美国福克斯新闻网15日报道，美国加利福尼亚州当局周四称，上周，一名男子被发现携带多种枪支、毒品和管状炸弹材料，子弹上刻着“警察杀手”字样，他还发表声明称要“消灭”非裔、拉美裔和犹太人。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 今年32岁的卫斯理·查尔斯·马丁内斯（Wesley Charles Martines）来自洛斯加托斯，7月9日，坎贝尔警方发现他在一家企业外徘徊，随即将其拘留。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 圣克拉拉县地方检察官办公室称，7月13日他被判入狱，保释金为30万美元。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 报道称，一名企业主此前在午夜时分报警称，他在监控录像中看到一名男子在东阳光橡树大道附近走动，查看汽车和一间仓库。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 当警察到达时，他们拦住了正在开着一辆卡车的马丁内斯。警方在车内发现了一把格洛克9毫米手枪和两支AR式步枪，检察官指出，这类步枪在加州是违法的。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 此外，警方还发现了刻有“警察杀手”、“良好的开端”和“致死神遗孀”字样的弹药。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据悉，马丁内斯还涉嫌携带防弹衣、海洛因、甲基苯丙胺和一个装满弹丸但内部没装爆炸材料的管状炸弹。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 在一本据称属于他的日记本中，写有种族主义和反犹主义的文字，而且还写着一个计划，称他打算去一家体育用品商店，打扮成员工，把里面的所有人都绑起来。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 圣克拉拉县警长办公室防爆小组协助处理了此事。坎贝尔警方没收了这些武器。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 残忍谋杀多名女性 美国“好莱坞开膛手”被判处死刑
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://xcimg.com/i/2021/07/19/gm3e6k.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 中新网7月18日 综合报道，当地时间16日，被称为“好莱坞开膛手”的美国连环杀人犯迈克尔·加久洛，因在21世纪初谋杀两名女性而被判死刑。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 2019年8月，加州一个陪审团判定加久洛犯有两项一级谋杀罪和一项谋杀未遂罪。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 此案之后因新冠疫情和其他程序问题而被推迟处理。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 2001年2月，加州的一起谋杀案吸引了全球关注。受害者阿什莉·埃勒林在好莱坞家中被发现，身上有47处刺伤。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 在她被谋杀的当晚，埃勒林本来要和演员艾什顿·库彻约会。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 另一名受害者是32岁的玛丽亚·布鲁诺，她是四个孩子的母亲，也是加久洛的邻居。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 检察官说，2005年12月，她在睡梦中遭到袭击，“简直是被屠杀了”。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 2008年，加久洛在洛杉矶附近圣塔莫尼卡的公寓里袭击了一名女子，这名女子击退了加久洛，他随后被捕。该女子在之后的审判中作证。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 检察官丹·阿克蒙说，加久洛的目标是住在他附近的妇女，并在晚上伺机到她们家里或附近进行“完全有计划的谋杀”。 然而，加久洛坚称自己是无辜的。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 2021年7月16日，洛杉矶高等法院法官菲德勒对加久洛判处死刑，并拒绝了他提出的重新审判的请求，菲德勒称这些袭击“完全是恶毒和可怕的”。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 此外，加久洛因1993年在伊利诺伊州杀害一名18岁女性而面临谋杀指控，据称他在受害人家门口将其刺死，他正在等待此案的审判。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 不过，法新社和英国广播公司报道指出，距离加久洛被执行死刑，可能还要等待一段时间。加州现任州长纽瑟姆在2019年宣布暂停执行死刑。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 一大妈坐车门处阻碍车辆行驶 北京公交警方：已刑拘
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://xcimg.com/i/2021/07/19/gmn4qs.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 中新网7月18日电 据北京市公安局公共交通安全保卫分局官方微博消息，针对网曝“一大妈坐车门处阻碍车辆行驶”情况。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 经查，井某芬于近期多次妨碍公交车运营，其对涉嫌的犯罪行为供认不讳。日前，井某芬已被公交警方依法刑事拘留。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 通报指，7月13日18时许，井某芬(女，65岁)在建国门南公交车站乘坐公交车时，以行动不便为由，要求公交车司机搀扶其上车。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 因考虑车辆运营安全，司机不便离开驾驶席，随车乘务管理员与其他乘客多次主动提出帮助其上车，但均被拒绝。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 随后，井某芬便坐在公交车前门踏板处，阻止公交车正常运营。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 后经警方进一步查证核实，井某芬以同样理由和方式，于近期多次妨碍公交车运营，影响其他乘客行程，并严重扰乱公共场所秩序。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 被查获后，井某芬对其涉嫌的犯罪行为供认不讳，并表示悔改。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 日前，井某芬已被公交警方依法刑事拘留，案件正在进一步工作中。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 美国17岁女孩被谋杀后又被“捅一刀”！检方竟公开其私密照与被害视频
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://xcimg.com/i/2021/07/19/gn4dcb.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据英国《每日邮报》16日报道，美国纽约州北部地区一个检察官办公室目前正面临诉讼，该部门被指控对外分发了一名网红女孩的私密照片，以及她被谋杀的恐怖视频。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 这名17岁的女孩叫比安卡·德文斯（Bianca Devins），她的家人正在起诉奥奈达地区检察官办公室，因为该办公室向媒体分享了德文斯的私密照片，涉嫌违反了联邦法律。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 这起联邦诉讼是在纽约州北区提起的。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 2019年7月，在看完一场音乐会后，德文斯在一辆汽车中被21岁的男友布兰登·克拉克（Brandon Clark）残忍杀害。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据悉，克拉克在拍摄完两人发生性关系的视频后割开了这名女孩的喉咙，然后还在尸体旁自拍，并把照片发到了社交媒体，照片在近一天后才被移除。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 在谋杀案发生后，克拉克被奥奈达地区检察官办公室起诉，该办公室使用这些视频和照片作为主要证据，让这名男友认罪。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 2020年2月，凶手达成认罪协议，同年4月被判刑。克拉克去年2月在法庭上向法官道歉，称德文斯不应该受到这样的待遇。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 他说，“我想我需要意识到，我做过的事是无法挽回的，尽管我很想挽回。我必须面对它。我向所有认识和爱她的人道歉。”
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 诉讼称，德文斯的母亲金伯利·德文斯（Kimberly Devins）一直担心她女儿生命最后时刻的可怕视频被发布，并在网上疯传，但她后来发现，奥奈达检察官在向她保证永远不会公布这些视频后，背着他们向多家媒体分享了这段视频。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 此外诉讼书称，检察官办公室还对外公布了德文斯的裸照，这些裸照是检方从谋杀现场发现的女孩手机中获取的。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 金伯利告诉美国《纽约邮报》，就因为凶手在社交媒体上发布的内容，我们的家庭被迫一次又一次回顾那些暴力。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 那些本应该保护德文斯的人——地方检察官办公室，却在从事儿童色情活动，就好像她没有隐私权一样，这让人无法忍受。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 报道称，目前还不清楚这些视频是否用任何方式进行模糊或编辑过。而且，该办公室表示，他们有权公布德文斯的私密照片和视频，称纽约州的打击儿童色情的法律不适用于德文斯，因为她在被谋杀时已经17岁了。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 而金伯利及其律师明确指出，联邦儿童色情法适用于18岁以下未成年人，而且法律规定，即使德文斯已经死亡，她也有性隐私权。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 代表德文斯家人的律师凯莉·古德伯格（Carrie Goldberg）称，检察官“必须为散布德文斯的照片和视频负责”。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 这位律师称，一名17岁的谋杀案受害者被当局进一步虐待，而当局对她的隐私毫不在乎，这让我心痛，也让我困惑。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 全世界都应该明白，拥有任何18岁以下人物的性材料都是非法的。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 男子因感情纠纷在车内持刀捅伤妻子，伤者从车窗逃出后被外卖员救下
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://xcimg.com/i/2021/07/19/gnu544.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月16日下午，河南省项城市一名男子在车内持刀捅伤妻子，根据网络传播的视频中显示，一名女子从前车窗中跳出，不断向路人求助，根据警方通报两人为夫妻关系。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月18日，记者采访了目击市民李女士，她称事情发生在7月16日下午5点半，受伤女子从车窗处逃出后被外卖小哥救下，将伤者用电动车载往公路对面，其丈夫被多位市民当场拦下，警察抵达现场后迅速将该男子抓获。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 根据项城市公安局发布的警情通报，其中提到两人为夫妻关系，“董某某（女，31岁）和丈夫韩某某（男，32岁）在自驾车内，因感情问题发生争执，韩某在车后座用水果刀将董某某刺伤。”
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 目前，案件正在进一步侦办中。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 网曝42岁名教授出轨！和多人有染亲密照也被曝光，前任是知名女星
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://xcimg.com/i/2021/07/19/goh730.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月17日，一位网名为“致谭女士”的网友在社交平台发文。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 自曝与武汉大学教授周玄毅恋爱且发生关系，对方有一位相恋三年的女友，并与多位女孩保持同样关系。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 随后谭女士发现周玄毅私生活混乱，除了正牌女友之外，还与比自己小十几岁的j姓粉丝等多位女性保持关系。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 同时，他们被路人拍下亲密照片，周玄毅开始逃避实施冷暴力，谭女士觉得自己被骗，所以提出分手。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 曾有路人偶遇周玄毅与谭女士一起度假，两人手挽手十分亲密，但是周玄毅却要路人删除照片，谭女士知道后非常生气。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 42岁的周玄毅身材消瘦穿着休闲，谭女士样貌出众，两人互动亲密如同热恋的小情侣一般。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 周玄毅是武汉大学哲学系副教授，担任武汉大学辩论队总教练，曾参与过节目《奇葩说》的录制。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 他的学识渊博，辩论观点明确，风格不疾不徐，收获了很多网友的崇拜。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 周玄毅的前任是知名女星马薇薇，他原本有一段婚姻，却在录制《奇葩说》的过程中与马薇薇相恋。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 前妻还为此发文曝光，与马薇薇在社交平台唇枪舌剑展开争执，力证周玄毅婚内出轨。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 不过马薇薇与周玄毅也并未长久，两人经过一段时间高调恋爱后，就宣布分开了。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 截至目前，武汉大学和周玄毅本人都未进行回应。作为具有影响力的高级知识分子和网络大V，希望周玄毅可以尽早做出解释。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 23岁网红塔吊女司机坠亡，工友：事发时为下班时间
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://xcimg.com/i/2021/07/19/gphw84.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 近日，在国内的短视频平台上，众多网友都在悼念23岁的女网红小邱妹，生前她是一名塔吊司机，前几日在工作中从塔吊上摔下来，不幸身亡。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 小邱妹出事的工地在衢州江山市，当地政府部门回应确实有一名20多岁的女工人从塔吊上摔下来，目前具体情况还在调查处理中。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据了解98年出生的小邱妹是贵州遵义人，已经是两个孩子的母亲，在某短视频平台上拥有10多万粉丝，被称为最美塔吊小妹。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 在平台上，爱美的小邱妹会合大家分享她的日常工作和生活，上塔吊时候也会拍一些视频，为此不少网友给她留言需要注意安全，但没想到意外还是发生了。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 小邱妹出事后，不少网友猜测是她拍视频时出事，但她的家人对此却否认，解释小邱妹工作时并没有录制视频，手机在包里放着，是下班时踩空摔下来的。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 小邱妹的一位工友也留言说事发时间是下午的5点40分，这个点刚好是下班时间。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 网友说，小邱妹的骨灰已经运回老家，但因为当地习俗问题，不让进家门，只能放在外边的角落，没有灵堂，设施也非常简陋，一个桌子，一把雨伞，就是她归土的终点，看着真让人难受。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 记者查看小邱妹的账号，发现最后一条视频是在一周前更新，留言多达2.1万条。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 网友除了为小邱妹发生意外感觉到惋惜，也希望官方能告诉大家一个真相，对此江山当地政府部门工作人员表示，因为塔吊上没监控，事发时也没有目击人，所以具体情况相关的几个部门还在努力调查中。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Mon, 19 Jul 2021 10:11:00 GMT</pubDate></item><item><title>[朝闻天下] 怀疑自己因嫖娼患癌, 他连杀工友1家4口, 瞿闯故意杀人案开庭</title><link>https://t66y.com/htm_mob/2107/7/4599444.html</link><description>&lt;div class="tpc_cont" style="padding: 15px 15px 0px 15px; clear: both;"&gt;
 &lt;br /&gt;
 怀疑自己因嫖娼患癌, 他连杀工友1家4口, 瞿闯故意杀人案开庭
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/18/iclpab.png" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月16日上午，湖南省湘潭市中级人民法院一审公开开庭审理瞿闯故意杀人一案。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 湘潭市人民检察院派员出庭支持公诉，被告人瞿闯及其辩护人，刑事附带民事诉讼原告人及其诉讼代理人到庭参加诉讼。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 公诉机关指控，2021年以来，被告人瞿闯因出现头部疼痛、流鼻血等症状而认定自己患上淋巴瘤，同时认定妻儿患上EB病毒无法治愈系被其传染，遂对多年前在常德工地带其嫖娼的工友刘某华产生怨恨。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 为报复泄愤，瞿闯购置、准备了水果刀、羊角锤等作案凶器，于2021年2月20日下午携带上述作案工具，驾车到湘乡，联系刘某华谎称到湘乡办事顺路到刘家借宿一晚。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 刘某华同意后，瞿闯驾车赶到刘家，当晚和刘某华一起睡在二楼东卧室内，期间，瞿闯将水果刀、羊角锤藏在外套内带入室内。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 到次日零时许，瞿闯乘刘某华熟睡之机，抡起锤子猛击其头部，刘某华突遭猛击惊醒后大喊并与瞿搏斗，期间锤子被打落在地。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 刘某华的妻子邹某军和女儿刘某欣闻讯赶到现场。刘某欣捡起掉落在地的锤子跑到楼下向爷爷刘某谷、奶奶朱某吾求救。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 邹某军上前拦在瞿、刘两人之间制止瞿闯继续行凶。瞿闯遂掏出水果刀朝邹某军胸部捅刺两刀，致其当场死亡。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 随后瞿闯持刀朝卧室内的刘某华追刺、劈砍，后担心刘某欣跑出去喊人、报警，又跑出房间下楼欲追杀刘某欣，在楼梯间遇到刘某谷和朱某吾拦住去路，便持刀先后朝两人胸腹部各捅刺数刀，致两人当场死亡。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 刘某欣在看到爷爷奶奶被捅倒后，即跑出家门到邻居家躲藏并报警。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 被告人瞿闯随后下楼到刘某华的儿子刘某航房间，双手用力掐住刘某航的颈脖数分钟致其不再动弹。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 瞿闯认为刘某航已被掐死，随即持刀出门去追杀刘某欣，搜寻未果后返回欲取走自己的物品时，发现刘某华在一楼厨房内，遂追进去朝刘某华胸腹部乱刺数刀，致其当场死亡。随后瞿闯驾车逃离现场。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 2月21日8时50分许，民警在长沙市望城区湘江北路附近将被告人瞿闯抓获归案。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 庭审中，控辩双方及附带民事诉讼原告方对相关证据进行了举证、质证，就本案有关事实的认定和法律适用充分发表了意见，被告人瞿闯作了最后陈述。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 因案情重大，法庭宣布本案将择期宣判。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 乌干达奥运选手在大阪失踪 留信称想在日本工作
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/18/idmij2.jpeg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 海外网7月16日电 当地时间16日，日本大阪府泉佐野市发布消息称，一名在当地备战东京奥运会的乌干达举重选手失踪。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 他在酒店房间内留下的信件中表示，“想在日本工作”。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据日本《读卖新闻》16日报道，失踪选手名为尤里乌斯·塞基托雷科，现年20岁。他的队友曾于当天凌晨在酒店内看到他。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 但由于这名选手未提交新冠核酸检测样本，市政府工作人员在16日中午到酒店房间欲向他确认时，发现他已经失踪。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 另据关西电视台报道，塞基托雷科疑似已经乘坐新干线前往名古屋市。泉佐野市政府最新消息称，有当地市民表示，曾在傍晚时分在熊取站看到一名因买票而发愁的黑人男性。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 此外，泉佐野市的工作人员表示，塞基托雷科已经失去了参赛资格，原计划和教练一起从成田机场回国。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 目前，泉佐野市政府和警方正在寻找其下落。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 湖北男童一岁半被拐后生病遭遗弃 40年后终与父母相见
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/18/iextby.jpeg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 1981年7月，湖北咸宁赤壁市1岁半男童邱某刚被人拐走。40年来，其父邱某炳和警方从未停止寻找的脚步。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 2021年6月11日，邱某炳终于见到朝思暮想的儿子，他拉着儿子的手久久不愿松开。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月16日，赤壁警方向上游新闻记者通报了此案的细节，初步分析，邱某刚被一男子拐走后，途中生病遭遗弃，后由一张姓男子带回河南商丘市柘城县抚养成人。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 目前案件仍在进一步调查中。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 官方：朱婷、赵帅担任东京奥运会开幕式中国体育代表团旗手
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/18/ifufg7.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月17日，中国体育代表团宣布，将由女排运动员朱婷、跆拳道运动员赵帅担任东京奥运会开幕式中国体育代表团旗手。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 奥运会开幕式中国体育代表团旗手历来都是受关注的焦点。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据悉，中国体育代表团综合考虑了运动员代表性和赛程安排等各方面因素，经多方征求意见、慎重考虑，最终确定旗手人选。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 朱婷带领中国女排夺得2016年里约奥运会金牌并加冕里约奥运会女排MVP与最佳主攻。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 赵帅2016年里约奥运会夺得跆拳道58公斤级金牌，这也是中国男子跆拳道奥运历史上的首枚金牌。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 外媒：三名中国人在马里遭绑架
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/18/igh8o7.png" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 法新社刚刚消息，马里军方表示，三名中国人以及两名毛里塔尼亚人在马里遭绑架。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 马里武装部队当地时间17日表示，为建筑公司工作的三名中国公民和两名毛里塔尼亚人，在马里与毛里塔尼亚边境附近饱受战争蹂躏的萨赫勒地区被绑架。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 报道称，马里军方还表示，距该国西南部克瓦拉镇55公里的一处地点遭到袭击，建筑设备也被摧毁。目前马里军方暂未提供进一步细节。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 女子造谣杭州现敲门杀人案 被行拘8日
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/18/igq3pz.png" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 北京警方通报某演员车辆被装定位装置：2人被刑拘
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/18/ih5q2x.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月17日电 北京市公安局昌平分局17日在其官方微博发布情况通报称，近日，警方接一男子拨打110报警，称其所驾小客车为演员王某某在京长期租用车辆，车上被人安装了定位装置。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 警方依法开展调查，将嫌疑人李某(女，25岁)、张某某(女，24岁)查获。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 目前，两人已被昌平公安分局依法刑事拘留。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 经审查，两人系该演员粉丝，为了达到“追星”目的，在该车上非法安装了定位装置，掌握相关行程信息后利用网络社交平台炫耀，并曾售卖牟利。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 目前，两人已被昌平公安分局依法刑事拘留，案件正在进一步工作中。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 警方通报女子用拖鞋打婴儿：因与丈夫闹矛盾殴打亲生儿子，已被抓获
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/18/ihn14t.png" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据东源公安微信公众号消息，广东东源县公安局7月17日通报：2021年7月16日17时许，一婴儿被人殴打的视频在网络迅速传播，受到社会关注。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 我局迅速开展调查，经查，当天14时许，廖某英因与丈夫闹矛盾。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 在东源县仙塘镇木京村其女儿刘某兰租住的出租屋内殴打自己的亲生男婴，刘某兰用手机拍摄了廖某英殴打婴儿的过程。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 当晚21时许，东源警方将涉案嫌疑人廖某英、刘某兰抓获，案件正在进一步审理中
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 。男婴经医院检查，身体无大碍。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 福建永安一在建房坍塌致8死2伤，建房用于存放骨灰盒
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/18/ii8z51.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据福建省永安市政府消息，7月16日下午，永安市大湖镇冲一村一单层建筑屋面发生部分坍塌，事故造成8人死亡，2人受伤。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 极目新闻记者当地派出所获悉，该房屋用来存放骨灰盒。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月17日中午，冲一村邻村多位村民告诉极目新闻记者，出事的房屋只建了一层，该房屋被用于殡葬事业。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 该村民告知了极目新闻记者事发房屋施工监工的抖音号，并称该监工也遇难。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据该抖音账号7月16日上午发布的现场施工视频显示，该房屋位于山脚下，有6个施工人员正在房顶浇筑混凝土。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 随后，极目新闻记者通过私信联系该抖音号，截止记者发稿，尚未收到回复。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 大湖镇派出所工作人员告诉极目新闻记者，出事的房屋用来存放骨灰盒。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 永安市政府消息通报称，7月16日下午，永安市大湖镇冲一村一处村民自用在建单层建筑屋面发生部分坍塌，造成正在屋内休息的10名施工人员被困。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 经全力组织抢救，截止晚上8时30分左右，被困人员全部救出，送永安总医院抢救，其中4人送医途中不治死亡，4人在医院抢救无效身亡，2名伤者目前生命体征平稳。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 目前善后工作已全面展开，房屋坍塌原因正在调查中。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 韩国运动员被嘱咐不要吃福岛食材后被日本批找茬，韩国网友：你们自己尽情吃吧
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/18/iikff5.png" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 韩联社援引日本《读卖新闻》17日消息称，大韩体育会以存在放射性物质有污染危险为由，嘱咐韩国代表团运动员不要食用东京奥运村餐厅内产自福岛县的食材。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 报道解释称，大韩体育会相当于韩国奥委会。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 《读卖新闻》声称，福岛产的农水产品只有经过放射性物质检测，被确认安全后才能出货，东京奥组委甚至公开检测数据以说明其安全性，但韩方却主张存在污染危险。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 《读卖新闻》表示，在上述背景下，大韩体育会在奥运村附近酒店设供餐支援中心，制作便当给想吃的韩国运动员。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 《读卖新闻》还补充称，为了运动员的膳食营养管理，韩国在之前的奥运会也曾设供餐支援中心，这次以应对放射性物质为由，使用了从韩国运来的食材等。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 对此，日本自民党议员佐藤正久表示，奥运村提供的食材都是用心之选，韩方此举是践踏福岛居民心意的行为。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 《读卖新闻》还说，自民党内部也出现了“（韩国）如此找茬，实在令人不快”的批评声。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据韩联社介绍，为迎合来自世界各地的运动员的口味，东京奥运村的餐厅设置了三个区域。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 其中名为“休闲餐饮”的餐厅主要提供日料，并使用来自日本所有47个都道府县的食材，这意味着来自福岛县的食物也将搬上餐桌。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 由于该餐厅的食品并不会标注原产地，因此大韩体育会嘱咐选手们不要使用该餐厅。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 司机不扶我上车谁都别想走！北京一大妈公交车上撒泼，知情人：她闹过十几次了
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/18/ijga29.png" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月15日，在北京德胜门西公交站，网曝一大妈坐在一公交车车门处，说：“司机不扶我上车谁都别想走！”此视频在社交平台上被扩散，大妈的行为犯众怒，有网友直呼“太过分！”
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据北京时间报道，一大妈坐在“200外”公交车前门台阶上，无理要求司机扶她上车，导致该公交车迟迟没有发动。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 无奈之下，车内乘客只得纷纷下车，从视频中可见，车中有部分乘客与老人年龄相仿。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月17日，潇湘晨报记者查看网传视频时注意到，大妈在提出无理要求后，索性坐在公交车前门处，双腿搭在马路边，其愤愤不平的神情令人啼笑皆非。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 视频拍摄者称，司机说这位大妈已经用同样的方式闹过十几次事了，一直管不了她。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据悉，网友于6月8日就曾拍到这位大妈在德胜门西公交站，扒着“200内”公交车车门不让车走。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 北京公交电车分公司对此回应称，正在调查核实。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 湖南一2岁男童家中蹊跷失踪, 在附近山上找到时已身亡
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/18/ik1677.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月17日早上8时左右，湖南宁乡市一2岁幼童文文（化名）在老家莫名失踪，当天下午被人在离家不远处的山上被找到，可惜已经没有了生命体征。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 极目新闻记者从文文家长的一位熟人处得知，文文一家人长期住在宁乡城区，前两天奶奶和孩子一起回了老家村子。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 事发宁乡市煤炭坝镇贺石桥村。极目新闻记者看到，文文失踪后，家长曾在微信朋友圈发布寻人启事称，孩子早上7点到8时在老家睡觉时被恶人抱走，跪求转发寻找。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 何女士（化姓）与文文一家人相熟，她原本也住在贺石桥村，离文文老家不远。何女士告诉极目新闻记者，17日一早文文失踪后，附近的村民都曾出动帮忙找人。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 到了当天下午2时左右，民警在离文文老家几里地外的山上找到了他。她听老家的人说，文文是被人掐死的，“鼻子和嘴巴里都有血。”
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据何女士介绍，事发前一天，她的娘家人见过文文和他的奶奶。“家人告诉我，文文有些爱哭，不怎么说话。”
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 何女士的家人告诉极目新闻记者，文文的奶奶几乎每星期都会带孩子回老家住一两天。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据了解，事发当天早上，文文的奶奶出门了，文文在家里睡觉，奶奶回来后就发现孩子不见了，急得到处找。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 何女士了解到，文文老家近处有一户人家门前有监控，但监控视频中没有发现文文。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 极目新闻记者注意到，有网友留言称，文文是被老家的一名亲戚杀害的。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 对此，何女士表示自己知道有这人，对于网友猜测的这一消息，她认为不足为信，“我相信不会是这个人害死了文文”，何女士说，“不过还是得等警察调查的结果，我希望警察能尽快找到凶手。”
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 17日下午，极目新闻记者联系上辖区煤炭坝派出所。一位民警告诉记者，文文已被找到，但不便透露更多信息。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sun, 18 Jul 2021 11:22:00 GMT</pubDate></item><item><title>[朝闻天下] 重庆男子与女友合谋将一双儿女扔下15楼致死，涉故意杀人罪即将受审</title><link>https://t66y.com/htm_mob/2107/7/4597779.html</link><description>&lt;div class="tpc_cont" style="padding: 15px 15px 0px 15px; clear: both;"&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 重庆男子与女友合谋将一双儿女扔下15楼致死，涉故意杀人罪即将受审
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 2020年11月2日，重庆南岸区弹子石锦江华府小区，一对年幼的姐弟从15楼家中坠下，双双身亡。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 孩子父亲得知消息赶下楼，看见孩子遗体撞墙痛哭。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 就在人们为这次悲剧是一场意外，为两个孩子的不幸丧生而痛惜的时候，警方的调查却发现，这并非一场意外，两孩子不是不慎坠楼，而是被人扔下楼。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 且嫌疑人正是两个孩子的生父张某，其作案动机更是让人匪夷所思，张某竟然是为了讨女友叶某某的欢心，想与女友结婚，进而与叶某某合谋杀害自己的亲生儿女。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://p6-tt.byteimg.com/origin/pgc-image/fb4fc24d255e4a05b99e46cda00b77f2?from=pc" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据检察机关的起诉书，案发之前，张某就曾想动手，但因为家中有其他人只能作罢，直到11月2日有机会和两个孩子独处，这才作案。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 目前，张某、叶某涉嫌故意杀人罪一案，将于7月26日在重庆市第五中级人民法院开庭审理。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 姐弟坠楼竟是生父所为，事发时间是2020年11月2日下午3时，据媒体报道，两个孩子是从锦江华府小区15楼坠下，当时是7楼的住户最先发现情况。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 而后连忙问：“谁家孩子掉下来了？”小区居民表示，孩子的爸爸当时在家，得知后连忙跑下来撞墙痛哭，鞋子都没穿，伤心欲绝，脸也抓烂了。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 事发当日的现场视频，至今仍能在网上找到。视频显示，两个孩子躺在楼下的花坛里，姐弟两着地的地方相距并不远。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 孩子的父亲张某身穿睡衣，虽然周围还有居民在劝他，但他貌似伤心欲绝，蹲坐在地上嚎啕大哭。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 孩子的母亲陈女士是从张某母亲处得到孩子坠楼的消息，当时她正在外面办事情。接到消息后，陈女士当时整个人吓傻了。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 两个孩子坠亡时，姐姐才两岁多，而弟弟才一岁多。这对姐弟中，姐姐当场死亡，而弟弟则是送医抢救无效，于次日凌晨死亡。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据孩子的母亲陈女士回忆，11月2日是孩子外公的生日，她本打算下班以后就将两个孩子接回家，给孩子外公过生日，可突然间就接到孩子坠楼的噩耗。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 坠楼后，小儿子还有呼吸，因为身上没外伤，而女儿颅内出血，家属推测，两个孩子落地时，儿子是落在女儿身上，所以儿子就没外伤。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://p3-tt.byteimg.com/origin/pgc-image/54f30cbf7d194b01991dcac4c41f1e5d?from=pc" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 就在人们以为这场悲剧是一起意外时，重庆警方对事件展开了调查。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 调查结果出人意料：两个孩子并非意外坠楼，而是被人谋害，作案嫌疑人正是孩子的生父张某。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://p1-tt.byteimg.com/origin/pgc-image/553f888d5e70490da9dbd3b4a45eb4ee?from=pc" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://p1-tt.byteimg.com/origin/pgc-image/f3737bbb44504809993b95d6d314948c?from=pc" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 受害人母亲网上发文
 &lt;b&gt;
  孩子父亲与女友合谋杀人
 &lt;/b&gt;
 据检察机关起诉书显示：张某，因涉嫌故意杀人罪，于2020年11月11日被重庆市公安局南岸区分局刑事拘留。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 同年12月14日经重庆市南岸区人民检察院批准，次日由重庆市公安局南岸区分局执行逮捕。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 与张某一起于11月11日被逮捕的，还有张某的女友叶某某。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 被捕时两人都是26岁。其中，张某是重庆某非融资担保有限公司合伙人，叶某某是重庆某食品有限公司财务。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://p3-tt.byteimg.com/origin/pgc-image/44dd706a01844131800528fe14114a60?from=pc" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 新闻记者在起诉书中看到，检察机关经依法审查查明：被告人张某与陈女士于2017年8月结婚，婚后分别于2018年3月生下女儿张某甲(女，本案被害死者，殁年2岁)、2019年1月生下儿子张某乙(男，本案被害死者，殁年1岁)。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 2019年4月左右，张某以感情不和为由向陈女士提出离婚。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 并在与认识的网友也即被告人叶某某见面后，隐瞒自己已婚有子的身份追求叶某某。同年8月左右，张某与叶某某私下建立恋爱关系，同年底，叶某某通过他人得知张某有孩子，仍继续与张某往来。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 2020年2月26日，张某与陈女士协议离婚、双方约定女儿张某甲归陈女士抚养，儿子张某乙在六岁前归张某抚养，六岁后归陈女士抚养，且张某需向陈女士支付人民币80万元作为补偿。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 离婚后，张某甲也一直随陈女士及陈女士父母共同生活。张某乙则随张某及张某母亲共同生活。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据起诉书表明，虽然张某离婚了，但叶某某多次向张某表示自已及父母不能接受张某有小孩的事实，如张某有小孩，叶某某则不可能同张某在一起。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 2020年2月左右，二人便共谋杀害张某小孩。随后，张某、叶某某多次通过面谈、微信聊天等方式共谋杀害两个小孩的办法，并商定采用意外高坠的方式杀死张某甲和张某乙。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 同年6月，叶某某还多次通过微信催促张某作案。2020年6月下旬至9月中旬，张某、叶某某因发生争执分手，9月中旬张某再次主动联系叶某某，二人和好后，仍共谋将张某甲、张某乙杀害。[
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 第一次想作案但未能得逞检察机关起诉书还称，2020年10月，张某、叶某某商定以给张某甲买衣服为由，将张某甲接至张某家中伺机作案。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 10月25日，张某让自己的母亲刘某某主动联系前妻陈女士，将张某甲接到自己居住的锦江华府家中，因陈女士一直在场，当日张某未能作案。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 期间，张某与叶某某多次微信联系，叶某某让张某将张某甲留下过夜，张某则表示自己在找机会，下周自己将张某甲接来动手。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 2020年11月1日，张某再次主动联系陈女士要接张某甲，陈女士将张某甲带至张某居住的锦江华府家中后，因要与朋友聚餐离开，当晚张某甲留宿在张某家中。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 当晚，因张某的母亲在家，张某亦未作案，并驾车赶至长寿区与叶某某见面。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 次日上午10时许，张某回到锦江华府家中，下午3时30分许，张某趁母亲外出不在家之际，将正在次卧玩耍的张某甲、张某乙双腿抱住，将二人一起从次卧室飘窗窗户处扔到楼下，致张某甲当场死亡，张某乙经送医院抢救无效死亡。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 案发后，锦江华府小区群众向公安机关报案。2020年11月10日，民警在重庆市南岸区将张某、叶某某二人抓获。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://p1-tt.byteimg.com/origin/pgc-image/67893389385e41dda53543a0d0e9489b?from=pc" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 经法医检验鉴定：被害人张某甲系高坠致颅脑损伤死亡；被害人张某乙系高坠致颅脑及胸腹腔多脏器损伤造成呼吸循环衰竭死亡。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 极目新闻记者了解到，张某、叶某涉嫌故意杀人罪一案，将于7月26日在重庆市第五中级人民法院开庭审理。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 美国承认暗杀海地总统嫌犯曾接受美军训练
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/17/fqh2au.jpeg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 此前，美国缉毒局和FBI已经证实，一些涉案被捕人员曾是他们的线人。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 距离海地总统莫伊兹遇刺身亡已过去一周，然而有关此次暗杀是由谁策划和资助，仍在调查中。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 近日，海地警方宣布逮捕了多名海地政客及前政府官员。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 与此同时，美国五角大楼证实，一些涉嫌暗杀海地总统而被捕的前哥伦比亚军人，接受过美国军事训练。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 父亲性侵儿子！英国母亲得知后用残忍手段谋杀丈夫，被判12年
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据美国福克斯新闻14日报道，英国一家法院判处一名母亲12年有期徒刑，她被控在得知丈夫性侵他们的儿子后谋杀了她的丈夫，他们的儿子于2007年自杀。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://p6-tt.byteimg.com/origin/pgc-image/8b73baab0d544d08a02345dde272a00e?from=pc" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 检察官称，大约一年前，59岁的科琳娜·史密斯（Corinna Smith）把开水和糖的混合物倒在她81岁的丈夫迈克尔·贝恩斯（Michael Baines）身上，而当时丈夫正在熟睡。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 贝恩斯被重度烫伤，后来去世了。柴郡警方在一份声明中说：“在袭击发生的前一天，史密斯对有关她丈夫性侵自己儿子的说法感到非常愤怒和不安，她认为那是真的。”
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 法庭文件显示，史密斯的女儿最近告诉她，14年前自杀的克雷格·贝恩斯(Craig Baines)小时候曾被父亲性侵。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 检察官表示，史密斯认为关于她丈夫的说法是真的，于是决定杀了他。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://p1-tt.byteimg.com/origin/pgc-image/211a74b916cb4fa0b3b864e42b44a0f3?from=pc" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 警方说，她把滚烫的糖水倒在丈夫身上后，跑去敲邻居的门，说:“我把他伤得很重，我想我已经杀了他。”
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 警方说，当警察赶到现场时，“发现迈克尔躺在床上，疼痛难忍，不停地呜咽，右臂和手上的皮肤都脱落了。”
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据柴郡警方称，他被送往惠斯顿医院，烧伤面积超过36%。他在那里治疗了一个月，最后因伤势过重而死亡。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 史密斯以如此令人痛苦和残忍的方式杀害了她的丈夫迈克尔，柴郡警察重案局的侦缉总督察保罗·休斯说。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 在别人睡着的时候向他们泼开水，这绝对是可怕的。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 她还把三袋糖和水混在一起，这表明她要造成严重伤害的决心。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 在水中加入糖会使水变得粘稠。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 他补充说，“它会变得更厚、更粘，能够更好地渗入皮肤，这让迈克尔非常痛苦。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 而史密斯没有打电话救护车，而是浪费时间跑到别人家，告诉一个并不亲近的邻居她自己做了什么。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://p3-tt.byteimg.com/origin/pgc-image/5b7ae2e4f4ae4601843a62c79df3451d?from=pc" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 史密斯最初被指控给他人造成严重的身体伤害，但在她丈夫死后，指控升级了。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 上个月，陪审团判定她犯有谋杀罪。根据已服刑时间计算，史密斯将于2032年6月3日获得假释。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 安徽一男子在法庭外将妻子割颈杀害，安庆中院：已被执行死刑
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/17/fsuhz5.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 2021年7月14日，安庆市中院门口张贴了一份布告显示，2019年12月24日，太湖县弥陀镇的一起恶性杀人案罪犯张诗斌，于7月14日被押赴刑场，在太湖县采用注射方式执行死刑。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 案发时，新安晚报也曾报道，在该起案件中致一女子当场死亡，行凶者为其丈夫，当天下午，两人的离婚纠纷案即将开庭审理。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 记者看到"布告"载明，故意杀人犯张诗斌，男，汉族，1980年1月22日出生于安徽省太湖县，初中文化，货车驾驶员，户籍地安徽省太湖县。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 罪犯张诗斌与被害人陈某(女，殁年38岁)于2018年2月结婚后多次发生矛盾。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 2019年11月，陈某提起离婚诉讼，安徽省太湖县人民法院定于同年12月24日15时30分在该院弥陀法庭开庭审理。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 当日13时许，张诗斌驾车到太湖县弥陀镇博信购物中心购买一把厨师刀，后驾车来到弥陀法庭前广场。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 14时40分许，陈某乘坐其诉讼代理人刘某某的汽车到达弥陀法庭前广场，张诗斌下车走到陈某身旁，劝陈某不要离婚，陈某拒绝，后二人发生拉扯。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 张诗斌不顾刘某某劝说，持刀切割陈某颈部致陈某倒地，后又持刀连续切割陈某颈部，致陈某颈部全层离断死亡。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 之后，张诗斌将陈某的头颅扔在该广场西南侧地上，逃离现场。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 安庆中院依照《中华人民共和国刑法》第二百三十二条、第五十七条第一款之规定，以故意杀人罪判处张诗斌死刑，剥夺政治权利终身。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 该犯不服提出上诉，法院依法报送安徽省高级人民法院审理，经安徽省高级人民法院裁定，驳回上诉，维持原判，并依法报经最高人民法院核准判处该犯死刑，剥夺政治权利终身。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 安庆中院遵照中华人民共和国最高人民法院院长签发的执行死刑命令，已于2021年7月14日将犯张诗斌验明正身，押赴刑场，采用注射方法执行死刑。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 陕西夫妻遇害案：嫌疑人疑用装载机杀人，十年前曾打断死者肋骨，村民称其“冲动霸道”，其父曾为村支书
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 就在6天前，在汉中市西乡县骆家坝镇的钟家沟村。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 死者的儿子在网上发帖，讲述了骇人听闻的经过：凶手用装载机，先拍死了他的父亲杨某某，其后“又趁前来寻找丈夫的母亲聂某某不注意，向她举起了挖机铁臂……现场惨不忍睹。”
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 6天时间过去，嫌疑人黄某在钟家沟村掀起的“巨浪”还未散去，他与死者间的关系和纠葛，在村民的讲述中，也逐渐清晰：两家门对门且沾亲带故。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 嫌疑人叫死者聂某某“表孃”、两家都拥有挖机和铲车，10多年前争河砂，嫌疑人曾打断死者杨某某的肋骨；
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 嫌疑人父亲是多年的村支书，嫌疑人在村里“很冲动、很霸道，自家的牛啃了邻居的小树，还将上门讨说法的女邻居打一顿”……
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://p6-tt.byteimg.com/origin/pgc-image/9b1cf933f35140f081b487208422ea23?from=pc" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 夜深了，村民们还在路边讨论死者：杀猪匠靠着勤奋，当上“小老板”蜿蜒的牧马河，从骆家坝镇上游的山林中汇集，在钟家沟村打了几个回旋，冲刷出成堆的河砂后，又向下游的汉江奔去。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 牧马河灌溉了钟家沟贫瘠的土地，排行老二的杨某某，在这条河边长大。杨某某的姨妈王阿姨告诉封面新闻记者，今年44岁的杨某某，小时候家境贫困，三年级没念完就退学回家务农。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 15岁左右出门跟人学宰猪。两三年后，杨某某开始独立操刀，起早贪黑在临近村庄收猪来宰杀，然后售卖猪肉，有时候赚得一两百元，有时候赚得一个猪头改善生活。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 24岁那年，杨某某与聂某某相识并结婚，第二年，两人生下大儿杨鑫，日子就这样在锅碗盘盞中一天天向好。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 大约15年前，村里外出打工的人开始返家建新房，骆家坝镇的城镇建设脚步也逐步加快，建材需求量一步步加大。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 杨某某与妻子聂某某合计，筹钱买了一台二手挖机，开始在牧马河里采河砂来销售。“那时候在牧马河挖河砂，没有人管。”
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 一位不愿透露姓名、自称是杨某某朋友男子说，因为勤奋、舍得下苦力，杨某某很快便筹得一笔钱，并在公路边盖起了三层小楼，将父母接来跟自己生活，成了村民口中的“杨老板”。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://p1-tt.byteimg.com/origin/pgc-image/061ebab7d17e4ce3b552acbd9c833344?from=pc" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 牧马河里的砂石嫌疑人：父亲曾是村支书，“冲动霸道”打村民杨某某的妻子聂某某，有个同辈分的远房亲戚，姓黄，是钟家沟村多年的村支书。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 在村民眼里，“黄支书家庭条件不错，在镇上和县里也有点关系”。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 他的儿子黄某，年龄小杨某某6岁，出生于1983年。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 为此，黄某叫聂某某一声表孃，叫杨某某一声表叔。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 与死者夫妇和嫌疑人黄某都熟悉的村民唐先生告诉封面新闻记者，黄某也没多少文化，但头脑灵活，但凡赚钱的营生都会涉足。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 所以10多年前，他也在公路边盖起了三层小楼，与杨某某、聂某某家门对门，相距不足30米，中间仅隔一条公路。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 黄某自小脾气就有些火爆，长大后更是冲动，也比较霸道。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 唐先生举例说，黄某某曾养过几头牛，有一次，没注意溜到邻居家种的经济林木里，啃了树苗。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 女邻居上门讨说法，结果“话不投机，被黄某某打了一顿”。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 挨打的是个女人啊，另一位不愿透露姓名的村民补充介绍，正是因为这种“霸道和蛮不讲理”，黄某在村里朋友不算多，好多村民都不愿意与他往来，“但又怕得罪他”。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 说他是村霸也谈不上，他就是横，与杨某某是两种性格。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 这位村民介绍，大多数人与黄某都是“见面打个招呼的关系”，但与杨某某两夫妇则不一样，杨某某43岁时，又生个女儿，办满月酒那天，村里好多人都去祝贺，“是个直爽、喜欢帮忙的人”。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://p6-tt.byteimg.com/origin/pgc-image/83d6777e88604b1aa057d7aabff36feb?from=pc" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 死者杨某某与聂某某的家纠葛：采砂引发两家纠纷，死者曾被嫌疑人打断肋骨交恶，就是从采砂开始。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 谈不上宽阔的牧马河，在骆家坝镇冲刷堆积的河砂，随着当地建设推进，逐渐无法满足需求。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 谁先占据有利位置，谁就能获得更多赚钱机会。杨某某姨妈王阿姨介绍，临近钟家沟村的一处回水氹，不论采砂还是装车运送，都是一个好位置。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 大约11年前，杨某某与拥有附近土地的村民达成协议，承包了对方土地，在土地边开路下河采砂。“黄某看见后眼红，几次干涉。”
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 王阿姨说，在杨某某的承包期还未结束时，黄某就强行介入，把自己的挖机开到河边一起采。双方就此发生口角，进而升级到动手。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 黄某个子不算高，但下手狠，杨某某一米八几的人，都被他打断两根肋骨。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 她回忆，“杨某某妻子聂某某去帮忙，又被黄某的妻子拦下，头发都被对方扯一把下来”。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 打断了三根肋骨，不是两根，另一位在杨某某家中探望的村民补充说。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://p6-tt.byteimg.com/origin/pgc-image/49573e434aa44b868010984aeeb1f564?from=pc" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 死者儿子发布在网上的案发现场现状：嫌疑人家属不知去向，死者11月大女儿开口找妈妈七八年前，骆家坝镇打造旅游小镇，政府对河道的管控升级，采砂被禁止。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 杨某某夫妇开着挖机上岸。平日里，在临近村庄包些修路的小工程来做，日子相比采砂来说，又好了一些，不仅装修了三层小楼，还添购了一台铲车和一台货车。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 在村民口中，黄某“却没有上岸，多年来，经常在天黑后或天明前，下河盗采砂石”。“也不知什么原因，每次盗采都没受到处理。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 也有镇上的人接到举报下来调查，但最后都是不了了之。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 杨某某另一男性亲属介绍，一车粗砂能轻松赚到几百上千元还不受处罚，为此，杨某某持续举报，两家的矛盾越来越深。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 终于，在7月10日早上7点，矛盾被激化，这天，暴雨如注，黄某再次下河盗采。杨某某发现后做了电话举报，又开着小车到现场阻止。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 杨某的儿子杨鑫在网贴上描述的内容显示，“现场惨不忍睹，黄某先用挖机杀害了父亲，又趁赶来母亲不注意，再次举起了挖机的铁臂……”事发后，警方紧急赶到将黄某控制。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 有目击者告诉封面新闻记者，他们“对黄某的凶残很厌恶”，黄某在被押上警车时，“还劝慰他老婆，说‘大不了偿命嘛’”。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 黄某是否说过这样的话、这些年来盗采了多少砂石、为何未受到处理、是否如村里人所说“横行霸道”、是否打断过杨某某三根肋骨，因其家门禁闭，事发后父母及妻子多日未回，上述问题有待官方调查回应。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 事发当天，西乡县警方便对该案进行了通报，明确嫌疑人已被控制，案件正在进一步侦办。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 而死者杨某某及聂某某家，则是一片悲戚。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 刚从技校毕业尚不到20岁的儿子杨鑫无法面对，整日以泪洗面，不愿向媒体或亲友重提此事。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 最可怜的是杨某某11个月大的女儿了，出事前还不会说话，这几天居然会‘妈妈，妈妈’地喊，四处寻她妈妈……”杨某某姨妈王阿姨抹着眼泪说。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://p3-tt.byteimg.com/origin/pgc-image/2d3a3d56b3d048d681b74e0d4b37bb93?from=pc" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 嫌疑人黄某的家
 &lt;b&gt;
  镇政府：举报属实，杨某行为值得肯定
 &lt;/b&gt;
 7月15日下午，骆家坝镇镇长杨振浩接受封面新闻记者采访时介绍，作为国家4A级景区，骆家镇全域禁采沙石。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 杨振浩确认，7月10日早晨6点20分，镇政府值班室接到举报电话，说牧马河有人偷采沙石，值班室当即通知了钟家沟村委会，一位年轻干部去了现场，说事态无法控制，于是镇上的干部又赶过去，但到场时，杨某某和妻子已不幸遇害。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 杨振浩表示，杨某某举报的情况属实，当时黄某的大货车内确实装有大约两三方河沙，这样的举报也是值得肯定的，但前提是要确保自己人身安全。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 事后，镇党委政府积极配合公安机关调查取证，并看望慰问了杨某亲属，关于其父母赡养和子女抚养等问题，政府正在研究解决办法。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 醉酒男子在巴西海滩小便时被鲨鱼咬掉手，最终死亡
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://rs-channel.huanqiucdn.cn/imageDir/188dc6a337b001f9f07da9e6af812592.png" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据英国《每日邮报》14日报道，一名醉汉在巴西一处海滩涉水小便后遭到鲨鱼袭击死亡。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 周六，51岁的马塞洛·罗查·桑托斯在巴西的Piedade海滩被食肉动物咬掉了一只手和腿上一大块肉。他一动不动地躺在沙滩上，周围都是震惊的旁观者，虽然随后他被送往了当地医院，但在那里他被宣布死亡。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 报道指出，袭击发生时有一名救生员值班，但他未能阻止这一事件。据悉，该海滩附近此前曾出现过12次鲨鱼袭击。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 机械师戈麦斯告诉记者，受害者当时正在和朋友喝酒。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 他是在下午2点左右下水的，当时天气转阴，海面变得波涛汹涌。戈麦斯说：和被袭击的人一起下海的是我的一个朋友。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 突然，他看到那个人在挣扎。水里有很多血。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 当时与受害者同在海里的席尔瓦告诉记者：“海滩上没有厕所，我就跑到海里去小便，我在他旁边，水已到我们的腰了。”
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 报道称，虽然桑托斯的朋友把他带到了岸上，但他已倒在地上不省人事。目前还不知道是哪种鲨鱼袭击了他，但专家表示可能是牛鲨或虎鲨。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据悉，鲨鱼袭击在每年的这个时候会更常见，因为雨季会使当地海水变得浑浊。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据信，尽管有各种警告人们不要下水的标志，值班的救生员却并没有提醒这两名男子离开海水，因为水的深度只到他们的腰部。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://rs-channel.huanqiucdn.cn/imageDir/e60fdd459334205479790f8ccf64fac9.png" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 《每日邮报》称，在该海滩所在的巴西伯南布哥州，自从1992年Suape港的建筑工程扰乱了这种动物的繁殖和捕猎区域以来，已经发生了62起鲨鱼袭击人类事件，其中25人死亡。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 上海闵行警方：昨日接报命案一名女性被害，37岁犯罪嫌疑人被抓
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/17/gl8y0s.png" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 2021年7月15日6时许，闵行公安分局接报一起命案，一名女性被害。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 警方迅速开展侦查工作，当晚20时许，犯罪嫌疑人何某（男，37岁）即被抓捕归案。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 目前，案件正在进一步侦办中。 ​​​​
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 俄罗斯失联客机被找到，机上人员全部生还
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/17/glh4ab.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据俄罗斯卫星社7月16日报道，俄罗斯紧急情况部新闻处代表向卫星通讯社披露，救援人员发现了早前失联的安-28客机，飞机在托木斯克州巴克恰尔斯基区硬着陆。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 这名代表称：“据初步消息，在莫斯科时间14时36分（北京时间19时36分）发现了飞机硬着陆的地点。”
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 另据俄紧急情况部托木斯克州总局消息，机上人员全部生还。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 稍早前，据俄罗斯卫星社、塔斯社等俄媒7月16日的报道，根据俄罗斯紧急情况部公布的信息。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 当地时间7月16日，一架安-28飞机在俄罗斯托木斯克州失联，机上载有17人，包括4名儿童和3名机组人员。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据报道，这架飞机是“西伯利亚轻型航空”股份有限公司的飞机，相关部门已沿飞机飞行路线组织搜寻活动。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 韩国代表队在东京奥运村贴“抗日横幅”引争议，日韩网友隔空对撕
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/17/gmja1n.png" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 距离东京奥运会开幕还有7天，近日各国代表队接连到达东京入住奥运村，但韩国代表队入住后的一个举动，让日本人炸毛了：他们在阳台上贴出了条加油横幅，内容改编自朝鲜王朝时期李舜臣将军的请战抗日名言。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 此举被众多日媒和日本民众视为是“反日象征”，大骂韩国队利用奥运会达到政治目的，呼吁国际奥林匹克委员会（IOC）对其处罚。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 而韩国方面，大韩体育会（KOC）有关人士透露正是因为本届奥运会在日本举办，才准备了“特别的信息”。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 韩国网友则反怼日本人玻璃心，“我们只是用了句伟人名言，你们可是把战犯聚首到神社里去参拜”，双方网友隔空开撕。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据日媒《东京体育》当地时间15日报道，韩国代表队入住奥运村后，就在3层阳台的围栏上挂满了韩国国旗和横幅，其中一条红色横幅的内容，写的是“臣还有5千万国民声援和支持。”
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 这句话引用了朝鲜王朝时期，守护朝鲜海的抗日名将李舜臣将军的名言。日本入侵朝鲜时，李舜臣曾上书请战称“臣还有12艘船！”，以表即便是面对敌我力量悬殊的情况，仍可为国一战的英勇胆魄。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 李舜臣最终在朝鲜壬辰卫国战争的最后一场海战“露梁海战”中中弹离世，终年54岁，在韩国人心中，他是家喻户晓的抗日卫国英雄。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 对于为何会选择这样一条内容做助阵横幅，大韩体育会有关人士表示，由于本届奥运会在日本举办，因此准备了“特别的信息”。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 此前寻找能够提升选手斗志的助威语时，有职员如此提议，于是最终准备了这条横幅。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 《东京体育》的报道中，就先是间接否认李舜臣的功绩，形容他在韩国是被“神化”的存在，在介绍名言由来时也通篇不提当时是日本入侵朝鲜王朝，只泛泛道是“日本和朝鲜之间的战争”，老日媒了。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 紧接着下一句又暗讽韩国代表队“挑事”，称韩国队此时搬出这种“反日象征”，还堂而皇之地挂在奥运村里，会引起“巨大争议”。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 日本网友自然也是大为恼火，日本最大的门户网站雅虎日本上有超过4300条评论，绝大部分都在怒骂韩国队“不讲武德”，认为他们想利用奥运会达到政治目的，呼吁国际奥林匹克委员会（IOC）应该处罚甚至禁赛韩国队。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 双汇创始人长子万洪建自述被免职内幕！与父亲万隆矛盾激化，被保镖摁倒在地
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/17/gnuth7.jpeg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 6月17日，双汇食品的母公司万洲国际宣布，罢免万洪建的集团执行董事及副总裁等所有公司职务。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 万洪建系万洲国际集团主席兼行政总裁万隆之子。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 公告称，公司已于2021年6月17日向万洪建先生发送书面通知，根据章程细则第16.18(f)条免去其董事职务，并根据其与集团订立的服务协议及雇佣合约终止其作为集团执行董事及副总裁的服务，即时生效。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 有关免职的理由是，由于万先生近期对公司的财物作出不当的攻击行为，使公司认为他无法履行其作为董事的才能、审慎及勤勉行事的职责。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 因此，万先生作为执行董事、董事会副主席、公司环境、社会及管治委员会及公司食品安全委员会成员以及集团副总裁的职位已被免去，自2021年6月17日起即时生效。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据第一财经报道，双汇创始人万隆长子万洪建在朋友圈发文称，因为讨论高管任职问题与万隆发生分歧，气急之下以头撞击万隆办公室玻璃墙柜，被万隆保镖摁倒在地，并被要求拍照取证。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 万洪建称，2021年6月3日，他在万隆办公室谈到一个高管任职问题，他提出了自己个人的建议，与万隆意见相左，被万隆训斥，万洪建情绪激动，以拳头砸向靠墙的房门，用头撞击玻璃墙柜，宣泄心中愤懑。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 万洪建被保镖等人摁倒在地，满头血迹，万隆要求拍照取证。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据悉，万洲国际前身为万隆创立的双汇，2013年，双汇收购美国史密斯菲尔德后在香港上市，成为今天的万洲国际。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 万洲国际现在是全球最大的猪肉企业,目前主营业务分为肉制品和猪肉两大板块。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 万洪建是万洲国际主席兼行政总裁万隆长子，52岁，先后担任河南省漯河市肉类联合加工厂熟食车间工人，双汇集团销售部北京办事处销售主任，双汇集团外贸处副处长等职务。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 后来进入企业中层，担任过公司贸易部总监等职务，2016年4月万洪建成为公司副总裁。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据媒体报道，万洪建于2018年获委任为万洲国际执行董事，并于当年获委任为董事会副主席。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 当时有猜测万洪建将成为“万氏帝国”“二代接班人”，想不到在不到短短三年之后，万洪建却以“无法履行其作为董事的才能”的措辞遭到免职。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 女子在乘坐南宁地铁时进行淫秽视频直播! 检方已批准逮捕
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/17/gofewg.png" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据广西广播电视台法治最前线栏目报道，2021年5月17日，一女子在乘坐广西南宁地铁时，一路上都用手拿着手机，对准自己的隐私部位进行视频直播，女子直播淫秽画面。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 南宁市公安局地铁分局刑侦大队副大队长梁贤靖介绍，女子的作案过程比较隐晦，“她一会儿戴口罩一会儿又摘下口罩，手里拿着手机，看到身边没有人看她的时候，她就扯下衣服露出隐私部位进行直播。”
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 南宁地铁公安分局在南宁市局各警种支持下，专案组民警通过全面摸排，在玉林市陆川县将嫌疑人廖某抓获。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据了解，女子廖某是广东人，今天5月从广州坐火车来到南宁、包括在乘坐南宁地铁1号线和2号线时，一路都在进行淫秽视频直播。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 经查，廖某供述自己于今年4月使用手机软件注册成为网络主播后，在平台上进行淫秽表演直播，引诱网友观看并向其打赏。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 6月底，廖某被检察机关以传播淫秽物品牟利罪批准逮捕。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 目前，案件还在进一步审理中。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 英国连环女杀手狱中与多名狱友发生关系，高级男狱警身陷丑闻
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/17/gpj2e0.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据《每日星报》（The Daily Star）7月13日报道，近日，臭名昭著的英国连环杀人女魔头乔安娜·丹内希（Joanna.Dennehy)被从目前在押的布朗兹菲尔德（HMP Bronzefield)监狱转移到另一处监管更加森严的监狱。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 原因是什么呢？原来不安分的丹内希又开始勾引狱中的一名高级警官。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 说起丹内希，她的案子当时可是轰动了整个剑桥郡（Cambridgeshire)。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 2013年，她在半个月内谋杀了包括男友在内的三名壮年男子，受害者的遗体被扔到水沟中。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 被警方逮捕时，乔安娜手持大刀企图杀死身边另外两名男子。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 她也成为全英国仅有的三名被判终身监禁的女犯人之一。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 在服刑期间，丹内希也压根没闲着，先后与多名狱友谈情说爱，甚至与因抢劫被判入狱16年的海丽.帕尔默（Hayley Palmer）准备结婚。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 2018年，她不顾当时的狱友帕尔默家人的反对，提交了与帕尔默结婚的申请，监狱当局批准了他们的申请。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 同年晚些时候，这对恋人却意图一起自杀。有消息人士透露，当时警卫发现她们时，俩人躺在地板上，身体纠缠在一起，周围到处都是血。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 于是监狱长坚决将二人分开。然而，到了今年5月，丹内希又和帕尔默在一起了。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 这时，帕尔默已经服完16年刑期出狱，两人又打算结婚了。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 而这次导致这位女魔头狂怒不已的是她被转往距离现在的监狱300英里的另一处级别更高的监狱，原因和她要跟帕尔默结婚无关，而是她最近勾引了一个据说级别很高的警官。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 消息人士向《太阳报》（The Sun）透露，这位高级男狱警“由于级别很高，可以随意进出监狱，包括丹内希住的牢房“。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 监狱当局怀疑这名警官与多名女犯人有不正当关系，然而在搜查他的住所时，竟然意外发现了丹内希的“香艳情书”。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 消息人士说这位警官自以为了不起，非常自信。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 甘愿冒着生命危险，没有向他的上级报告丹内希的情况现在这名警官已被停职。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sat, 17 Jul 2021 10:11:00 GMT</pubDate></item><item><title>[朝闻天下] 广东居民举报遭移动公司偷电! 官方回应: 接错了, 同意赔偿</title><link>https://t66y.com/htm_mob/2107/7/4596061.html</link><description>&lt;div class="tpc_cont" style="padding: 15px 15px 0px 15px; clear: both;"&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 广东居民举报遭移动公司偷电! 官方回应: 接错了, 同意赔偿
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/16/gji9xu.png" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月14日，广东清远的邓女士反映，中国移动接入她家的电箱偷电。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据她描述，6月30日，她曾发现有中国移动的工作人员在动她家的电表。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 之后她发现自家的电费突然多了很多，于是便叫来供电局的人查看，供电局的人员查看后表示，确实存在中国移动偷电的行为。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 邓女士表示，13个月共产生实际电费3900多元。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月15日，移动公司工作人员回应，不知道是谁接错的，肯定赔偿，赔偿金额会参考之前移动公司电费的平均数据。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 根据邓女士提供的信息，移动公司同意赔偿3998元电费。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 杭州卫健委通报“网红抽脂感染去世”：这是一起医疗事故
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/16/gk60a4.png" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月15日，杭州市卫生健康委员会在其微信公众号上通报，今年5月2日，戴某某到华颜医疗美容医院接受抽脂等医美手术，术后出现感染性休克，后经绿城医院、浙二医院全力救治，最终于7月13日死亡。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 经市医学会组织专家评估，这是一起医疗事故，华颜医疗美容医院存在术前缺乏认识、术中操作不当、术后观察处理不及时等过错，与患者死亡存在因果关系，承担全部责任，并已作出赔偿。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 同时，西湖区卫健局对涉事医院做出警告和罚款的处罚，责成其停业整改，对负有责任的医务人员将做出进一步处理。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 杭州市将对此医疗事故举一反三，加强医疗机构执业管理，加大对医美乱象的整治。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 另据@中国新闻周刊 微博消息，据悉，小冉（戴某某）5月2日在杭州华颜医疗美容医院进行吸脂填充手术，5月4日术后因皮肤溃烂、器官衰竭转入ICU抢救。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 两个月后，小冉因全身感染造成多器官衰竭，于7月13日抢救无效死亡。小冉家属对该整形医院提出多项质疑。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 中国新闻周刊多次致电涉事医疗美容医院，该院工作人员称不清楚此事，目前医院正在消防演练，暂停接诊。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 涉事整形医院线上信息均已注销。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 港媒：香港大学向学生会发最后通牒
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/16/gkois7.png" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 港“星岛网”消息，香港大学学生会评议会早前通过所谓“动议”，“哀悼”铜锣湾刺警案的疑犯，引起各方谴责。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 港大14日向学生会评议会及属会发信，要求学生会7日内，即7月21日前迁出学生会综合大楼。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 报道称，如学生会其后两个月须进入大楼以清理学生会及个人物品，须向物业处申请，否则房间将上锁。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 至于学生会属会若希望继续使用大楼，须7日内向校舍事务委员会登记，并与校方就使用条款达成协议。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 港大日前宣布，不再承认港大学生会在校内的角色，会按大学程序调查评议会事件，对涉事学生作进一步处理。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 香港行政长官林郑月娥13日也表示，若香港警务处认为有跟进空间，同意由执法机关跟进。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 香港保安局长邓炳强14日被问到警方会不会调查事件时称，会调查任何违法的指控，不论违反香港国安法或刑事罪行，如有足够证据会拘捕和检控。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 海南省文昌市发生一起重大刑事案件，嫌疑人已向警方投案自首
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/16/4m4u57b.png" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月14日晚，海南省文昌市东郊镇东郊椰林景区百莱玛度假村附近街道上的一栋居民楼发生爆炸起火。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 事发后，嫌犯牛庆康出逃。15日，文昌市公安局悬赏20万元征集线索。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 迫于巨大压力，犯罪嫌疑人牛庆康目前已向文昌警方投案自首，警方正在对案件做深入调查。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 河南驻马店6名学生溺水身亡 事发地曾发生5岁男童落水事故
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/16/gmg68y.png" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月13日晚，河南省驻马店市人民公园，6名学生溺水身亡。据报道，其中一位学生家属称，孩子不到14岁，上初二，6个孩子平时关系很好，虽然不在一个学校上学但经常在一起玩。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 公开资料显示，驻马店市人民公园建设项目被列为省市重点项目，被称为未来驻马店城市之肺。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据驻马店在线网公众号2月17日消息，驻马店人民公园喷泉灯展发生意外事故，疑似5岁男孩落水，生死不明。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 网友表示，希望孩子平安，建议暂时关闭，完善安全措施，尽快安装护栏。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 目前，暑期到来，天气逐渐变热，学生溺水事故进入高发期。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 近一个月来，据媒体公开报道，全国已有至少5起事故，造成20名学生遇难。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 暑期到来，天气逐渐变热，学生溺水事故进入高发期。据媒体公开报道，近一个月来，全国已有至少5起事故。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月7日，山西运城永济市，8名放假在家学生(均为永济籍，年龄在15至16岁之间)在城西舜帝坝黄河边玩耍，其中6人被水流冲走。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 目前共搜寻出5名失联学生，均无生命体征。剩余最后一名失联学生，搜寻工作仍在持续进行。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月8日晚，济南市长清区，2名16岁左右的少年在长清-齐河黄河大桥下野泳时不幸溺水。随即，长青救援队、鲁力同心应急救援队等救援队前来，多次搜救直至凌晨3点，但未搜寻到落水少年。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 时间仅仅过了2天，在黄河郑州段又发生一起悲剧。7月10日，河南郑州黄河花园口附近，一名男童在河边玩挖沙游戏，家长就在不远处，男童挖完沙子后去河边洗脚，不慎滑入河道中。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 其父亲见状慌忙前去营救，但因河水流速太急，终因体力不支，双双失踪，岸边只剩下孩子的几个脚印和挖沙的小桶。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 同日，湖南省湘潭县涓水河柳树湾处发生一起意外溺水事件，当地第一时间组织搜救力量赴事发地展开搜救，溺水5人搜救上岸后送往医院救治，抢救无效死亡。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 河南新乡一女子涉拐卖妇女儿童在逃，警方悬赏5万征集线索
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/16/gnqkb5.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 近日，河南新乡县一名39岁在逃女子李玉芳涉嫌拐卖妇女儿童罪，当地警方悬赏5万征集线索。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月15日，新乡市公安局红旗分局一名工作人员告诉澎湃新闻记者，目前，警方尚未抓获李玉芳。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 前述工作人员还称，李玉芳仅涉嫌河南新乡的一起案件，未发现她涉及其他案件。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 他表示，如果群众发现有疑似李玉芳的人，请及时拨打当时110，联系当地公安机关进行核查。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 通告称，凡提供线索直接抓获在逃人员李玉芳的，该局将奖励5万元，并严格为其保密。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 前博时基金高管桃色风波中的隐私侵权案：女主报案 私家侦探被捕
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/16/gog0xx.jpeg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 2020年7月29日，前博时基金董事总经理兼特定资产管理部总经理欧阳凡，被妻子实名举报出轨女下属李博。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 并群发邮件给博时基金员工，随后一则欧阳凡被“捉奸”在床的视频也在网上广泛传播。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 当晚，博时基金发布声明称，“相关人员已离职”。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 时隔近一年后，澎湃新闻记者从多方了解到，这则桃色绯闻背后，还存在包括窃听等在内的诸多细节。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 网络曝光事件伴生的道德和法律问题，在其中进一步凸显。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 资料显示，博时基金是国内资产管理规模最大的基金公司之一。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 截至2021年3月31日，博时基金公司共管理210只开放式基金，并受全国社会保障基金理事会委托管理部分社保基金，以及多个企业年金、职业年金及特定专户，管理资产总规模逾11576亿元人民币。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 其中，剔除货币基金与短期理财债券基金后的公募资产管理规模逾3599亿元人民币，累计分红逾1255亿元人民币。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 前述桃色事件的涉事人欧阳凡2011年加入博时基金管理有限公司，曾任特定资产管理部副总经理、社保组合投资经理助理。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 涉事前，任公司董事总经理兼特定资产管理部总经理、权益投资GARP组负责人、年金投资部总经理、绝对收益投资部总经理、社保组合投资经理。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 2020年7月29日，欧阳凡成了一段被“捉奸”视频的主角。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 从互联网上现在依然可以找到这段1分59秒的视频，欧阳凡的妻子唐某璐带着一名警察、一名辅警，一位老人打开家里的门一路冲到卧室，打开了灯，将欧阳凡和李博从床上揪起来，开始殴打李博。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 这段视频发出来后，网友除了吃了瓜，还觉得奇怪的是，一个“捉奸”案，为什么会有警察在场？
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 欧阳凡告诉澎湃新闻，“当日大家都被带回派出所调查了，我也才了解到，唐某璐报警称家里门反锁，需要警察帮忙打开，警察当时不愿出警，后面又报警说家里有响声，警察才陪唐某璐去到家中。”
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 不过，也是因为这次出警，让更多信息暴露了出来，也还原出整个举报过程。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 这里还需要提及到视频的拍摄者张某悦，举报事件的另一个主角。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 2021年2月，欧阳凡与唐某璐的离婚诉讼官司开庭，庭上提及两个信息，一是唐某璐称，两人很早就出现感情裂缝，2020年4月开始已经分居；
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 二是欧阳凡提交的一份视频证据称，在婚姻存续期间，唐某璐同样存在出轨情形。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 不过，对于这一说法，记者未能联系到唐某璐置评。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 2020年7月10日，也就是视频拍摄完成后，欧阳凡一众人被带回派出所。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 警察的讯问笔录显示（李博申请行政复议后法庭调取了该笔录），视频的拍摄者是欧阳凡妻子唐某璐的下属张某悦，张某悦在笔录中表示，是他提出拍视频的，并与唐某璐存在男女方面的好感。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 从7月10日视频拍摄到7月29日视频被传至网上，欧阳凡一直与唐某璐有沟通，但最终没能谈拢。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 在视频上传到网上的前一天，唐某璐已经用新注册的账号分9次向博时基金群发了举报信，并且当天还将举报信发给了某知名财经博主。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 欧阳凡告诉澎湃新闻记者，“这封内部举报信最大杀伤力不是桃色绯闻，而是举报我用公司资源谋取不正当利益，也正因为这句话我被证监会调查。”
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月29日晚，李博以被殴打和个人信息泄露为由向当地派出所报案，很快派出所锁定了唐某璐、张某悦。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 上述笔录显示，2020年4月，唐某璐开始购买窃听和跟踪器材，并由其父亲安装在欧阳凡分居期间居住的房屋和所开的汽车上，同时唐某璐和张某悦还雇佣私家侦探，对欧阳凡进行跟踪。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 两人还称，7月10日到28日间，唐某璐和张某悦共同策划针对欧阳凡和李博的“曝光”计划，唐某璐负责发送举报信，张某悦负责外围联系媒体和自媒体。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月31日，南山公安分局对唐某璐和张某悦进行了行政处罚。唐某璐因非法散播他人隐私被罚款500元，因殴打李博被罚款400元；张某悦因非法拍摄、散播他人隐私被行政拘留10天，罚款500元。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 上海汉盛律师事务所合伙人朱慧浩律师对此表示，自然人享有隐私权等人格权，在互联网上对他人进行曝光的行为。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 如果侵害到了他人的隐私权，则涉嫌违法，《民法典》明确规定，除非权利人同意，进入他人的住宅、宾馆房间等私密空间，以及拍摄、公开他人的私密活动均构成对他人隐私权的侵害。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 欧阳凡、李博的行为属于在私密空间的私密活动，对二人行为进行拍摄及通过互联网公开的行为，已构成了对该二人隐私权的侵害。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 《治安管理处罚法》也明确规定，偷拍、散布他人隐私的，处五日以下拘留或者五百元以下罚款；情节较重的，处五日以上十日以下拘留，可以并处五百元以下罚款，公安机关对唐某璐、张某悦的处罚，应当是依据的上述规定。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 不过，李博在接受采访时告诉澎湃新闻记者，其认为对唐某璐的处罚事实认定不明，处罚过轻，并申请了行政复议。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 行政复议被深圳市公安局驳回后，李博向深圳市盐田区人民法院提起行政诉讼。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 2021年4月10日，行政诉讼开庭，目前尚未判决。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 随着时间的推移，这起治安案件也演变成了刑事案件。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 欧阳凡告诉记者，去年11月，我在家中一台旧手机上无意中打开了唐某璐的百度网盘，才算看到事情的真相，这个网盘中有几个文件，一是李博的几乎个人所有信息。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 二是近300条监听设备的录音。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 三是我个人的1000条通话录音，四是博时200多条邮件地址，五是多封针对我的举报信。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 李博多项个人隐私被扒出“尤其是关于李博的个人信息，极其详细，有身份证信息、社保信息、财产信息、结婚、离婚信息、子女的《出生医学证明》及出生登记、就读学校信息等等。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 欧阳凡很疑惑这些如此隐秘、详细的信息是从何得来。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 李博多项个人隐私被扒出经过再三考虑，李博在2020年11月25日以李博被侵犯公民个人信息向南山公安局报刑事案，随即公安局也立了案。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 李博告诉记者，“在我提起行政诉讼后，公安提供了7月30日对唐某璐和张某悦的讯问笔录，笔录中就提到，2020年7月30日，南山刑警在调查中发现唐某璐百度网盘中包含大量李博、欧阳凡、博时基金的信息。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 并对唐某璐的百度网盘、个人电脑进行了证据固定，另外在8月时，沙河派出所也收到唐某璐关于已经将所有非法获取的欧阳凡、李博个人信息删除，并保证不再出现的保证书。”
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 目前该案件仍在侦查阶段，警方以正在侦查阶段为由，未透露案件更多细节。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 李博还表示，2021年3月，南山检察院进行听证会，对李博个人信息侵犯案件中私人侦探进行是否逮捕听证，三名听证代表中两人表示应该逮捕。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 其中一个代表表示应尽快逮捕案件的主谋，但到目前为止，只有唐某璐雇佣的私家侦探被逮捕，唐某璐并没有被采取措施”。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 朱慧浩律师认为，“自然人的个人信息同样受到法律保护，非法获取公民个人信息，情节严重的，则构成犯罪，可处三年以下有期徒刑或者拘役，并处或者单处罚金；
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 情节特别严重的，处三年以上七年以下有期徒刑，并处罚金。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 目前，公安机关对该案进行刑事立案，说明相关当事人的个人信息确实存在被非法获取的情况。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 记者对此拨打唐某璐电话，但其始终未接电话，发去短信亦未获得回复。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 山西交警处理追尾车祸, 竟在后备箱发现一只金钱豹, 当时已死亡
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/16/gql9xf.png" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据都市快报消息：7月12日晚，山西省中阳县发生一起追尾车祸。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 交警在处理过程中发现，出事车辆的后备箱里竟然有一只国家一级保护动物金钱豹！这只金钱豹当时已经死亡。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 目前作为证据被冷冻起来，警方正在进行调查。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 疑因举报非法采砂后陕西一对夫妇遭杀害，儿子目睹惨状情绪崩溃
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/16/gs1pv6.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 今年刚满20岁的杨鑫（化名），本是陕西省汉中市西乡县骆家坝镇钟家沟村的一名普通青年，和父母、妹妹一家四口过着幸福的生活，这样的生活却在7月10日戛然而止。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月13日，杨鑫在网络上发帖称：“爸爸妈妈被凶手残忍杀害，我的家没了，我要公道，必须要给我一个公道！”
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 帖子内容称，10日一早，杨鑫的父亲在举报黄某偷挖河砂后被黄某发现后，遭到打击报复，被黄某用装载机残忍杀害。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 随后听闻消息赶去河边的杨鑫母亲（聂某），也被黄某杀害。就在他发布内容的同一天，贴吧中也出现了关于此事的帖子，被多次截图转载，在网上引起了极大的关注。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月11日，西乡公安通过官方微信公众号回复称，犯罪嫌疑人黄某已被公安机关控制；案件发生后，公安机关立即启动命案侦破机制。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月15日，封面新闻记者对话钟家沟村村民与死者亲属，试图还原事件经过。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 根据截图显示，陈玮的帖子已于7月14日被删除。关于“偷挖”河砂，陈玮透露，“在我们这边，挖砂这种事情太普遍了。”
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 随后，记者联系到了死者儿子的微信号，拨通该微信号的语音电话，讲话人是死者的直系亲属刘美（化名）：“杨鑫最近的情绪特别不稳定，当时他是亲眼目睹了现场的惨状。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 如果问了他关于事发现场的一些细节性问题，他就哭得没办法，情绪波动还比较大。”
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据帖子内容，杨鑫家距离牧马河边很近，事发当天一早，杨鑫的父亲来到河边，发现有人在用装载机偷挖河砂，于是开车前去查看。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 在举报之后，黄某开着装载机对杨父进行“追赶与铲压”。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 杨鑫的母亲聂某在听闻这一消息之后，赶到河边。黄某又趁聂某不注意，对其进行“碾轧”，导致当场死亡。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 刘美说：因为事发前一天，刚开了紧急会议，说是要防汛。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 我们推测杨鑫的父亲很可能是因为要出去看水的情况，才会起来那么早，5点过发现黄某的行为。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 目前家里的情况是来了很多亲戚，帮着料理后事、处理纠纷。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 除了杨鑫，家里还有一个10个多月的婴儿和老人，我们的诉求第一是希望严惩凶手。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 第二是解决老人孩子的生计问题，毕竟走的是家里的顶梁柱。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 目前，黄某并未与杨鑫一家联系过赔偿事宜。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 刘美表示，镇政府称可以给老人协助办低保，给孩子申请孤儿救助。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 关于网上所说的“双方都在偷挖河砂才会起争执”一说，刘女士坚称：“绝对没有，他们当时不是两个都在偷河砂，确确实实是举报，这个举报有通话记录。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 杨鑫父亲给当地的政府打了很多个电话，不光给政府的办公室，还有政府负责人，相关领导都是打了电话的。最近他们没有发生过矛盾。”
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 直到去年出门打工前，都一直居住在钟家沟村一位何先生表示，自己也认识此次案件涉及的双方。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 何先生说：“前些年河道管理比较松的时候，杨某也在挖，后来管得严了，就把自己的三台挖机租出去了。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 他们都在挖的时候，确实有过冲突，也调解过。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 15日下午，记者通过电话联系到了在事发地附近居住的王女士和刘先生。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 王女士说，平时经常看见路上有拉砂的车子，但是不知道是从哪里拉来的。对于黄某，王女士也称有些印象，“是有这么个人，但是具体的不了解。”
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 村民刘先生称，此次事件中的双方他都认识，并且“他们两家就住在同一条街上，都是开挖掘机的，本身就有很多年的矛盾了”。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 刘先生告诉记者，嫌疑人黄某和杨父因为都在挖砂，所以已经有了多年的矛盾。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据他所知，两家人除了生意上的矛盾，没有私人生活的上的矛盾。关于杨某是否从事挖砂的生意，记者也向发帖人陈玮求证，得到回复“他家住的地方，从窗户就直接能看见那个河道，所以有可能是真的，也有可能是抹黑。”
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据刘先生透露，挖砂这件事情在当地很常见，“都是我们乡村地方上开挖机的，这河里掏一点、那河里掏一点，是这样的情况”。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 刘先生说，一般挖砂都会先看一下天气预报，如果即将有大雨，那么挖砂的人就会提前到河边去挖，挖完一涨水，就没有痕迹了。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 经记者核实，最近，汉中市西乡县骆家坝镇确实一直有雨。7月8日、9日、10日，气象台都发布了汉中市的暴雨橙色预警。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月15日11时07分，汉中市气象台在继续发布暴雨橙色预警信号，汉中市的降水量已达50毫米以上且有持续降雨的可能。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月11日，账号“西乡公安”通过官方微信公众号回复该事件。警情通报内容为：2021年7月10日7时许，西乡县骆家坝镇钟家沟村发生一起刑事案件，村民杨某某、聂某某夫妇被害。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 犯罪嫌疑人黄某（男，38岁，西乡县骆家坝镇钟家沟村人）已被公安机关控制。案件发生后，公安机关立即启动命案侦破机制，案件侦办和善后处置工作正在进行中。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 15日，记者拨通西乡县公安局政工科电话，工作人员称：“不接受电话采访”。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 随后拨通村委某下属组织的电话，得到回复“不方便透露黄某与杨父二人关系，该事件正在办理当中”。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 刘先生对嫌疑人黄某进行了描述：黄某也有两个小孩，家里还有老人。在说到黄某的性格时，刘先生表示：“那个人不咋的，人年轻，他认为有些事情好像都能摆平。”
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 呼兰防疫志愿者被杀案一审宣判：被告人陈成龙被判死刑
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/16/gtiajw.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 新京报快讯 据黑龙江省高级人民法院官微消息，2021年7月15日，黑龙江省哈尔滨市中级人民法院依法公开开庭审理哈尔滨市人民检察院指控被告人陈成龙犯故意杀人罪，附带民事诉讼原告人提起刑事附带民事诉讼一案，并当庭宣判。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 认定被告人陈成龙犯故意杀人罪，判处死刑，剥夺政治权利终身;被告人陈成龙赔偿附带民事诉讼原告人各项经济损失共计人民币656508元。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 哈尔滨市中级人民法院审理查明，2021年1月21日，哈尔滨市呼兰区应对新型冠状病毒感染肺炎疫情工作指挥部发布第2号公告，要求对所辖地区住宅小区实行封闭式管理。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 2月3日12时许，呼兰区康金街道康乐嘉园小区居民被告人陈成龙欲出小区时，疫情防控志愿者张某彬劝阻，陈成龙从随身携带的塑料袋中拿出尖刀。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 捅刺张某彬身体致其倒地后，又继续捅刺张某彬胸腹部、双上肢等部位数刀，造成张某彬大失血当场死亡。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 陈成龙于案发当日被警方在其家中抓获。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 庭审中，合议庭组织控辩双方进行法庭调查、法庭辩论，被告人陈成龙作了最后陈述。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 休庭后，合议庭对案件进行了评议，并报经审判委员会讨论后予以当庭宣判。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 哈尔滨市中级人民法院认为，被告人陈成龙故意非法剥夺他人生命，其行为构成故意杀人罪。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 沈阳致2死嫌犯尸体找到 在污水井发现
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/16/gvhrsw.png" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 2021年7月14日9时50分，我市大东区某生鲜超市发生一起刑事案件，犯罪嫌疑人田某某持刀将吴某某砍伤（经抢救无效死亡），并在逃跑过程中先后将8名群众扎伤（其中1人经抢救无效死亡）。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月14日13时20分，警方在浑南区白塔镇大羊安村附近锁定犯罪嫌疑人田某某活动区域后，立即调集警力对该区域进行封控，连夜开展地毯式搜查。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月15日18时4分，警方在该区域一污水井内发现犯罪嫌疑人田某某尸体。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 目前，该案件共造成2人死亡、7人受伤（均无生命危险）。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 案件正在进一步工作中。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 成都金堂沱江中捞出一辆奥迪车 疑为一年前失联的车辆
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://smmimg.com/i/2021/07/16/gw6eao.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月15日，红星新闻记者从多个渠道了解到，一年后的今天，高度疑似欧炳超的车辆以及其遗体在沱江中被发现。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 2020年7月8日凌晨3时20分，和妻子发过消息报平安后，按照计划，33岁的欧炳超踏上了回家的路。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 9分钟后，他的车从成都市金堂县赵淮路口的监控录像中驶过，开往金乐路方向。但是，随后欧炳超的车就消失在了金乐路上，再也没有出现在任何监控录像中。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据其妻子文女士介绍，欧炳超失踪时上身穿红色T恤。他的车是一辆白色奥迪Q5，车牌号为川AZ434V。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 事件发生后，金堂县警方、金堂水城应急救援中心与欧炳超的家属，在金乐路的路面、西侧的云顶山以及东侧的沱江中搜寻多日，依然无果。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 警方调查了欧炳超的银行卡流水记录、微信、支付宝，没有任何资金转出，他的手机也一直处于关机状态——与欧炳超有关的所有记录，都在2020年7月8日他驾车驶入金乐路后暂停了。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 一年后，7月15日下午，红星新闻记者了解到，高度疑似欧炳超的车辆以及其遗体被发现，就在金堂县双拱桥附近的沱江中。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 值得注意的是，这个位置在一年前搜索区域上游约500米处。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 金堂水城应急救援中心队长肖前广介绍，7月15日中午11点50分左右，他们接到附近群众反映，说沱江里有一辆汽车，“当时就怀疑可能和去年失踪的欧炳超事件有关系。”
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 红星新闻记者了解到，去年事情发生后，肖前广和救援队队员们曾参与了3次水域搜寻。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 赶到现场后，救援队开始组织打捞，下午4点半左右，车辆被打捞上岸。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 能看得出来，是一辆奥迪，车里有大量泥沙，不过车牌没有找到。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 肖前广告诉记者，赶到现场的家属根据车辆和车里发现的衣服、鞋子，怀疑可能就是欧炳超。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 车内发现的遗体随后被送往殡仪馆。“我们也在殡仪馆，现在还不能完全确定。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 电话里，欧炳超妻子文女士向记者说道。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 金堂警方表示，是否为欧炳超以及其车辆，目前仍在核查。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Fri, 16 Jul 2021 10:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>[朝闻天下] 沈阳一生鲜超市员工因纠纷砍死顾客 逃跑过程中再致1死7伤</title><link>https://t66y.com/htm_mob/2107/7/4594605.html</link><description>&lt;div class="tpc_cont" style="padding: 15px 15px 0px 15px; clear: both;"&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 沈阳一生鲜超市员工因纠纷砍死顾客 逃跑过程中再致1死7伤
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://xcimg.com/i/2021/07/15/ijkx2x.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 2021年7月14日9时50分，我市大东区某生鲜超市发生一起刑事案件，该超市肉食柜台员工田某某(男，61岁，吉林省梅河口市人)因销售猪肉与顾客吴某某发生纠纷，持刀将吴某某砍伤(后经抢救无效死亡)。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 在逃跑过程中，犯罪嫌疑人田某某又持刀将8名群众扎伤(其中1人经抢救无效死亡)。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 目前，警方正在全力抓捕犯罪嫌疑人田某某，7名受伤群众正在医院接受救治，暂无生命危险。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 外媒：巴基斯坦一公交车突发爆炸导致8人死亡 其中4名中国公民
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://xcimg.com/i/2021/07/15/ikpcde.png" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 路透社消息，消息人士透露，巴基斯坦北部一大巴车突发爆炸，造成8人死亡，其中包括4名中国公民。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 报道称，事发于当地时间14日上午，巴基斯坦西北部开伯尔-普图省上科希斯坦地区一辆大巴车发生爆炸。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 报道还称，上科希斯坦地区官员告诉路透社，“在上科希斯坦地区，载有中国工程师的大巴发生了巨大爆炸。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 8人死亡。”他说，这辆大巴载着多名中国工程师前往上科希斯坦的达苏大坝工地。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据新华社英文消息，安全部队、警察和救援人员迅速赶到现场，将死伤者转移到附近的医院。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 云南梁河：61人变造核酸检测报告行为被
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://xcimg.com/i/2021/07/15/ilt7hf.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 中新网昆明7月14日电记者14日从云南省德宏傣族景颇族自治州梁河县公安局获悉，6月8日至7月13日，梁河警方联合梁河边境检查站、河西边境检查站连续查获43起变造或使用变造核酸检测证明的行政案件，抓获违法嫌疑人61人，涉案人员全部行政拘留。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 梁河县位于云南德宏州东北部，与之相接的芒市、龙陵县、陇川县、盈江县等地与缅甸接壤，疫情防控压力较大。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 为进一步做好新冠肺炎疫情常态化防控工作，依法依规惩处妨害疫情防控行为，梁河警方展开此次联合行动。警方近日公布多起案件经过。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 6月22日，违法嫌疑人樊某某独自驾车自梁河县前往腾冲市，在梁河县边境检查站接受检查时，谎称其未携带纸质版的核酸检测报告，并向执勤民警出具手机里保存的报告照片。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 经核查，民警发现樊某某核酸检测报告时间与云南健康码显示时间不符。嫌疑人对其使用伪造、变造的公文、证件、证明文件的违法事实供认不讳。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 根据《中华人民共和国治安管理处罚法》第五十二条第(二)之规定，梁河警方对樊某某处以行政拘留七日的处罚。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月9日，违法嫌疑人郭某某驾驶车辆自盈江县开往保山市，在梁河县河西边境检查站接受检查时，被执勤民警发现其核酸检测报告日期被修改。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 经询问，郭某某承认为应付检查，使用变造日期的核酸检测报告。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 根据《中华人民共和国治安管理处罚法》第五十二条第(二)之规定，梁河警方对郭某某处以行政拘留十四日的处罚。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 警方提示：在常态化疫情防控形势下，依法守规尽责、主动配合公安机关和防疫部门工作是每个公民应尽的义务，警方将对使用伪造、变造的公文、证件、证明文件的违法行为依法坚决查处。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 巴基斯坦公交爆炸致中国公民9死28伤 车辆坠入深谷
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://xcimg.com/i/2021/07/15/im4bx0.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 中新网7月14日电 综合报道，当地时间14日，巴基斯坦北部一辆公交车发生爆炸，造成13人死亡，包括9名中国公民，另有28名中国公民受伤。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 一名不愿透露姓名的当地政府官员告诉法新社，爆炸导致公交车发动机起火，车辆坠入峡谷。他说，有28名中国公民受伤。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 当地一名高级警官证实了这一事件，并表示“这是一起严重爆炸，但其性质尚不清楚”。目前还不清楚爆炸是来自路边的装置还是车内的物体。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据此前报道，消息人士称，这辆巴士当时载着30多名人员，其中许多人是中国籍工程师，当时正前往巴基斯坦上科希斯坦的达苏水电站工地。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 中国驻巴基斯坦大使馆微信公号14日发布了紧急提醒。提醒称，近日，我企业在巴某项目人员遭袭，目前已造成我公民伤亡。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 中国驻巴基斯坦使馆紧急提醒在巴中国公民、企业、项目务必高度重视，密切关注当地安全形势，加强项目人员安全，严密防范，非必要不外出。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 如遇紧急安全情况，请及时报警并与我驻巴使领馆联系。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 2021年以来，巴基斯坦已发生多起爆炸事故。4月21日，巴基斯坦西南部俾路支省首府奎达市一酒店遭遇爆炸袭击，导致至少4人死亡、12人受伤。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 巴基斯坦内政部长艾哈迈德称，中国驻巴基斯坦大使在该酒店下榻，但事发时已外出，塔利班组织宣称对此次事件负责。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 6月23日，该国东部旁遮普省首府拉合尔当天发生一起爆炸事件，至少2人死亡、15人受伤。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 俄媒：巴西总统博索纳罗住院
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://xcimg.com/i/2021/07/15/in0020.png" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 俄罗斯卫星网根据美国有线电视新闻网（CNN）巴西频道14日的报道称，巴西总统博索纳罗据报已被紧急送往医院。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 报道提到，上个月底，巴西多个政党向众议院提交了一份请愿书，要求弹劾总统博索纳罗。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 在这份被称为“超级请愿书”的请愿书里，博索纳罗被控犯下23项罪行，最新的一项指控是与购买印度制造的Covaxin新冠疫苗相关的不当行为。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 一位知情人士的话称，巴西总统博索纳罗14日在该国首都巴西利亚的军队医院住院。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 路透社援引巴西当地媒体话称，博索纳罗在周三早些时候就感觉腹部疼痛，并于随后接受了医学检查。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 路透社表示，在2018年一次竞选活动遭遇刺杀导致肠道严重受损后，健康问题一直是博索纳罗在其任期内面临的主要挑战之一。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 汶川发生4.8级地震 成都等多地震感明显
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://xcimg.com/i/2021/07/15/in9xxv.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 中国地震台网正式测定：14日23时36分在四川阿坝州汶川县（北纬30.97度，东经103.37度）发生4.8级地震，震源深度15千米。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 地震造成都江堰震感强烈，成都、德阳、乐山等地震感明显。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 震中20公里内的乡镇有三江镇、漩口镇、耿达镇、映秀镇和卧龙镇。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 震中距都江堰市26公里、距崇州市48公里、距成都市76公里。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 杭州一男子酒后暴打女友被拘，监控记录施暴过程，被打女子：很无助很绝望
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://xcimg.com/i/2021/07/15/inqegw.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月11日，美妆博主“小熊燕和”在社交平台上发文，自曝“在电梯间遭男友酒后家暴”，次日公布事发监控视频后更是引发舆论关注。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 目前，杭州市警方给予打人男子刘某行政拘留7日，并处罚款200元。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月14日，潇湘晨报记者查看网传监控视频发现，女子先走进电梯，男子在踹完门口镜子之后推开电梯门，一把抓住女子的头发将她推倒在地，并不断推搡暴打其头部。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 当事人熊女士事后回忆说，她一直哀求男友：“别打我，别伤害我”，当时心里害怕极了，“真的很无助很绝望”。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 被打过程中，熊女士试图反抗，当电梯门开后本能朝着外走去，男友又继续抓其头发，拖着她去撞击墙壁时磕到了电梯门口的石头柱子尖角上，这也导致头皮裂伤，有长约5cm的伤口。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 熊女士说，是邻居发现外面吵闹声出来制止并报警，她才得以脱险，男友在派出所交涉时态度仍十分恶劣，并拒绝道歉。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 熊女士提供的杭州市公安局萧山区分局行政处罚决定书显示，刘某采用抓头发将头部往墙壁撞击的方式对其进行殴打，致其头部等处受伤。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 刘某行为构成寻衅滋事，被行政拘留七日并处罚款200元。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据媒体报道，被害人熊女士和刘某在五月初认识，后来便在一起，两人恋爱期间，刘某也曾喝酒后冲她发过火，目前两人已分手。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 考虑到对方知道自己住址，熊女士正考虑搬家事宜。她在文中表示后怕，要不是好心邻居姐姐相救，都不敢想象还会发生什么事情。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 河南俩男子捕获490只壁虎被抓，警方查看时壁虎已干瘪死亡，画面残忍
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://xcimg.com/i/2021/07/15/iodmdm.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月12日，河南省南阳市公安局接到市民报警称，自家门前停了一台可疑车辆。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 民警火速赶至现场时发现两男子正欲驾车离开，在确认其没有驾驶证与行驶证后，民警随后搜车发现车上有一袋壁虎及捕捉工具。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 嫌疑人辩称，抓壁虎是为给母亲治风湿头疼。7月14日，此事在社交平台上引发关注。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据河南电视台都市频道报道，警方赶往现场时发现司机行为鬼鬼祟祟。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 在询问司机过程中，司机吞吞吐吐，同时警方发现其为无证驾驶，搜车时才发现两男子捕捉了一大袋壁虎。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 民警随即将两人带回派出所进行询问，非法狩猎嫌疑人称自己捕捉野生壁虎是为了给母亲治疗脑血管破裂和心脏病。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 民警发现两嫌疑人在捕捉工具上下足了功夫，使用这些工具可以十分便利地捕捉壁虎，令人生疑。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月14日，潇湘晨报记者查看网传视频发现，壁虎被两男子装入白色塑料袋中，打开时壁虎已干瘪死亡，画面残忍。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 民警将壁虎摊放于地板，经清点后，共490只。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 目前，案件已经移交至南阳森林警察支队，做进一步处理。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 目前，案件已经移交至南阳森林警察支队，做进一步处理。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://xcimg.com/i/2021/07/15/ip02bv.png" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月14日，西安男大学生申张磊已经失联33天了。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 他的最后身影出现在华山，当地警方曾安排人员进华山进行搜索，家属也请来当地熟悉地形的村民帮忙，但仍旧一无所获。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 申张磊的父亲申先生说，他怎么也想不明白，儿子到底在山上遇到了什么事情，怎么还不回家。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 他担心孩子在山上被骗，进到了什么传销组织里。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据申先生介绍，儿子今年21岁，大三，就读于西安交通大学城市学院，4月初开始休学在家，失联前住在他爷爷家。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 6月11日中午，申张磊在家洗了头，吃完饭就背包出门了。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 他的爷爷称，孙子都是大小伙子了，所以当时就没问他去哪。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 傍晚，他的母亲发现他没回家就打了一个电话，但没人接。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 申先生说，儿子平时不抽烟不喝酒，就是比较喜欢打游戏，家里人一开始以为他在附近的网吧玩。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 但附近的网吧都没有申张磊的身影，同学也不知道他去哪了。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 当晚十点，申张磊依旧没有回家，电话还关机了，家里人感到十分着急，等了一夜也没见他回来。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 申先生想到，儿子第二天学校要考试，便打电话联系学校看儿子是否回去了，但老师说他并未返校，他们也不知道孩子的去向。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 于是，申家人报案求助。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 警方按照监控一路追踪，发现申张磊当天独自买动车票前往华山。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 在华山警方的协助下，申先生和民警一起查看了华山景区内的监控，发现儿子在当日下午5点出现在了华山西峰索道处。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 遗憾的是，他们并未追踪到申张磊的全部动向。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 华山景区的工作人员介绍，事发当天，确实有一位名叫申张磊的游客买票上了索道，但索道因为发生临时停电，监控有缺失，他们也不知道该游客后来的去向。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 申先生从事发当日开始查看景区监控，发现之后的3天里，景区里未再出现过儿子的身影。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 因为搜寻无果，申先生只得暂时返回西安。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 6月27日，申先生再次前往华山，警方在景区展开地毯式搜索，但没有发现申张磊的任何踪迹。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 申先生自己也花费了近三万元请附近村民帮忙找了4天，仍一无所获。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 为了寻找儿子，申先生想尽了一切办法，他还在个人平台上发布寻人启事，希望能借助网友的力量帮他找到儿子。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 申先生说，妻子和家里的老人为了这个事都要急疯了，但他不能倒下，只要有一丝希望就不会放弃。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 曾有人凌晨三点联系他说有线索，他就立马赶了过去。自己还补办了儿子的手机卡，登陆上他的社交账号，希望能从中找到线索。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 在申先生眼里，申张磊是一个性格乖巧、内向的乖孩子，平时有自己的想法，做事独来独往。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 申先生说，儿子休学在家时，情绪稳定，也没和家里人有什么矛盾，离家前也没有什么异常表现。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 儿子之前还和他说想考研，休学在家上网课，平时没钱了会给他发信息，自己也会给他转钱。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 申先生还说，孩子平时也没有什么压力，基本可以排除轻生。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 他现在只求孩子平安，希望他能尽快和家里联系。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 警方通报“男子劝架时被打死”
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://xcimg.com/i/2021/07/15/iq0xir.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 平安杞县7月13日通报，近日，网上反映6月29日河南开封市杞县板木乡前营村村民叶洪青在劝架时被活活打死。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 对此，公安机关高度重视，立即组织核查。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 经查，2021年6月28日19时许，许某力(男，杞县板木乡许店村人)因结算1800元收割费用，在板木乡“农家宴”饭店宴请雇工刘某艺、刘某彦、刘某见吃饭喝酒，并邀请板木乡前营村的叶洪青等人陪客。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 席间，叶洪青与刘某艺、刘某见发生口角，引起厮打。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 23时许，叶洪青回家后感到身体不适，家人将其送往医院(7月7日，叶洪青经抢救无效死亡)。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 案发次日凌晨2时36分，叶洪青女儿叶某焕拨打110报警。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 杞县公安局接警后，迅速组织警力开展侦查，于当日将刘某艺、刘某见抓获。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 6月30日，对犯罪嫌疑人刘某艺、刘某见依法采取刑事拘留措施。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 目前，该案正在进一步侦办中。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 哈尔滨两男子松花江双双溺亡，目击者称一人施救另一人
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://xcimg.com/i/2021/07/15/iql487.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月13日下午，黑龙江省哈尔滨市道里区新农镇万家沙场附近的松花江边，两名男子失踪，被搜救打捞上来后已经遇难。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 目击者称，当时一人下水救援另一人，不知什么原因两人都溺水了。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月14日，目击者张先生告诉极目新闻记者，他是13日下午5时许来到打捞现场，当时岸边有民警、警车和救援人员，松花江江中有救援人员正在搜寻打捞。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 张先生告诉极目新闻记者，此处水域比较宽阔，水流较急，水深在6米左右，救援人员用排钩进行大面积搜寻，很快两名溺水男子在距离落水点约30米和70米远处分别被发现。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 随后救援人员将溺水人员拽上岸，不幸的是，两人均已无生命体征。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 当地居民提供的视频清晰显示，有救援人员在江水中搜救打捞，先打捞起一名男子，快天黑时又打捞起一名男子，两人均已不幸遇难。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 另外一名目击者李先生告诉极目新闻记者，当时，一名60岁出头的男子在松花江中游泳，突然发生溺水。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 一名50多岁的男子见状后立即跳进江中救人，不知什么原因两人均溺水失踪。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 目前，两名溺水男子已被打捞上岸，家属正在处理善后工作，警方正在对此事进行详细调查。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 店主因猥亵买文具的少女被拘，12岁女孩家长：罚得轻
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://xcimg.com/i/2021/07/15/iraqvq.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 021年7月12日，公主岭市民许先生向二三里资讯反映说：他12岁的女儿被一男子猥亵，但公安机关只对违法男子治安拘留，他认为这处罚太轻了。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 许先生介绍，6月11日下午2点左右，12岁的女儿许某某到公主岭市毛城子镇街道委张某某（男，56岁）经营的喜羊羊书店内购买文具，张某某先后两次用手摸许某某后腰和臀部间，当时许某某非常害怕，买完文具后急忙逃离了喜羊羊书店。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 许先生生气的说，孩子回家后将事情告诉了他，他听后非常气愤，当日便向公主岭市公安局毛城子镇派出所报了案，派出所很快立了案并展开了调查，但他认为警方对张某某只做了拘留14日的处罚太轻了。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 记者在公主岭市公安局2021年7月8日做出的《行政处罚决定书》中看到，张某某，男，汉族，1965年1月8日出生，曾从事过教师工作，还曾在2011年5月被借调到公主岭市毛城子镇政府任文化科科员，无违法犯罪经历。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 现查明，2021年6月11日14时许，在其经营的喜羊羊书店内，张某某用手摸了来书店内买笔的12岁女孩许某某后腰部两下。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 以上事实有张某某供述和辩解、被害人许某某的陈述、证人许X良、李X芝、许X春、李X丽、王X中、李X贺等人的证言等证据证实。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 根据《中华人民共和国治安管理处罚法》第四十四条之规定，现决定给予张某某行政拘留十四日的行政处罚。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 许先生说，我认为这样的处罚太轻了，他已决定向做出这一行政处罚决定之公安机关的上级机关提起行政复议，请求对张某某加重处罚。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 15岁女孩因要5000买手机，父亲只给3000，气愤从6楼跳下
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://xcimg.com/i/2021/07/15/irxj8u.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月13日晚，福建省泉州市晋江市陈埭镇，一名15岁女孩从一栋6层公寓的天台上跳楼轻生。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 当地公安、消防赶往救援，所幸这个女孩没有生命危险。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据了解，此事发生在晋江市陈埭镇江头村一公寓。现场视频显示，一幢6层楼高的房屋楼顶天台上，一身着黑色衣服的男子和一个身着白色上衣的女孩站在边缘。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 消防和公安等救援人员，在地面撑起救生气垫，并时刻关注楼顶的情况。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 突然，这名女孩张开双臂，右脚向后一撤，从楼顶跳了下来。地面的消防员和民警及时将救生气垫往女孩跳楼处拉，女孩掉到了气垫上。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 目击者张先生告诉极目新闻记者，站在楼顶上的两人，一个是一名15岁的女孩，另一个是她的父亲。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 这个女孩已离家出走好几天，13日回家后因为钱的事和父亲发生了争吵。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 她找她爸要5000元钱，但她爸只能给她3000元，于是两人发生了争吵，女孩就要去楼顶轻生。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 这个小姑娘因为想买一部贵一点的手机，但是她爸不能给她那么多钱。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 公寓对面的一手机店老板称，现场有不少人围观，消防、民警等随即赶来救援。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 当地消防部门工作人员告诉极目新闻记者，小女孩当时情绪比较激动。消防员立即兵分两路，一组人给救生气垫充气，一组人到天台跟家属一起劝说女孩。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 我们上去的时候就看到她跟她爸爸在吵架，不一会就跳下去了，她的家属拒绝跟我们说原因。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 消防部门工作人员表示，女孩没有生命危险，已送往医院进行进一步检查。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 华裔女官员出任美国劳工部副部长 普通话流利
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://xcimg.com/i/2021/07/15/iso5uz.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 海外网7月14日电 当地时间13日，美国国会参议院投票批准苏维思（Julie A. Su）出任美国劳工部副部长。苏维思为民主党人，现任美国加州劳工和劳力发展厅厅长。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 综合美国《世界日报》《洛杉矶时报》报道，苏维思今年51岁，普通话流利。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 她也是继美国前劳工部部长赵小兰之后，又一位在劳工部担任高官的华裔。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据悉，苏维思毕业于哈佛大学法学院，曾经担任民权律师长达17年，致力于保护低收入劳工以及犯罪和人口贩卖移民受害者的权利。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 2019年1月，苏维思被任命为加州劳工和劳力发展厅厅长，领导加州政府最大的行政部门之一，旗下包括加州就业发展局（EDD）。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 然而，自2020年年初美国新冠疫情暴发以来，EDD在延迟批准失业救济金的同时，还为欺诈性申领索赔支付了数十亿美元。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 因此饱受批评，而加州劳工厅是EDD的上级主管单位。对此，苏维思被认为负有领导责任。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 批评声浪很大，苏维思承认出现差池，并且承担责任，承诺州政府定会纠正。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 鄂州一抗日烈士墓被当地一施工项目损毁, 家属希望追责
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://xcimg.com/i/2021/07/15/it86lo.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 77年前，51岁的新四军战士、中共鄂城县税收所长冷志善在一次斗争中被日军抓捕，并惨遭活埋。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 牺牲次年，家属将他的遗骸捡回后安葬在其出生地——湖北省鄂州市华容区庙岭镇，并修建了简单的坟茔和墓碑。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 冷志善及大儿子冷裕灿的事迹被收录在《鄂州英烈》一书中和冷志善一同长眠于此的，还有他同样为抗战牺牲的大儿子冷裕灿。1983年10月，冷氏父子被民政部授予革命烈士光荣称号，“一方忠烈 两代英雄”的故事也在当地成为美谈。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 今年清明，当冷家后人再次回到庙岭镇准备祭扫之时，却发现：冷志善坟头四周堆着高高的泥土，原本的墓碑处变成一处低洼，积蓄其中的雨水混合着泥沙，已没过了墓碑。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 冷志善之孙冷汗成告诉澎湃新闻，自2018年起，为配合红莲湖恒大童世界项目建设，村里陆续通知迁坟事宜，他们曾要求10万元补偿，政府部门以“没有专项资金”为由拒绝。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 发现上述情况后，冷家人随即向湖北省信访局反映情况，4月7日，信访件被转至鄂州市华容区退役军人事务局。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 该局局长姜松如告诉澎湃新闻，接到这一信访事项后，区领导高度重视，立即派人到现场了解情况。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 在施工过程中，施工人员将从别处挖出的泥土堆放在墓碑附近造成了地势差。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 在此前三年的协商中，当地政府就迁墓补偿金额一直未能与家属达成一致，庙岭镇其余民坟均已完成搬迁，每座补偿2000元，确无补偿十万元的先例。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月10日，庙岭镇政法委邵姓副书记对澎湃新闻表示，目前，镇政府愿意出资十数万元恢复冷志善的墓碑，并重新选址建设一座小型烈士陵园，但对于家属后来提出的高额精神抚慰金要求，确实无力满足。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 在冷汗成看来，祖父两代人干革命为国捐躯，地方政府的工作方式稍显简单粗暴，对烈士缺少敬畏之心。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 他说，在经济赔偿之外，希望有关部门能按照法律规定，追究损毁烈士墓地之人及其他负责人的责任。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 华容区退役军人事务局局长姜松如在接受澎湃新闻采访时表示，接到这一信访事项后，区领导高度重视，立即派人到现场了解情况。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 姜松如说，在此前的施工过程中，施工人员将从别处挖出的泥土堆放在墓碑附近的空地，因而造成了地势差。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 在与项目方充分沟通后，工作人员历时5天时间抽干了洼地中的水，找到了冷志善的墓碑。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 但遗憾的是，由于施工人员的大意，墓碑被重新发现时已部分断裂。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 庙岭镇政法委邵姓副书记对澎湃新闻表示，他们也希望尽快将墓碑迁出进行修复，但因实在无法满足家属后来提出的高额精神抚慰金要求，使事态再度陷入僵局。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Thu, 15 Jul 2021 11:39:00 GMT</pubDate></item><item><title>[朝闻天下] 贪污442万还骗杀八旬老人伪造车祸假死后潜逃，甘肃一乡镇会计被执行死刑</title><link>https://t66y.com/htm_mob/2107/7/4592814.html</link><description>&lt;div class="tpc_cont" style="padding: 15px 15px 0px 15px; clear: both;"&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 贪污442万还骗杀八旬老人伪造车祸假死后潜逃，甘肃一乡镇会计被执行死刑
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://i.loli.net/2021/07/14/oS8vKRUXWnxzdf4.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月13日上午，甘肃省庆阳市中级人民法院依据最高人民法院院长下达的执行死刑命令，对犯故意杀人、贪污罪的祁伟春执行死刑。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 上游新闻记者了解到，2018年5月，祁伟春因贪污公款后无法归还，将一位“五保”老人骗至车内杀害后，伪造成自己遇车祸死亡的假象，携款潜逃，三天后便被警方抓获。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 祁伟春，1977年9月12日出生，大专文化，甘肃省镇原县人。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 判决书显示，祁伟春曾在甘肃省镇原县城关镇农经服务中心担任会计一职。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 经查，从2012年2月至2018年5月期间，祁伟春采用侵吞、截留侵占、少报多付、报销未付、收入不记账、重复计支出、借款长期不归还等方式，共计贪污公款人民币442万余元。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 祁伟春因挪用公款用于网络赌博、投资理财等无法归还，遂产生携款潜逃之念。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 2018年3月，祁伟春假冒他人名义购买了一辆长城牌二手越野车，提取大量公款藏匿在该车后备厢中，伺机外逃。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 2018年5月8日16时许，祁伟春驾驶自己的吉利牌小轿车来到镇原县城关镇莲池村一名82岁的“五保”老人焦某家。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 上游新闻记者获悉，这名老人为祁伟春的定点帮扶对象。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 祁伟春以照相为由将焦某骗上车。辗转至天黑后，将车开到事先选好路段停车，在车内将焦某杀害。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 之后，祁伟春故意驾车撞击路上石头，并将焦某移至驾驶位，用事先准备的汽油点燃，伪造发生交通事故，自己意外死亡的现场后，驾驶其事先停放在附近的长城牌越野车潜逃。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 当年5月11日，祁伟春被警方抓获，警方从其车上查获现金人民币337万余元。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 两天后，镇原县公安局发布的案情通报显示，2018年5月9日下午，在城关镇金龙行政村陈沟自然村原S303线坡道公路边。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 有一辆已烧毁的白色小轿车，车牌号为甘M，车内驾驶员座位上有一具已燃烧成炭化状的尸骸。警方调查后判定，这是一起故意杀人案。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 2019年10月23日，庆阳市中级人民法院一审以被告人祁伟春犯故意杀人罪、贪污罪，合并决定执行死刑，剥夺政治权利终身，并处罚金50万元。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 宣判后，祁伟春不服，提出上诉，甘肃省高级人民法院二审裁定，驳回上诉，维持原判。经最高人民法院复核，核准判处罪犯祁伟春死刑，剥夺政治权利终身。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 今年7月13日上午，祁伟春依法被执行死刑。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 中国帮助杜特尔特2016年大选获胜？菲律宾总统府驳斥
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://i.loli.net/2021/07/14/UBjMkf14sDhdbiv.png" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 近一段时间，菲律宾部分军方人士、媒体和国内亲美人士不断渲染“反中”氛围。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 当地时间7月11日，菲前外长德尔罗萨里奥（Albert del Rosario）更是将矛头直接对向任期只剩一年的菲律宾总统杜特尔特，宣称“中国帮助杜特尔特在2016年大选中获胜”。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 对此，菲律宾总统府发言人当天回应称，上述说法纯属“一派胡言”（nonsense）。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据菲律宾《每日问询报》报道，菲总统府发言人哈里·洛克（Harry Roque）在12日例行记者会上驳斥了德尔罗萨里奥有关“中国干涉菲大选”的说法，并将其称为“菲律宾的叛徒”。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 他说，这是来自一个“被证明是叛徒（a proven traitor）的一派胡言”，并让德尔罗萨里奥“闭嘴”。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 洛克还要求律师们好好研究德尔罗萨里奥在“南海仲裁案”中的责任，并称：“你根本不能证明杜特尔特总统在任期内失去了任何领土，那就最好闭嘴吧，因为你才是应对此负责的人。”
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 洛克上述表态是对德尔罗萨里奥此前发言的回应。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 2日早些时候，德尔罗萨里奥在参加一次会议时“张口就来”，宣称杜特尔特在2016年大选中获胜，是因为“背后有来自中国政府的帮助”。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 德尔罗萨里奥紧接着用杜特尔特在任期间中菲间的紧密合作当作证据，以佐证自己所言非虚。他还吹嘘自己所言来自“最可靠的国际媒体”，但并未提供具体的消息来源。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 在会议上，德尔罗萨里奥丝毫未掩饰他对于杜特尔特的攻击。他说：“难道菲律宾人不应该拒绝这个人，拒绝他所代表的东西吗？”
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 菲律宾将于2022年再次举行总统选举。杜特尔特任期只剩下不到一年的时间（2022年6月结束），且没有资格寻求连任，但他曾表示可能会竞选副总统。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 值得一提的是，德尔罗萨里奥，以及另一名“反中”老熟人——菲律宾前最高法院法官安东尼奥·卡皮奥（Antonio Carpio），无疑是反对杜特尔特对华政策的中坚力量。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 早在四年前杜特尔特上台起，一众反对者便对他颇有微词，甚至因此发起一场运动，批判他在南海问题上“无所作为”、且未能继续利用“南海仲裁案”对抗中国。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 2016年7月12日，就在杜特尔特就任新总统后不久，临时仲裁庭做出了对菲律宾有利的裁决。但杜特尔特决定搁置裁决和南海争议。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 在2017年的国情咨文中，他感谢中国帮助菲律宾搞基础建设，称中菲关系得到缓解，菲律宾人民可期待中菲之间的南海联合石油勘探活动。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 但近一段时间，菲律宾部分军方人士、媒体和国内亲美人士不断利用南海问题渲染“反中”氛围，屡屡出动谴责杜特尔特政府“丧权辱国”，令任期只剩一年的杜特尔特压力骤增。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 苏州酒店坍塌事故原因初步认定：产权方私自改造房屋结构
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://i.loli.net/2021/07/14/AC5skR81EQJePKY.png" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 记者从江苏吴江塌楼事故现场救援指挥部获悉，初步认定这起事故是因为产权方私自对房屋结构进行改造，造成房屋部分坍塌。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 这起塌楼事故造成23人被困，已救出被困人员14人，仍有9名人员在搜救中。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 已救出被困人员中，1人无伤已回家、5人生命体征平稳、8人遇难。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 事故具体原因仍在调查中。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 河南驻马店6名学生溺亡，事发当地人民公园一湖泊
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://i.loli.net/2021/07/14/JxuLcNBWo2bPimh.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 楚天都市报极目新闻消息，7月13日晚，有网友发布视频称，当日下午，河南省驻马店市人民公园有几名小孩溺水身亡。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 当地一家医院急救中心工作人员称，当日下午确有6名溺水学生送来医院，送来时已确定临床死亡。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 极目新闻记者通过网传视频看到，在一公园的湖面上，有救援队员正在湖面进行打捞搜救。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 有当地居民称，她下午带着小孩在人民公园附近的一家医院急救中心看病，突然医生让大家赶紧避开，说出事了，有溺水的小孩。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 先是拉来两个，过了10多分钟又拉来两个，都是10来岁左右的孩子，拉来都真是太心疼了。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 新闻记者从驻马店市中心医院妇女儿童医院急救中心一工作人员了解到，13日下午有6名溺水学生从人民公园送到他们医院。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 送到医院时基本上已经确定临床死亡，有的学生拉回老家，有的送去殡仪馆。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 目前，具体是哪个学校的学生还不确定。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 也有网友表示，溺水6人是当地一所初中的学生。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 极目新闻记者拨打了驻马店市委宣传部、市安监局电话，但一直无人接听。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 极目新闻记者发现，13日晚7时许，河南省驻马店市公安局官方微博“平安驻马店”发布了一条提示：防溺水！生命可贵，警钟常鸣！盛夏将至，溺水又进入了高发季节！请加强对孩子的安全提醒和教育，避免悲剧再度发生！”
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 网传B站崩了因火情？B站、上海消防回应
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://i.loli.net/2021/07/14/Reqfdb1FnrNKSOH.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 上海消防：B站总部大楼未出现火情，未接到相关报警
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据@上海消防 0时左右的消息，网传B站崩了有火情发生，经了解，位于上海市政立路485号国正中心内的哔哩哔哩弹幕网B站（总部）未出现火情，未接到相关报警。具体情况以站方公布为准。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 B站：部分服务器机房发生故障，现已恢复
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 另据@哔哩哔哩弹幕网 14日凌晨的消息：昨晚，B站的部分服务器机房发生故障，造成无法访问。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 技术团队随即进行了问题排查和修复，现在服务已经陆续恢复正常。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 耽误大家看视频了，对不起！
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 郭刚堂儿子被拐案嫌疑人唐某已被聊城警方刑事拘留
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://i.loli.net/2021/07/14/sJfaDvGq71mIXt8.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据聊城公安微信公众号：
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 1997年9月21日，聊城市经济开发区东城街道办事处李太屯村村民郭刚堂夫妇报案称，其两岁半的儿子郭新振被一名陌生女子拐走。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 接报案后，聊城市区两级公安机关立即开展侦查工作，走访摸排，调查侦查，采集血样，完善DNA数据，由于郭新振之前从未被采集过DNA信息，受条件所限，案件久侦未破，虽然办案民警更换，但一代又一代办案民警始终坚持查找，从未放弃。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 24年来，郭新振这个名字在郭刚堂家人心里呼唤了24年，也在警方心里压了24年，警方排查追踪的脚步奔跑了24年。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 2021年，公安部组织开展“团圆行动”以来，公安部将该案列为挂牌督办案件，从全国抽调了多名DNA和人像等刑事技术专家，克服儿童失踪被拐时体貌特征与长大后差别较大的障碍，突破技术壁垒，运用最新比对查找手段。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 在河南成功发现了一疑似比中人员。接公安部指令后，山东省公安厅、聊城市公安局高度重视，立即组织力量赶赴河南，与河南警方共同找到疑似人员，并通过DNA鉴定确定其即为郭刚堂被拐走的孩子郭新振。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 在公安部、省公安厅统一指挥下，聊城市公安局专案组民警以此为突破口，深入了解当年收养过程、送养人员，克服年代久远、线索模糊、人员信息不详等困难，抽丝剥茧、层层追查。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 通过大量走访调查，最终锁定当年涉嫌拐卖儿童的犯罪嫌疑人呼某（男，现年56岁，河南人，现因其他案件羁押在山西某看守所），但呼某畏罪心理严重、拒不交待，案件再度陷入僵局。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 此时，专案组民警另辟蹊径，围绕其关系人开展进一步侦查，通过分析研判发现，其当年的女友唐某（女，现年45岁，山东人）有重大作案嫌疑，聊城公安专案组立即赶赴山西某地将唐某抓获。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 经审讯，唐某对1997年9月伙同呼某拐卖郭新振的犯罪事实供认不讳。在大量证据面前，呼某最终认罪并如实供述了犯罪事实。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据呼某、唐某交代，1997年两人为恋人关系。当年，呼某带唐某来到聊城，呼某在聊城汽车站附近一旅馆等待，唐某独自出门寻找作案目标。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 当发现当时两三岁大的男孩郭新振后，唐某抱起郭新振就跑，打车前往汽车站附近与呼某会合，随后与呼某一起乘长途车返回河南，由呼某将郭新振贩卖。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 目前，唐某已被聊城警方刑事拘留，案件正在进一步侦办中。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 古巴爆发反政府游行 古共中央第一书记：受美国指使的系统性挑衅
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://i.loli.net/2021/07/14/B2MK4Gdpt6fE1q9.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据古巴官方拉美通讯社（Prensa Latina）7月11日报道，当天数百名抗议者聚集在古巴西南部城镇圣安东尼德洛斯奥巴尼奥斯（San Antonio de los Baños）和东南部帕尔马索里亚诺（Palma Soriano）游行示威。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 西方媒体称，游行规模达“数千人”，为“近30年来首次”，现场出现抢劫和袭警场面。抗议者游行的一大原因在于，新冠疫情造成的经济危机和食品短缺。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 但古巴共产党中央第一书记、国家主席迪亚斯-卡内尔表示，游行由美国方面资助和煽动，他还号召民众上街“保卫革命”。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 当前，古巴正遭受一波新冠病例的激增。由于美国封锁，古巴国内医用物资短缺，经济也“雪上加霜”。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 对此，古巴英语媒体《哈瓦那时报》已呼吁全世界的援助。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 72死，1234人被捕！中国使馆紧急提醒
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://i.loli.net/2021/07/14/K7LJaBHeCozTODN.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 当地时间7月13日晚，南非警察部发言人利兰祖·特姆巴（Lirandzu Themba）向记者表示.
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 警方最新数据显示因南非前总统祖马被捕引发的骚乱已从豪登省和夸祖鲁纳塔尔省蔓延到普马兰加省和北开普省（南非共9个省）。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 骚乱已造成72人丧生（包括一名城市警察），警方已逮捕1234人。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 南非西开普省省长阿兰温迪表示该省已出现数起试图引发骚乱的事件，但均已被平息，该省将汇集全省8000多名执法人员严防死守，确保省内居民生命财产安全。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 当前，南非部分地区安全形势进一步恶化，打砸抢烧等暴力活动持续蔓延升级，我侨胞财产遭受损失，人身安全受到严重威胁。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 中国驻南非使馆高度重视，已加大做南警方工作力度，促其加强对我在南人员和企业的安全保护。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 苏州坍塌酒店事故共致17人遇难 相关责任人被采取刑事强制措施
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://i.loli.net/2021/07/14/9yBgs1SGp3mkPx4.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月13日下午，江苏省委书记娄勤俭赴苏州市吴江区四季开源酒店辅房坍塌事故现场指导救援工作，到医院看望慰问受伤人员，并研究部署救援和后续处置相关工作。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 经全力搜救，失联人员已全部救出，共搜寻出被困人员23人。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 其中：1人无伤已回家，5名受伤人员经救治生命体征平稳，17人遇难。截至14日9时，搜救工作全部结束。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 目前，江苏省政府已成立事故调查组，依法依规对事故具体原因开展深入调查。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 公安机关已对酒店法定代表人、实际经营人、项目负责人、工程设计人员、现场施工负责人等进行传唤调查，并对相关人员采取刑事强制措施。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月13日上午，苏州市吴江区四季开源酒店辅房坍塌事故新闻通气会召开.
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 江苏省消防救援总队灭火救援指挥部副部长陈志昂，东南大学附属中大医院副院长、省级医疗专家组组长黄英姿通报了现场救援和医疗救治工作最新进展。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 通报称，7月12日15时33分，苏州市吴江区松陵街道油车路188号四季开源酒店辅房发生坍塌，造成人员伤亡。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 事故发生后，省消防总队立即调集了全省6支重型救援队、5支轻型救援队、5条搜救犬，共120余辆消防车，650余名指战员赶赴现场进行救援。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 通报称，事故现场三层酒店辅房整体坍塌，中间呈A字型，南北两边粉碎性坍塌，救援环境十分复杂。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 现场紧急调集了4台大型吊车，对容易发生二次坍塌的地方进行了加固支撑，在这些前提下，救援人员将现场区域划分6个片区，每个片区有18名指战员组成3个小组进行不间断搜救.
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 充分利用了生命探测仪、蛇眼探测仪、搜救犬等手段，对埋压人员进行位置确认，并通过起重气垫、液压扩张顶撑等器材进行精准救援。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 通报称，救援过程中，全体人员克服了高温、连夜奋战、不顾疲劳、英勇顽强全力搜救。陈志昂表示，接下来，全体救援人员将坚决不放弃每一个角落、坚决不抛弃每一条生命，全力做好后期的救援工作。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据黄英姿介绍，7月12日晚，21位省市级专家在事故发生后迅速赶往吴江救治伤员，对到院伤员进行伤情评估、判断、分检，对伤员休克、创口等状况进行处理。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 伤员被集中收治在苏州市第九人民医院后，专家组实施了“一患者一小组”的医疗护理方案，对重症患者采取“一患者一策略”的治疗方案。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 黄英姿说，7月13日一早，省市级专家开展了多学科联合查房，对伤员病情再次进行了评估、梳理，后续需要的手术、治疗、检查以及心理干预等工作都已经在进行中。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 目前，伤员的生命体征总体平稳。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 男子持刀行凶致两人死亡，南京警方通报来了
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="https://i.loli.net/2021/07/14/OthCSF6clGoBg7T.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 2021年7月12日20时28分许，南京市公安局江北新区分局接群众报警，称顶山街道某小区有人持刀伤人。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 接警后，江北新区公安分局立即调集警力赶赴现场，开展侦查办案和伤者救治工作。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 经初步调查，犯罪嫌疑人许某方(男，69岁，本市人)于当晚持水果刀捅其妻子的哥哥曾某飞(男，72岁，本市人)以及曾某飞的孙女曾某晴(女，15岁，本市人)，致曾某飞当场死亡，曾某晴经送医抢救无效死亡。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 犯罪嫌疑人捅人后持刀自残，已被警方控制并送医抢救。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 目前，案件正在进一步调查中。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 杀害20个月大的女儿还把遗体放冰箱，韩国男子被警方逮捕
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="http://luoimg.xyz/images/2021/07/13/8abdfc92ce174d51a4487e272c37576a72bae.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 韩国SBS电视台、韩联社等多家媒体12日报道了一起恶性事件：韩国一名男子涉嫌殴打、虐待自己20个月的亲生女儿并致其死亡后，还将女儿遗体放在冰箱超过半个月,目前该男子已经被警方逮捕。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 韩联社称，孩子的外婆本月9日以“怀疑孩子被虐待”为由向警方报案，警察随后在男子A某家中的冰箱里找到了疑似被施暴致死的孩子的遗体。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 而A某当时在丈母娘报案后闻讯逃跑，不过12日就被警方逮捕。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 根据孩子母亲B某的说法，A某事发当天用被子盖住孩子，不分青红皂白地殴打孩子。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 报道称，孩子遗体上到处都是骨折和皮下出血等被虐待的痕迹。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 报道提到，A某在接受警方的调查中承认了自己的部分嫌疑。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 此外，B某也因涉嫌将女儿的遗体放入冰箱不管不顾（遗弃）而被拘留。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 目前，韩国警方正在等待解剖结果。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 官方通报四川一在建船舶爆炸，有人员伤亡
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="http://luoimg.xyz/images/2021/07/13/ed8937202b2c82b37c9ebaab761fe44bu519f9d.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月14日，合江县人民政府新闻办公室发布通报，13日10时许，泸州合江县一在建船舶甲板内部疑似发生油漆气体爆炸.
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 导致正在进行打磨除锈作业的工人贺某、雷某，以及在船舷甲板经过的工人赵某受伤，后三人经全力抢救无效死亡。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 目前，死者善后工作正在开展，涉事企业负责人已被控制，事故原因正在调查中。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 网传四川绵竹未成年女孩被打视频 警方：已调查取证，将依法处理
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="http://luoimg.xyz/images/2021/07/13/01fe36b.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月12日晚间，一段长达14分钟的“绵竹女孩被殴打”视频在网络上传播。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月13日凌晨，绵竹市公安局发布警情通报称，2021年7月12日，有疑似未成年人被殴打的视频在网络传播。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 经核查，2021年7月3日下午，在绵竹市剑南街道某歌厅包间内发生未成年人因个人矛盾殴打他人案件，相关人员录制视频上传网络。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 视频中除一名辍学初中学生以外，其余均系在校初中生。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 涉嫌殴打他人者被传唤至公安机关调查，受伤学生经治疗，身体状况平稳，现已出院。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 目前，公安机关已完成调查取证并将依法处理。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 安徽阜阳一家4口驾车不慎掉落路边深沟，3人溺亡
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="http://luoimg.xyz/images/2021/07/14/Sd0RVENGfX0dAJ1df0f.png" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据安徽省应急管理厅消息，7月12日22时许，阜阳市颍上县公安局指挥中心接到报警.
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 一村民夫妇带领儿子女儿驾驶一辆三轮电瓶车途径建颍乡陈屯村境内时不慎掉落至路边深沟内.
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 女儿被人解救上岸，其余3人溺亡。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 事故原因调查及善后处置工作正在进行中。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 杭州一男子酒后电梯内暴打女友，被行政拘留7日
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="http://luoimg.xyz/images/2021/07/14/58511cbe27004583bc4e560f144902af7af97.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月11日晚8点27分左右，在杭州市萧山区一小区电梯内，一女子被男友刘某酒后暴打，造成该女子头皮破裂，枕部皮肤长约5厘米的裂伤。目前，当地警方给予该男子刘某行政拘留7日的处罚。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月12日，网友发布了一段女子被殴打的视频。视频显示，女子想要乘坐电梯离开时，被一男子拉开电梯门殴打，之后，女子离开电梯后，又被男子在电梯外殴打。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 7月13日，正观新闻记者联系到了视频中被殴打的女子，该女子称，当天晚上在刘某家里，刘某喝了点酒，没有理由地扇了她一巴掌,“我就说你跟我在一起，你心疼我，你就不能打我。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 然后我说他有暴力倾向，他就不让我走，抓住我的衣领，多次把我拎起来摔下去。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 之后，该女子想乘坐电梯离开刘某家，但刘某多次推开电梯门殴打她。之后，女子跑出电梯。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 电梯停下来后，我跑出去后发现是在9楼。在其他住户家门口，他把我推倒在地上，抓着我的头发，拖着我去磕电梯门口石头柱子上的尖角该女子说。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 邻居听到声音后就开了门，我就立马跟邻居说，‘求求你了，救救我！’然后我就跑到了她（邻居）的家里，她就把门关上帮我报了警,女子告诉正观新闻记者。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据该女子提供的杭州市公安局萧山区分局行政处罚决定书显示，刘某采用抓头发将头部往墙壁撞击的方式，无故对女子进行殴打，致其头部等处受伤。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 刘某的行为已构成寻衅滋事的行为,杭州市公安局萧山区分局决定给予刘某行政拘留七日，并处罚款二百元的行政处罚。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 巴西总统接受警方调查
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;img src="http://luoimg.xyz/images/2021/07/14/314e251f95cad1c8a6da1fdb6410a00fc83d5199530a4.jpg" /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 因涉嫌参与违规疫苗交易，巴西警方于当地时间12日对该国总统博索纳罗展开调查。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 据路透社报道，应巴西最高法院的要求，巴西联邦警察12日已经正式对博索纳罗以涉嫌违规购买印度疫苗为由展开调查。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 博索纳罗被控在今年2月与巴西疫苗生产商巴特拉生物技术有限公司的中介机构签署了一份价值16亿雷亚尔（约合人民币20亿元）的2000万剂疫苗合同，而这一合同涉嫌内容违规。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 此前，巴西参议院已成立专门委员会来调查此事，该委员会援引合同中有关过高定价的条目，指控博索纳罗有腐败嫌疑。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 参议院称，博纳索罗在接到警告后并没有立即对此展开调查，而有违规行为的合同被曝光后，联邦政府却很快终止了合同，政府的公信力也因此再次受到影响。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 巴西联邦检察官和联邦审计署（CGU）也在分别调查交易中涉及到的违规行为。截至目前，博索纳罗否认了对他的指控。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 6月19日，巴西累计报告的新冠肺炎病亡人数超过50万，上千民众走上街头抗议，指责博索纳罗政府企图淡化疫情影响，且未及时推出抗疫措施，在疫情初期放弃购买疫苗，导致疫情恶化。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 多项民意调查显示，目前巴西民众对博索纳罗政府的反对率已经超过50%，许多民众认为政府的表现“很糟糕”，部分巴西右翼媒体也称，总统“应该下台”。
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Wed, 14 Jul 2021 12:04:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>