<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>FT一周十大热门文章-全文</title><link>http://www.ftchinese.com/</link><description>This is the full text parser for feed &lt;FT中文网一周十大热门文章&gt;</description><lastBuildDate>Tue, 19 Oct 2021 09:40:08 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>中国动力煤期货创下最大单周涨幅</title><link>http://www.ftchinese.com/story/001094239</link><description></description><pubDate>Fri, 15 Oct 2021 11:31:28 GMT</pubDate></item><item><title>中西百年误解——中国是国际秩序的受害者，还是受益者？</title><link>http://www.ftchinese.com/story/001094236</link><description></description><pubDate>Fri, 15 Oct 2021 04:19:06 GMT</pubDate></item><item><title>可能导致滞涨2.0的“顺序陷阱”</title><link>http://www.ftchinese.com/story/001094230</link><description></description><pubDate>Thu, 14 Oct 2021 09:36:54 GMT</pubDate></item><item><title>每周时事分析：对大陆来说，蔡英文变得更加精明和难缠了</title><link>http://www.ftchinese.com/story/001094220</link><description></description><pubDate>Thu, 14 Oct 2021 06:07:36 GMT</pubDate></item><item><title>恒大危机让普华永道的审计工作受到审视</title><link>http://www.ftchinese.com/story/001094187</link><description></description><pubDate>Tue, 12 Oct 2021 02:51:30 GMT</pubDate></item><item><title>一周世界舆论聚焦：中国外交有限度缓和的一周</title><link>http://www.ftchinese.com/story/001094171</link><description></description><pubDate>Mon, 11 Oct 2021 07:24:25 GMT</pubDate></item><item><title>华为的奋力转型</title><link>http://www.ftchinese.com/story/001094113</link><description>&lt;div id="story-body-container"&gt;
 &lt;p&gt;
  当孟晚舟上周末回到中国故土时，这位华为(Huawei)的推定女继承人誓言会从在加拿大身陷法律纠纷近三年的经历中吸取教训，为她的公司所用。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  她对着深圳机场停机坪上挥舞旗帜欢迎她回国的人群说：“所有的挫折与困难，感激与感动，坚守与担当都将化作我们前进的动力和拼搏的勇气。”
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Mon, 11 Oct 2021 06:26:44 GMT</pubDate></item><item><title>Lex专栏：中国电力危机令政府陷入两难</title><link>http://www.ftchinese.com/story/001094156</link><description></description><pubDate>Fri, 08 Oct 2021 13:49:51 GMT</pubDate></item><item><title>为什么股市不跟着经济一起涨？</title><link>http://www.ftchinese.com/story/001094146</link><description></description><pubDate>Fri, 08 Oct 2021 12:41:11 GMT</pubDate></item><item><title>许家印个人资产逐渐进入人们的眼球</title><link>http://www.ftchinese.com/story/001094154</link><description></description><pubDate>Fri, 08 Oct 2021 12:40:40 GMT</pubDate></item><item><title>“脱钩”还是“挂钩”？中美贸易新走向</title><link>http://www.ftchinese.com/story/001094150</link><description></description><pubDate>Fri, 08 Oct 2021 08:48:09 GMT</pubDate></item><item><title>中美元首同意今年举行虚拟峰会</title><link>http://www.ftchinese.com/story/001094137</link><description></description><pubDate>Thu, 07 Oct 2021 02:02:13 GMT</pubDate></item><item><title>中国退出海外煤电的实际和象征意义</title><link>http://www.ftchinese.com/story/001094067</link><description></description><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 22:59:55 GMT</pubDate></item><item><title>攻击IMF总裁的本质是歇斯底里反华</title><link>http://www.ftchinese.com/story/001094078</link><description></description><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 05:58:23 GMT</pubDate></item><item><title>从美国DPA制度的历史和现状看孟晚舟案中的玄机</title><link>http://www.ftchinese.com/story/001094081</link><description>&lt;div id="story-body-container"&gt;
 &lt;div class="print-only"&gt;
  来自FT中文网的温馨提示：如您对FT中文网的内容感兴趣，请在苹果应用商店或华为应用市场搜索“FT中文网”，下载FT中文网的官方应用，付费订阅。祝您使用愉快！
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  沉寂数日的孟晚舟引渡案近日出现重大进展。该案8月18日在加拿大英属哥伦比亚高等法院完成引渡程序全部听证，但法官宣布10月21日才会公布是否准许引渡的判决。正当人们等待不足一个月后的裁判结果时，北京时间9月24日晚10点多，美国媒体突然报道美国司法部已和孟晚舟一方达成协议，孟晚舟将获准回到中国；不足12小时后，孟晚舟已搭乘从温哥华到深圳的中国政府包机。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  从美国联邦司法部的公布的文件看，孟晚舟和美国联邦司法部达成了公诉程序暂停协议（Deferred Prosecution Agreement, 下文简称暂停协议）。那么暂停协议在美国法下是什么性质和效力？应该如何在程序上和内容解读这份暂停协议？这份协议又会对还在进行的对华为的公诉产生什么影响？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;b&gt;
   一、暂停协议——毁誉参半的检察工具
  &lt;/b&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在联邦法律上，暂停协议是美国检察官（即司法部）处理刑事案件的方式之一，一定程度上也是一种案件分流机制。总体上，美国联邦检察官处理刑事案件有四种方式式：1）不起诉；2）起诉，但与被告方达成暂停协议；3）起诉，但与被告方达成认罪协议（Plea  Agreement），最终以少量罪名起诉被告；4）以全部罪名起诉被告。（在公诉过程中，联邦检察官可修改起诉状，从而决定最终是以哪些罪名起诉被告。）
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在第一种方式上，检方或因证据不足决定不起诉，或因与被告达成了不起诉协议（Non-Prosecution Agreement）而不起诉。在孟晚舟案件中，因为司法部已经向法院提起公诉，不起诉协议已经不适用。而第四种方式则意味着控辩双方在整个刑事诉讼中全程的、针锋相对的抗辩，案件将持续很久。若想早日结束诉讼程序，适合的只有暂停协议或者认罪协议。但认罪协议的问题在于，被告必须得至少对一个罪名认罪，意味着被告还是会成为罪犯。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  而暂停协议由检方和被告达成，暂停协议中会规定一定的公诉暂停考察期（deferral period），在考察期内控方不再推进公诉程序，但被告应履行约定的义务已，以表明被告已真诚悔改，纠正自己的错误；考察期满后，若被告履行了义务，检方将撤销公诉，未来也不会针对同一犯罪事实再次提起公诉。这样，被告人也不会留下任何犯罪前科。因此，对孟晚舟而言，最佳的方案是暂停协议。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  暂停协议的法律依据规定在美国国会1974年制订的快速审理法中，但相关实践在上世纪初即已出现。暂停协议最初主要适用于未成年人实施的较轻犯罪，目的是为了矫正犯罪同时又避免给未成年人打上罪犯的标签。但上世纪90年代后，暂停协议的实践逐渐出现重大变化，适用对象主要变成了大公司。2002年，在安然事件造假的安达信会计师事务所被美国司法部全力追诉，最终安达信倒闭，造成巨大附带损失，包括2.8万人丧失工作，引发大量公众、官员不满，认为司法部的处理方式有问题。此后，司法部加大了暂停协议对大公司的适用力度，以求既能实现对大公司的处罚，又避免出现公司倒闭造成的大量人员失业。在暂停协议中，这些公司一般会被要求对违法、违规行为做全面完整的陈述和承认，配合检方还在进行的调查，缴纳巨额罚款，采取一定合规、整改措施，包括接受司法部派驻到公司的监督员。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但不久之后，公众又对暂停协议的大量适用产生不满。因为在大多数案件中，鲜有公司高管因为公司的违法犯罪行为受到刑事处罚，特别是引发2008年金融危机的公司，暂停协议似乎成为一种保护屏障。另外，众多暂停协议都规定了公司应缴纳巨额罚款，有统计指出，2005到2013年，不到300个暂停协议带来的罚款高达数十亿美元，这一点引发了对大公司及高管花公司钱使自己免罪的质疑。因此，近年来司法部又开始强调公司配合检方调查的内容之一就是如是供出有责任的公司人员，但统计指出，被追诉的主体仍是公司中低层。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  总体来看，法律规定暂停协议的目的是为了在不科以刑事处罚的情况下实现对轻微犯罪的矫正及相关被告人的改造，在公司犯罪的情况下，还要追诉相关负责人。但实践中，虽然暂停协议要经法院的批准，但其批准只是形式上的，法院无权审查协议，司法部主导暂停协议的拟订和签署，享有极大的权力。评论多认为暂停协议的实践已偏离立法目的，司法部已将其作为一种检察工具使用，特别是面对大公司时作为一种获取案件事实的工具。因大公司层级复杂、人员众多，没有内部人员的有效配合，刑事调查难度大。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;b&gt;
   二、解读本案中的暂停协议
  &lt;/b&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  了解了美国法下暂停协议的制度规定以及实际运行情况，孟晚舟案中的暂停协议便不难理解。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  程序上看，因暂停协议要经过法院形式上的批准。经过美国司法部与法院协调，孟晚舟于纽约时间9月24号下午1点通过视频形式出席其案件主审法院—纽约东区联邦地区法院—的庭审，在庭审中，法官主要确认了孟晚舟是否知晓并自愿签署暂停协议，并最终批准了暂停协议。随后，公诉程序暂停，美国撤回向加拿大发出的引渡孟晚舟请求，加拿大方宣布引渡程序终止，孟晚舟恢复自由得以离开加拿大。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  实体上看，首先关于孟晚舟是否认罪了。这个问题显而易见，如果孟晚舟认罪，就不可能有暂停协议，而是认罪协议。但如上文所述，暂停协议往往要包含对相关事实的如实陈述和承认，在本案中的协议中，我们也看到了相关内容。暂停协议附带了3页多的事实陈述（Statement of facts）详细叙述了美方指控孟晚舟实施银行诈骗、电信诈骗的相关事实。针对引渡程序中的焦点问题，孟晚舟承认在与汇丰的香港会议上做了虚假陈述，也承认汇丰主要因为其虚假陈述决定继续维持与华为、Skycom的关系，从而有违反美国的伊朗制裁法案的风险；除此之外，事实陈述还包含了一些此前未公开的事件。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  除了事实认定问题，暂停协议还规定了孟晚舟在四年的公诉暂停考察期应履行的义务。1）不能实施违反联邦、州、地区的犯罪。2）孟晚舟及其律师以及其他授权代表她的人不能发表任何明示或暗示暂停协议的达成是不自愿的或者协议包含了不实内容的言论。3）孟晚舟放弃所有的与本案有关的求偿权利。同其他暂停协议一样，本协议还规定了若孟晚舟有违反协议的行为，检方将会重新推动公诉程序，暂停协议附带的事实陈述将直接被作为双方认可的事实使用。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;b&gt;
   三、对整个华为案的影响
  &lt;/b&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  比较本案中的暂停协议和之前的暂停协议，可以发现本案中的对孟晚舟一方是非常宽松的。虽然有四年暂停考察期，但四年的起算日期是孟晚舟在加拿大被逮捕之日，也就是2018年12月1日，这意味着2022年12月1日考察期就结束了，距现在只有一年多一点。第二，一般暂停协议中的巨额罚款没有出现，孟晚舟无需缴纳一分一厘。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  对孟晚舟，美国耗费如此多的司法资源，加拿大一方也因本案承担了巨大压力；暂停协议中的事实陈述又做出了详细陈述，为什么还对孟晚舟如此宽大？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  首先需要明确，孟晚舟只是美国司法部在纽约东区法院提起公诉对象之一，其他被告还包括华为公司和Skycom，在整个案件结束之前，这里的原因并不好判断。但可以推测的是，对华为公司的指控没有这么容易解决，孟晚舟在暂停协议中承认的事实很可能被用于对华为的指控。正如上文中对暂停协议的介绍所指出，评论认为暂停协议在实践中已被司法部用作获取信息的工具。很可能的情况是美国司法部用对孟晚舟的宽大处理换得孟的如实、全面陈述，从而可以有事实依据的处罚华为公司。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美国司法部的表态也表明了这层意思，负责本案的纽约东区联邦司法部办公室官员Nicole Boeckmann和联邦调查局助理局长Alan Kohler表示，暂停协议中的案件事实表明了孟晚舟与华为持续的违反美国法律的行为，也证明了美国司法部主张的孟晚舟及华为、华为其他员工联合欺骗相关银行的事实，而美国联邦调查局将不遗余力地调查那些在美国运营但藐视美国法律的公司。所以，如同其他一些涉及大公司的暂停协议案件，本案结果可能是孟晚舟宽大处理，华为被重罚，华为很可能要缴纳巨额罚款及采取整改措施。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;i&gt;
   （注：孙栋瑜，法律学者，2021-22德国总理奖(German Chancellor Fellowship)获得者，马克思•普朗克比较公法与国际法研究所访问学者。本文仅代表作者个人观点。责编邮箱bo.liu@ftchinese.com）
  &lt;/i&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 03:13:53 GMT</pubDate></item><item><title>如何理解孟晚舟与美国检方达成的延迟起诉协议？</title><link>http://www.ftchinese.com/story/001094055</link><description>&lt;div id="story-body-container"&gt;
 &lt;p&gt;
  9月25日，已延续近三年的孟晚舟案出现重大转折。美国检方宣布与孟晚舟达成延迟起诉协议（deferred prosecution agreement，简称DPA）。同时美国司法部撤销对孟晚舟的引渡请求。数小时之后，一名加拿大法官下令释放孟晚舟。孟晚舟于同日乘飞机返回中国，并于北京时间当晚抵达深圳。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  根据这一协议，美国检方承诺，如果孟晚舟在延迟起诉期内完全遵守协议规定的条款，就将不晚于2022年12月撤销对她的指控。据协议所述，美国检方如果到时撤销指控的话，这一撤销将是“with prejudice”的，其意思是在实体权利意义上撤销，即永久性撤销，不再因该案对孟晚舟提起以银行欺诈、电信欺诈等欺诈犯罪为由的指控。这是要符合法律上的“一事不二诉”原理，即已经走过司法程序的案件不再次起诉，经此次受理之后该案就在实体意义上了结。
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 11:30:27 GMT</pubDate></item><item><title>孟晚舟与美国检方达成协议后获释</title><link>http://www.ftchinese.com/story/001094052</link><description>&lt;div id="story-body-container"&gt;
 &lt;p&gt;
  华为(Huawei)首席财务官孟晚舟于周五获释。此前她与美国检方达成了解决欺诈刑事指控的协议，这些指控导致她被扣留在温哥华将近三年，并加深了中国与美国和加拿大之间的外交裂痕。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  周五，在美国法官安•唐纳利(Ann Donnelly)主持的布鲁克林联邦法院听证会上，美国检方宣布与孟晚舟达成延期起诉协议，数小时之后，一名加拿大法官就下令释放了孟晚舟。49岁的孟晚舟以视频方式出席了上述美国听证会。
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 12:14:16 GMT</pubDate></item><item><title>中国申请加入CPTPP的走势研判</title><link>http://www.ftchinese.com/story/001094022</link><description>&lt;div id="story-body-container"&gt;
 &lt;div class="print-only"&gt;
  来自FT中文网的温馨提示：如您对FT中文网的内容感兴趣，请在苹果应用商店或华为应用市场搜索“FT中文网”，下载FT中文网的官方应用，付费订阅。祝您使用愉快！
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  当前国际贸易投资规则议题中有三个重要迹象：第一是国家倾向于缔结区域贸易协定（Regional Trade Agreements，RTAs），这包含了诸如TPP、 TTIP、 RCEP等。第二，发达国家依然主导了全球多边经贸进程的谈判以及规则制定。第三，在二战后美国建立起来的区域协定逐渐走向弱势之际，RTAs和诸边协议盛行并日渐成为主流。目前一些RTAs所涉国家基本有着共同的利益诉求，这些国家争取在规则制定上成为先行参与者，并力推区域规则为全球新的标准。这可能成为打破国际贸易与投资壁垒的有力杠杆，WTO的核心价值已经成为一种最低标准的全球商业自由主义规范。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  全面与进步跨太平洋伙伴关系协定（Comprehensive and Progressive Agreement for Trans-Pacific Partnership，CPTPP），原称为跨太平洋伙伴关系协定，最初由亚太经济合作组织成员国发起，是从2002年开始酝酿的一组多边关系的自由贸易协定，旨在促进亚太贸易的自由化。TPP第一条一款三项规定，“本组织支持亚太经济合作组织，促进自由化进程，达成自由开放贸易之目的。”这与WTO的精神是基本一致。 2005年5月28日，文莱、智利、新西兰及新加坡四国协议发起跨太平洋战略经济伙伴关系协定（Trans-Pacific Strategic Economic Partnership Agreement，TPSEP）。随后美国、澳大利亚、马来西亚、越南及秘鲁陆续磋商加入，原先不大的贸易圈在美国加入后其重要性迅速提高。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2010年11月，亚太经济合作组织高峰会的闭幕当天，与会九国同意美国总统的提案，约定于2011年11月在亚太经济合作组织高峰会完成并宣布TPP纲要。同时，美国积极与东南亚各成员国进行协商，重申泛太平洋伙伴关系将惠及整个太平洋地区的各经济体，无论发达国家还是发展中国家，都能成为一个统一的贸易体。泛太平洋伙伴关系可能成为整合亚太两大区域的平台，成为亚太区域内的小型世界贸易组织。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  TPP的提出到实践，历经近20轮次回合谈判。主题涉及了服务贸易、电子商务、卫生与植物检疫措施（SPS协议）、技术性贸易、政府采购、原产地规则、直接投资、金融、透明度、竞争政策与环境保护、法律等。美国力求在全球化中，主导新一轮全球经贸规则的制定。针对TPP，中国的立场是谨慎的，当时社会舆论甚至出现了一小波“反美主义”。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2017年1月特朗普签署行政命令，美国宣布退出TPP。美国考虑的主要因素包括多边谈判长期低效、议程流于形式、对中国难以产生实质性约束反倒增加了美国不少负担等。退出该协议有利于美国对中国采取高关税的制裁措施。同年11月，TPP改组为“全面与进步跨太平洋伙伴关系协定”（CPTPP）。CPTPP 的内容较RCEP 更为丰富和全面，是一个综合性的自由贸易协定，包括了货物贸易、原产地规则、贸易救济措施、服务贸易、知识产权、国有企业规范和反垄断、政府采购、竞争政策等。CPTPP本质上依然是一个高标准但倡导自由经贸为核心的RTA。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  2018年1月23日，各国代表决定在同年3月初在智利签署CPTPP协定。3月8日签署仪式在圣地亚哥举行，由日本、加拿大、澳大利亚、新西兰、马来西亚、新加坡、越南、文莱、墨西哥、智利以及秘鲁共11个国家共同签署。在12月30日，该协定正式生效。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  日本成为TPP资产最大的“继承国”，同时把22条由美国主张但他国多反对和不满的条文冻结。2018年6月，日本国会通过CPTPP协定案，在6月29日通过相关配套法案，完成国会审议程序，待7月完成相关政令与行政程序后，即行通知存放国（新西兰），成为在墨西哥之后，第二个完成国内审议程序的会员国。2021年1月，英国正式向该年度议长国日本提出加入申请，成为第一个正式申请加入TPP的“非发起国”国家。2021年9月16日，中国政府向保存方新西兰贸易与出口增长部长奥康纳提交申请加入的书面信函，正式申请加入CPTPP。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  疫情导致全球经济民族主义崛起，全球经贸投资壁垒更多且更尖锐。随着全球经济下行因疫苗而有缓解趋势，在疫情可管可控的形势下，全球经济复苏有必要有一种高起点的规划。在杂乱无章的经贸壁垒中，高标准的区域贸易协定将成为突破狭隘经济民族主义的利器，这可以实现在高标准国际经济要素上占优势国家的利益。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  按照CPTPP的规定，新成员的加入，须经所有协议签署国同意。目前协议签署国包括日本、加拿大、澳大利亚 、新西兰、马来西亚、新加坡、越南、文莱、墨西哥、智利、秘鲁。已获得批准的正式成员国有日本、 加拿大、澳大利亚、新西兰、新加坡、越南、墨西哥、秘鲁。中国、美国以及中国台湾都可能是潜在的参与方。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在美国尚未主导和介入CPTPP进程之际，中国申请会在理论上面临更少的阻力，这是中国这一行为的动力与现实考虑。中国经过对TPP的对标研究，在诸如环境、劳动保护、金融监管、国企现代化、法律、自贸区等领域均出现了较多较大的改革，在参与新区域规范建设上存在一定的优势。如果论基础条件，中国完全够得上参与的资格。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  与特朗普相比，拜登偏好对华奉行意识形态外交。比如以所谓“劳工权”，对中国新疆实施一系列制裁，并联合欧洲禁止进口该地农产品。这种完全依据美国利益而对中国地方公司和产业链实施制裁的举措，促使中国不得不调整相应的国内经济安排。由于中美在经济依赖上的“不对称性”，中国较难对美实施对等制裁。中美在经济相互依赖上的走弱，使得中国必须寻求与本国利益相融的经贸伙伴集。目前CPTPP的主要领导国是日本，而日本在众多涉及安全事务上的行动与美国利益是保持一致的。中日经济却有走强的趋势，近期更是频频互诉加强经济交往的愿望。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  由于复杂的地缘政治冲突。中国加入CPTPP将面对的挑战或许还不能排除加拿大及澳大利亚。在中国宣布准备加入的前一天，美国刚声明与英国和澳大利亚在印太地区建立新的安全联盟，以共享先进的防御技术及情报。此外，澳大利亚有成为美国新的区域安全伙伴的迹象。美英这两个长期紧密的武器贸易伙伴瞒着欧陆大国法国将核潜艇技术输送到澳大利亚。美国推动盟国力求在军用技术上建构防范中国的某种联合。而澳大利亚由此可能成为美国在南半球扶持的潜在核武国家。这引发核装备贸易大国法国的严重不满。这些地缘安全因素的变动，客观上可能增加中国融入CPTPP的难度。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  从走势看，中国的市场体量以及经济增长的影响力已经成为各方不能小觑的力量。若中国再发挥一定的外交能力，以符合CPTPP规定的方式加入该组织，并非完全没有可能。但CPTPP如何避免重新回到TPP的老路和“窠臼”？如何成为各经济体合作振兴全球经济的契机？这些是现实的挑战。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  基于对供应链不完整的恐惧，拜登政府正着力推动基础产业回流。在与华关系上，美国依然继续采取高关税以及限制中企对美收购的措施，这会严重削弱中国大宗商品和资本的比较优势。美国政府的一贯进攻姿态以及中国对美国的“怨恨”和民众潜伏的“反美主义”这一系列矛盾可能在CPTPP这一区域贸易协定上爆发。当中国即将加入之际，美国的制约力更可能“及时”出现。当然，中美共同经营CPTPP，中美分别攫取部分领导权，形成两个力量“极”，也是大概率现象。围绕新一轮全球经贸规范设计主导权的争夺、台湾定位及身份、中国国内立法以及中国政商关系的调试等方面的博弈，其热度或许才刚刚开始。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;i&gt;
   （注：黄蓥祺，国际关系观察者。本文仅代表作者个人观点。责编邮箱bo.liu@ftchinese.com）
  &lt;/i&gt;
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;b&gt;
   编者注：本文发表后，就新成员加入CPTPP条件的内容，有所修订。
  &lt;/b&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 10:16:02 GMT</pubDate></item><item><title>拜登冷落法国对欧洲是一个警告</title><link>http://www.ftchinese.com/story/001094008</link><description>&lt;div id="story-body-container"&gt;
 &lt;p&gt;
  法国处理外交事务的方式可能是冷酷、狭隘、沙文主义的——而且是正确的。事实证明，当年戴高乐反对英国参与“欧洲一体化项目”是有先见之明的。反对伊拉克战争的立场在更短时间内被证明是一个高见。在喀布尔沦陷之前，没几个国家像法国一样快速看出形势不妙，然后向仍在阿富汗的国民发出相应警告。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  美国与澳大利亚和英国订立的新防务协议，正使法国忍受一段时间以来一个民主国家能对另一个民主国家做出的无情冷落。不过，此举即使没有其他任何影响，法国对美国不带感情的看法——美国是欧洲的朋友，而不是其永远的恩人——也将会得到加强。对于那些倡导独立于美国、走“战略自主”道路的人士，今夏的事态发展相当有利。
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 00:48:01 GMT</pubDate></item><item><title>中国申请加入CPTPP，不只是一种政治姿态</title><link>http://www.ftchinese.com/story/001094005</link><description>&lt;div id="story-body-container"&gt;
 &lt;div class="print-only"&gt;
  来自FT中文网的温馨提示：如您对FT中文网的内容感兴趣，请在苹果应用商店或华为应用市场搜索“FT中文网”，下载FT中文网的官方应用，付费订阅。祝您使用愉快！
 &lt;/div&gt;
 &lt;p&gt;
  中国商务部日前向新西兰正式递交了加入《全面与进步跨太平洋伙伴关系协定》（CPTPP）的申请。此举引发不同反应和解读，多数看法认为北京方面此时提出加入申请，主要是在表达一种政治姿态，因为北京也清楚，以中国目前的经济制度状况，要达到CPTPP规定的开放水平，还有很大距离，尽管近期不可能被同意加入，但北京要摆出一副争取加入的态势，向世界表明，中国不会因各种干扰——包括外部和内部——而停止对外开放的步伐。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  中国是在去年12月区域国家达成《全面经济伙伴关系协定》（RECP）后才由习近平宣布下一步将谋求参加CPTPP的。此前，中国对CPTPP有两种态度，一种是认为，以CPTPP的高水平要求，中国在现阶段是无望加入的；另一种是认为中国应该早日争取加入CPTPP，这样美国就无法在经济上围堵中国。当然也有民族主义的看法，认为中国无须加入CPTPP，加入只会破坏中国的经济自主和党对经济的控制。这后一点虽不占主流，但在中国是否进一步开放的问题上，事实上对北京的决策会起到牵制作用。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  尽管中国领导人表达了要加入CPTPP的愿望，但北京此时提出申请确实出乎一些人的意料，因为这似乎步伐有点快，中国不大可能在不足一年里就满足了CPTPP的大部分或者主要要求。因此，北京用申请加入作为一种政治姿态表达就显得合理。还有一种解释是从地缘政治角度出发，认为北京要组建一个更大的经济联盟，来对冲美国最近和澳大利亚及英国结成的安全和军事联盟（AUKUS）。后者的目的显然是针对中国在太平洋日益增强的雄心，而北京要从经济上削弱和打破华盛顿的这种军事围堵努力。美国的媒体多持此种看法。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  不过，AUKUS的组建和中国申请加入CPTPP两件事时间上的接近很可能只是碰巧，中国不可能提前获知美英澳宣布结盟的日期，而文件的准备也是需要一段时间的。这样来看，合理的解释是北京之前为要不要加入CPTPP而在早做研究和准备，宣告要加入表明北京完成了内部的争论，之后就是为正式申请而改善国内的营商环境，并进行相应的文本准备。不过，虽然北京没预见到华盛顿会公开拉伦敦和堪培拉结成军事同盟对付中国，但由于中美的对抗成为常态且会持续很长，随着时间推移，北京会备感这种对抗压力。而消解美国围堵压力的办法，由于北京的长项在经济，因此从经济上扩大中国的朋友圈，将华盛顿的盟友拉入自己的经济轨道，就成为北京的理性选择。换言之，北京确有这种意图。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  现实也正好提供了空间。尽管拜登当政，但北京判断拜登政府不可能重返CPTPP，在亚太国家签署RCEP后，若中国赶在美国之前加入CPTPP，由于亚太地区的这两大自贸协议都没有美国的身影，两国在亚太地区的经济影响力将会此消彼长。以中国的经济体量，一旦加入了CPTPP，会在亚太经济一体化中扮演关键的推动力量，因而华盛顿要和盟友联合在经济上阻遏中国将会变得困难，甚至不可能。这就是北京的盘算。中国官媒在解读北京申请加入CPTPP的举动时，就毫不掩饰宣称是打入“敌人的心脏”，因为CPTPP现有的11个成员国，日、加、澳、新都是美国的盟国，前三者还是其核心盟友。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  然而，正因CPTPP是由美盟友主导，外界判断北京要加入非易事，甚至不可能，所以才会质疑北京递交加入申请是不是在一本正经地做秀。在和日、加、澳都交恶的情况下，北京当然明白这里面的困难。但决定中国能否加入CPTPP，地缘因素只是其一，中国自身是否符合CPTPP的规则其实更重要。若中国的经济开放和相关制度要件没有达到CPTPP要求，即使这些国家对中国都友好，也难加入。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  外界不清楚北京的申请满足了哪些条件。从CPTPP的规则要求看，它限制国有企业获取政府补贴，要求缔约国相互分享各自国企的信息，消除国家对市场的过度干预；也要求缔约国政府采购时，必须在一定程度上对外企和本国企业采取同等待遇；同时禁止将设立数据中心作为电子商务企业市场准入条件，禁止要求电商企业转让或获取软件源代码；要求为海外经营者提供更宽泛的知识产权保护，等等。此外，作为全球最高标准的自贸协定，CPTPP在劳工问题、环境保护和争端解决方面也有众多条条框框，如允许独立工会和环境组织的存在。很显然，即使北京能够满足上述消除政府补贴和准入方面的限制，对劳工和环保的要求，北京一时半会恐难接受，因为这已超越经济而涉及政治，而从目前政府的做法看，不大可能为了经济利益而放松政治控制。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  因此，从这个角度言，可以把北京申请加入CPTPP，看成是在进行一场“认真”的政治公关秀，但这并非没有意义，其意义除了向世人表示中国会继续开放外，也在于，中国不会在亚太地区搞美国式的军事结盟，拉帮结派，而是准备用经济的互惠互利来吸引伙伴。这对那些不愿在中美间选边站的国家乃至部分美国盟友来说，还是有吸引力的。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  但是，如果只认为北京在做政治秀，只看到了事情的一面，另一面是，北京确实想加入而且认为有信心加入CPTPP。既然这是破解美国围堵的一招，且在经济上有利中国，北京当然不会放弃。北京最希望的是以现有条件加入，如果做不到，则尽量满足CPTPP的多数要求，要百分之百完全满足CPTPP的所有条件，短期内确实困难。那么，北京会为加入CPTPP而推动国内改革，以达到进入门槛吗？
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  将北京的加入申请只看作一种政治姿态的人，认定北京不会去改革，可这种看法很可能是错的。事实上，在同美国打贸易战的几年，为因应外界环境的变化，北京推进改革特别是开放的力度还是很强的，包括金融服务的开放，如允许外资独资进入中国市场。这在过去都是外资望眼欲穿的。最近，中国在粤港澳大湾区的前海和横琴两地进行试点，要和港澳合作探索一种新型开发模式。加入CPTPP是这种开放的延续。在中国经济界，主张加入CPTPP占主流，就是着眼于通过这一举动倒逼国内改革。北京在经济上还是相当灵活的。人们所忧虑的北京会闭关锁国只有在极端情况下才可能出现。当然，北京为进入CPTPP是否允许企业成立独立工会，还是在这个问题上采取某种变通方式，有待观察，但很可能它认为这不是障碍。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  假如北京达到了CPTPP的门槛，其成员国特别是日、加、澳三国是否会出于地缘政治目的为难北京？多数人认同它们会这样做。由于CPTPP采取的是每个成员国都同意才能进入的方式，只要一个国家不同意，北京便加入不了，这使得那些同中国有芥蒂的国家很容易借之杯葛或勒索。这也是外界不看好北京短期能够加入CPTPP的原因，即便中国符合它的条件。不过，既然北京提出了申请，按照素来不打无把握之仗的传统，想必北京对自己的加入准备是有些信心的。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  在日、加、澳是否会阻止北京加入的问题上，确实不妨相对乐观一些。首先，中国的加入，对CPTPP现有成员国来说也是得益的。根据彼得森国际经济研究所的研究报告，若中国加入CPTPP，到2030年时，中国国民收入有望增加2980亿美元，CPTPP其他成员则有望增收6320亿美元，是中国的两倍多，很难想象这些成员国愿意放弃这样一个大市场，尤其对它们中和中国有密切贸易关系的国家来说，因此这是一个双赢且赢得比中国多的事情。其次，CPTPP现在由日本主导，因为日本在11国中经济体量最大。中国只要搞定日本，加、澳两国就问题不大。日本会同意中国加入吗？以日本亦步亦趋跟随美国抗中来说，似乎可能性不大。但不要忘了，日本在经济上其实相当理性，从它批准RECP就知道这点。北京对日本也有一个诱饵，就是两国的自贸协定。东京非常希望同北京有一个自贸协定，但北京不太愿意，作为交换条件，北京可能以同日本签署自贸协定换得东京同意。假如日本同意，只有一两国不同意，会受到其他成员国的压力。何况对澳大利亚，北京还有一个杀手锏，即减少采购它的铁矿砂，中国是澳大利亚铁矿砂的最大买家，如果堪培拉阻扰的话。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  现在预测北京能否最终顺利加入CPTPP有些早，同11个成员国谈判，至少需要一两年。但它向CPTPP提出申请，表明中国进一步开放和拥抱全球化的态度，这是北京最想表达的。作为一个世界规模的、成体系的产能提供者，中国同时也在成为一个世界规模的需求者，在这个意义上，北京在开放上的选择，关乎人类福祉。
 &lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;
  &lt;i&gt;
   （注：作者是独立学者，中国战略分析智库研究员。本文仅代表作者个人观点。责编邮箱bo.liu@ftchinese.com）
  &lt;/i&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 04:05:41 GMT</pubDate></item></channel></rss>